<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="aceptar">ACEITAR</string>
    <string name="advert">Aviso</string>
    <string name="advertencia">Esta aplicação não é um guia para medicina de carro ou para substituir medicação. Doses e modos de aplicação são gerais e, portanto, Eles não contemplam reações alérgicas ou reações próprias de cada pessoa. Os usos apresentados aqui são baseados na tradição que vem transmitindo da geração Na geração, constituindo uma cultura popular naturalista. É importante estabelecer que as plantas geralmente apresentam nomes diferente em cada região e que mesmo o mesmo nome pode ser dado Várias espécies. Nós não somos responsáveis por problemas causados pelo uso indevido das informações apresentadas ou pelo Identificação errada de que o usuário faz uma das plantas medicinais tratadas aqui.</string>
    <string name="app_name">Medicina natural</string>
    <string name="categorias_w">Termos usados</string>
    <string name="cient_w">Nome científico</string>

    <string name="dolen">Doenças</string>

    <string name="favoritos">Favoritos</string>
    <string name="favs">Plantas Favoritas</string>
    <string name="inicio">Começar</string>
    <string name="modo_w">Modo de uso e preparação</string>

    <string name="organo_w">Órgão ou parte da planta usada</string>
    <string name="prepa">Preparado</string>
    <string name="rateus">Nos avalie</string>
    <string name="remedies">Remédios</string>

    <string name="share">Compartilhar</string>
    <string name="usos_w">Usos tradicionais</string>

    <array name="caracteristicas">
        <item>Nombre Científico:Allium cepa L.# Nombre Común:Cebola # Órgano o parte de la planta usada:Bulbos e folhas.# Usos más comunes:Cardiocirculatório, protetor de pequenos vasos, diurético, desinfetante do aparelho digestivo; É carminativo e expectorante, por isso é útil em doenças respiratórias (bronquite, laringite e asma). Estimula as funções hepáticas, é útil em doenças renais e do trato urinário, além de fortalecer os ossos e atuar contra o reumatismo. Ele também tem uma função cicatrizante na pele.# Modo de uso y preparación:Atua através da ingestão de alimentos, mas geralmente são preparados decocções, tinturas e cremes, estes últimos eficazes para a cicatrização da pele.# Categorias:4,10,39,40,42,64,70,87#</item>
        <item>Nombre Científico:Allium sativum L.# Nombre Común:Alho# Órgano o parte de la planta usada:Lâmpadas frescas.# Usos más comunes:Expectorante; é usado como um anti-séptico geral, especialmente para infecções fúngicas e bacterianas, bem como um vermífugo; É reconhecida como ação contra diabetes, asma, para baixar a febre, a pressão arterial, os níveis de colesterol; estimula as secreções gástricas e biliares e também protege contra o câncer e a arteriosclerose.# Modo de uso y preparación:Usam-se os dentes, que são comidos inteiros ou triturados, ou se tira o óleo resultante da fritura, principalmente para reumatismo. Eles também têm um efeito se forem adicionados em abundância aos alimentos. Tinturas e xaropes podem ser preparados conforme explicado acima.# Categorias:10,25,27,52,64#</item>
        <item>Nombre Científico:Aloe vera (L.) Burm . F.# Nombre Común:Aloe vera, Babosa# Órgano o parte de la planta usada:Folhas frescas ou suco da planta. A folha de babosa contém 95-96% de água, mas os outros 4-5% contêm nada menos que 70 substâncias com poder de cura comprovado, incluindo aminoácidos, vitaminas, minerais e enzimas.# Usos más comunes:Cicatrizante, anti-hemorroidal, anti-asmático e anti-frio; É um protetor do fígado, estimulador do sistema imunológico, incluindo as células T4, que são os guardiões naturais do organismo contra vírus e bactérias, que conferem propriedades antivirais e antibacterianas. Ajuda a curar doenças intestinais, incluindo diarreia, prisão de ventre, úlceras e colite. É obtido um gel que pode ser usado como um anestésico suave. Reduz a inflamação da artrite. Reduz o colesterol ruim e os triglicerídeos. Protege a pele da radiação se aplicado topicamente. Reduz os sintomas da psoríase. Acelera a cicatrização de feridas. Alivia o efeito de queimaduras. Dilata os capilares, fortalece a circulação, constitui um limpador natural do cólon, revigorante geral, forte antioxidante.# Modo de uso y preparación:São preparados extratos aquosos do mesofilo de suas folhas, cremes 25 e 50%, xaropes, pomadas retais, supositórios vaginais e injeção subcutânea ou intramuscular. Para cistos de fígado, tome aloe, que alterna um ano com a planta anamu e outro com aloe, descascada e cortada em cubinhos.# Categorias:10,12,19,34,42,53,82,94#</item>
        <item>Nombre Científico:Anethum graveolens L.# Nombre Común:Endro, Aneto # Órgano o parte de la planta usada:Frutas e sementes maduras.# Usos más comunes:Digestivo, carminativo, antiespasmódico, diurético, Vulnerário; para cólicas, especialmente em crianças. Suas propriedades estimulantes para a produção de leite em mães que amamentam foram comprovadas. Além disso, suas sementes podem combater o mau hálito.# Modo de uso y preparación:Suas sementes são preparadas em infusão, ou na forma de tintura, embora suas sementes, mastigadas diretamente, sejam utilizadas no combate ao mau hálito.# Categorias:16,40,46,54,57,98#</item>
        <item>Nombre Científico:Bixa orellana L.# Nombre Común:Bixa# Órgano o parte de la planta usada:Fruta fresca.# Usos más comunes:Contra queimaduras, adstringente, febrífugo e antídoto para envenenamento por mandioca azeda. Propriedades diuréticas também são conhecidas. A polpa das frutas é útil para queimaduras e repelente de insetos; as folhas são utilizadas como cataplasma para dores de cabeça e como decocção para problemas orais; seu uso mais comum é para condições dermatológicas.# Modo de uso y preparación:O extrato fluido de frutas secas e moídas é usado para afecções dermatológicas; Poultices e decocções podem ser preparados com as folhas e polpa para queimaduras e como repelente.# Categorias:5,35,41,50,57,66,82#</item>
        <item>Nombre Científico:Capsicum annuum L.# Nombre Común:Pimento, Pimentão # Órgano o parte de la planta usada:Fruta.# Usos más comunes:Dermatológico e anti-reumático. Também é antiinflamatório, principalmente para as articulações, e pode combater a nevralgia; Estimular o movimento gástrico e correto dos intestinos, circulação; é colerético e vasodilatador.# Modo de uso y preparación:As frutas comidas cruas ou nos alimentos são utilizadas. Para uso externo, são preparadas tinturas a 1%.# Categorias:21,26,44,50#</item>
        <item>Nombre Científico:Calendula officinalis L.# Nombre Común:Calêndula, Margarida # Órgano o parte de la planta usada:Flores.# Usos más comunes:Antiinflamatório, colerético, anti-séptico, antiúlcera (especialmente para úlceras gástricas), cicatrizante, emenogogo, purificador. Uso tópico contra conjuntivite e oftalmia, com irritação ocular.# Modo de uso y preparación: É preparado em extratos fluidos e tinturas.# Categorias:21,27,31,42,44,48,79#</item>
        <item>Nombre Científico:Cassia fistula L.# Nombre Común:Cássia-imperial, Chuva de Ouro, Cássia Fístula # Órgano o parte de la planta usada:Polpa, folhas, cascas e raízes de frutas.# Usos más comunes:Digestivo, laxante suave. Alto teor de minerais em seus frutos, por isso são usados ​​como antianêmicos. Na medicina popular, é usado para queimaduras e para malária, artrite e problemas respiratórios.# Modo de uso y preparación:É preparado em decocções no caso de raízes e folhagens; a polpa da fruta pode ser ingerida diretamente, diluída diretamente em água fervente ou seca e moída para preparar infusões.# Categorias:4,9,34,54,73,82#</item>
        <item>Nombre Científico:Cassia grandis L. f.# Nombre Común:Cássia-gigante, Marimari# Órgano o parte de la planta usada:Folhagem, raízes e frutos.# Usos más comunes:Antifúngico, anti-séptico geral; antianêmico, purgativo.# Modo de uso y preparación:O suco das folhas e raízes tem propriedades anti-sépticas e em alguns países da América é usado contra a sífilis. A polpa dos frutos possui propriedades purgantes, mas também é utilizada no preparo de refrigerantes, macerados em água ou consumidos diretamente por suas propriedades antianêmicas.# Categorias:9,23,27#</item>
        <item>Nombre Científico:Cucurbita moschata# Nombre Común:Abóbora-cheirosa# Órgano o parte de la planta usada:Sementes, folhas e polpa da fruta.# Usos más comunes:Digestivo, anti-helmíntico; antidiarreico (folhas); laxante (sementes); combate a inflamação benigna da próstata e infecções urinárias; Também é um emoliente (tratamento de espinhas, sardas, etc.) e para tratar queimaduras.# Modo de uso y preparación:As sementes são trituradas e ingeridas com mel ou açúcar no caso de sua ação purgativa; a polpa da fruta cozida age contra as digestões lentas; as decocções das folhas são utilizadas para baixar a febre e como antidiarreico.# Categorias:18,24,25,54,61,73,82#</item>
        <item>Nombre Científico:Cymbopogom citratus (D.C.) Stap f.# Nombre Común:Erva-príncipe, Capim-cidreira, Capim-santo, Capim-limão# Órgano o parte de la planta usada:Toda a área foliar.# Usos más comunes:Antiespasmódico; para problemas estomacais e respiratórios (asma); analgésico, anticatarrhal, diurético e hipotensor. Propriedades antimicrobianas também foram demonstradas.# Modo de uso y preparación:As decocções e extratos fluidos são usados ​​em várias concentrações. As decocções devem ser filtradas com um pano fino para remover os cristais de sílica, considerados cancerígenos.# Categorias:4,6,10,12,16,57,71#</item>
        <item>Nombre Científico:Eucalyptus citriodora Hook.# Nombre Común:Eucalipto-cidró, Eucalipto-limão, Eucalipto-cheiroso# Órgano o parte de la planta usada:Lençóis.# Usos más comunes:Antisséptico, antiinflamatório, antitússico, respiratório, dermatológico, expectorante, antiasmático e adstringente. Também é usado em bronquite, laringite e sinusite; é antipirético e anti-reumático.# Modo de uso y preparación:As folhas são utilizadas em infusões para vaporização; em geral, são usados ​​extratos fluidos.# Categorias:10,21,25,26,27,30,35,50,64,86#</item>
        <item>Nombre Científico:Foeniculum vulgare Mill .# Nombre Común:Erva-doce, Funcho, Funcho-doce, Funcho de Florença, Fiolho, Erva-doce de cabeça# Órgano o parte de la planta usada:Folha.# Usos más comunes:Carminativo, diurético, contra soluços, hipotensivo, para problemas digestivos, antiespasmódico, anti-séptico e estimulante. Ele também é usado como um analgésico em caso de bronquite e tosse. Estimula a secreção de leite em mães que amamentam e contra o vômito.# Modo de uso y preparación:O mais utilizado é a infusão das sementes secas ou dos extratos fluidos e a tintura. O resto das peças da mesma forma.# Categorias:16,27,40,57,62,71#</item>
        <item>Nombre Científico:Hibiscus sabdariffa L.# Nombre Común:Caruru-azedo, Azedinha, Quiabo-azedo, Quiabo-róseo, Quiabo-roxo, Rosélia e vinagreira# Órgano o parte de la planta usada:Flores, folhas e raízes.# Usos más comunes:Antipirético, estimula a atividade intestinal, hipotensivo, reduz a viscosidade do sangue, antiespasmódico e antibacteriano, reduz a intoxicação alcoólica, alivia a tosse e na forma de sumidouros, é utilizado para desinfetar feridas. Também possui propriedades estomáticas e emolientes. Os cálices infundidos proporcionam um excelente refresco de cor vermelha. No Brasil eles prezam as raízes amargas.# Modo de uso y preparación:Em infusões de cálices ou folhas, ou em decocções de raízes, dependendo do estado.# Categorias:11,16,25,61,71#</item>
        <item>Nombre Científico:Justicia pectoralis Jacq .# Nombre Común:Anador, Chachambá, Trevo-cumaru, Trevo-do-pará# Órgano o parte de la planta usada:Folhas e galhos.# Usos más comunes:Sedativo, peitoral e antiespasmódico.# Modo de uso y preparación:Em infusões ou em decocções da folhagem.# Categorias:16,81,88#</item>
        <item>Nombre Científico:Matricaria recutita L.# Nombre Común:Camomila, Camomila-vulgar, Camomila-alemã, Camomilha, Camomila-dos-alemães # Órgano o parte de la planta usada:Flores, folhas e parte aérea em geral.# Usos más comunes:Condições da pele e digestivas; é antidiarreico, antiinflamatório, antiespasmódico, suavizante da pele, antifúngico, antiviral, antibacteriano; pode ser usado para psoríase e linfangite, para diarreia aguda e dismenorreia. É sedativo e vasodilatador, além de ser utilizado como agente cicatrizante.# Modo de uso y preparación:É preparado em cremes para uso dermatológico, embora neste caso também possam ser utilizados extratos fluidos. Seu uso mais conhecido é preparado como infusão.# Categorias:2,11,14,16,17,21,32,42,53,56,88#</item>
        <item>Nombre Científico:Mentha arvensis L.# Nombre Común:Hortelã-japonesa, Vique# Órgano o parte de la planta usada:Lençóis.# Usos más comunes:Anti-séptico, antiinflamatório, antiespasmódico, carminativo e anti-histamínico.# Modo de uso y preparación:Em infusões e decocções, xaropes, tinturas, inalações, pomadas, gotas nasais e linimentos. O óleo essencial de suas folhas é um forte anti-histamínico.# Categorias:16,21,27,40#</item>
        <item>Nombre Científico:Mentha spicata # Nombre Común:Hortelã; Hortelã-comum, Hortela-das-cozinhas, Mentrasto, Montraste# Órgano o parte de la planta usada:Folhagem.# Usos más comunes:Antisséptico, antiinflamatório do aparelho respiratório, antiespasmódico e carminativo.# Modo de uso y preparación:Infusões de folhagem, extratos fluidos e tinturas.# Categorias:16,21,27,40#</item>
        <item>Nombre Científico:Morinda citrifolia L.# Nombre Común:Noni, Nono, Aal# Órgano o parte de la planta usada:Frutas e folhas.# Usos más comunes:Limpeza, emenagogo e suplemento nutricional. Atua como um acelerador na cura de inúmeras doenças, como diabetes, câncer, artrite, asma, problemas digestivos e outros.# Modo de uso y preparación:As folhas aquecidas pelo fogo ou secas aliviam a dor no inchaço e como cataplasma nas feridas. O consumo como suplemento nutricional na forma de suco aumenta a presença de células T, que liberam substâncias químicas que atraem fagócitos que descobrem a presença de patógenos e os absorvem. Contém substâncias ativas chamadas proxeroninas, que o corpo converte em xeroninas.# Categorias:10,34,51,59,52#</item>
        <item>Nombre Científico:Ocimum basilicum L.# Nombre Común:Alfavaca, Manjericão-de-folha-larga, Basilicão, Manjericão# Órgano o parte de la planta usada:Folhagem.# Usos más comunes:Antiespasmódico, carminativo e digestivo; Também é usado contra doenças do aparelho respiratório, para dores de cabeça, para baixar a febre, na forma de fricção. É comprovadamente antimicrobiano e antiespasmódico.# Modo de uso y preparación:Extratos fluidos são geralmente usados.# Categorias:4,16,24,25,40,41,54#</item>
        <item>Nombre Científico:Ocimum gratissimum L.# Nombre Común:Alfavacão, Alfavaca-cravo, Manjericão-cheiroso, Manjericão# Órgano o parte de la planta usada:As folhas.# Usos más comunes:Antiespasmódico, expectorante e antitussígeno. São atribuídas a ele propriedades antigripais e redutoras da febre. Tem ação antiespasmódica comprovada.# Modo de uso y preparación:Em decocções das folhas e em extratos fluidos.# Categorias:16,30,64#</item>
        <item>Nombre Científico:Origanum majorana L.# Nombre Común:Manjerona# Órgano o parte de la planta usada:Folhagem.# Usos más comunes:Carminativo, antidiarreico, antiespasmódico e anticatarrhal. Também é tônico e sedativo.# Modo de uso y preparación:Em infusões e decocções, dependendo da parte da folhagem em questão.# Categorias:12,14,16,40,88,92#</item>
        <item>Nombre Científico:Plantago lanceolata L.# Nombre Común:Língua de ovelha# Órgano o parte de la planta usada:A parte aérea.# Usos más comunes:Doenças hepáticas e renais, angina; anticatarrhal, antiinflamatório; contra cólica renal, úlceras, úlceras estomacais, queimaduras, estomatite; É antitussígeno e expectorante leve; adstringente na diarreia.# Modo de uso y preparación:A decocção é usada por via oral para inflamações do trato digestivo ou das gengivas; também é usado para compressas em problemas de pele e olhos; Você também pode preparar cremes para a pele.# Categorias:2,7,12,21,30,35,45,63,64,70,82,83,94#</item>
        <item>Nombre Científico:Plantago major L.# Nombre Común:Tanchagem, Taiova, Orelha de veado, Tansagem, Transagem,Tanchá, 7 nervos# Órgano o parte de la planta usada:Parte aérea.# Usos más comunes:Doenças hepáticas e renais, angina; anticatarrhal, antiinflamatório; contra cólica renal, úlceras, úlceras estomacais, queimaduras, estomatite; É antitussígeno e expectorante leve; adstringente na diarreia.# Modo de uso y preparación:A decocção é usada por via oral para inflamações do trato digestivo ou das gengivas; também é usado para compressas em problemas de pele e olhos; Você também pode preparar cremes para a pele.# Categorias:2,7,12,21,30,45,53,63,64,70,82,83,94#</item>
        <item>Nombre Científico:Psidium guajava L.# Nombre Común:Goiabeira # Órgano o parte de la planta usada:Lençóis.# Usos más comunes:Digestivo, antidiarreico e bactericida contra estafilococos.# Modo de uso y preparación:É usado com freqüência em doenças gastrointestinais, como diarréia, calafrios e dores de estômago, por infusão das folhas três vezes ao dia ou como água de longo prazo.# Categorias:14,36,54#</item>
        <item>Nombre Científico:Rhizophora Mangle L.# Nombre Común:Sapateiro# Órgano o parte de la planta usada:A crosta.# Usos más comunes:Adstringente, contra hepatite e antidiarreico; É usado como agente de cura para úlceras de pele. A maceração em água purifica o sangue, é anti-hemorrágica e febrífuga.# Modo de uso y preparación:Utiliza-se a casca triturada com água e, após repouso, decanta-se o líquido, que pode ser concentrado e preparado na forma de tintura ou em géis, que são aplicados em feridas ou por via oral. Também são preparadas decocções da casca.# Categorias:2,14,35,42,66,94#</item>
        <item>Nombre Científico:Rosmarinus Officinalis L.# Nombre Común:Alecrim # Órgano o parte de la planta usada:Folhagem.# Usos más comunes:Colerético e protetor do tecido hepático, antiespasmódico; carminativo e anti-séptico; para circulação e nervos, em resfriados, bronquite e asma; para dores musculares, reumatismo e ciática; também tem propriedades analgésicas.# Modo de uso y preparación:A infusão de folhas secas é recomendada para dispepsia, vômitos e vertigens. A maceração alcoólica é útil para reumatismo, dores musculares e ciática; Tinturas e elixires também são feitos e o óleo de suas folhas é usado para fricção.# Categorias:6,10,12,16,27,40,44,70,87#</item>
        <item>Nombre Científico:Ruta Graveolens L.# Nombre Común:Arruda # Órgano o parte de la planta usada:As folhas.# Usos más comunes:Abortivo, emenagogo, para dores de ouvido, anti-helmíntico e sedativo. Acalma dores de cabeça, histeria, taquicardia e outros sintomas de ansiedade, bem como distúrbios leves do sistema digestivo; também aumenta a circulação periférica, fortalece a parede capilar e reduz a pressão arterial.# Modo de uso y preparación:A infusão das folhas secas é usada como sedativo, para dispepsia, dor de cabeça, histeria e outros sintomas de ansiedade; mas seu uso mais frequente em Cuba é extrair o suco de suas folhas para dores de ouvido.# Categorias:1,18,41,59,88#</item>
        <item>Nombre Científico:Salvia Officinalis L.# Nombre Común:Sálvia# Órgano o parte de la planta usada:Lençóis# Usos más comunes:Antinfeccioso em geral; antifúngico em particular, anti-inflamatório; anti-séptico urinário, broncodilatador e expectorante. Ele também tem propriedades carminativas; É usado para doenças da faringe, laringe e amígdalas.# Modo de uso y preparación:É preparado em xaropes, mas também em enxaguatórios bucais contra as doenças do aparelho respiratório; As preparações de sálvia devem ser filtradas como as da cana sagrada, devido à presença de cristais de sílica.# Categorias:17,20,21,27,37,40,64#</item>
        <item>Nombre Científico:Zingiber Officinale Roscoe.# Nombre Común:Gengibre# Órgano o parte de la planta usada:Rizomas.# Usos más comunes:Antiespasmódico, anticolérico, carminativo, antitússico, anti-helmíntico e tônico. Também é usado em doenças do intestino irritável. Quanto ao aparelho respiratório, é antipirético, descongestionante da sinusite. No sistema circulatório, ele dissolve coágulos, reduz os níveis de colesterol no sangue e melhora a circulação nos membros inferiores. Ele também alivia a dor, aplicado externamente, para dores de dente e artrite.# Modo de uso y preparación:É utilizado como condimento em inúmeros pratos internacionais, podendo também ser preparado em infusão e consumido como chá ou compressas; pode ser ingerido diretamente sem nenhum problema. É contra-indicado na gravidez e lactação, problemas renais, pois é excretado pelo rim, bem como no caso do uso de anticoagulantes. Deve ser usado com cautela, pois tende a aumentar a pressão.# Categorias:13,16,18,25,30,34,40,86,92#</item>
        <item>Nombre Científico:Annona montana# Nombre Común:Anona# Órgano o parte de la planta usada:folhas, caules, flores, frutos e sementes.# Usos más comunes:As folhas são utilizadas como hipotensoras, para dores de pneumonia, tosse, catarro e cataplasma em inflamações. O suco da fruta para hematúria, sintomas de queimação ao urinar, indução de sudorese, em distúrbios digestivos e como antidiarréico.# Modo de uso y preparación:Seis brotos são cortados da planta e esmagados, colocados em dois litros de água e colocados ao sol por duas horas, um quarto de xícara é fornecido três vezes ao dia. O restante é aplicado na forma de banhos em crianças e em adultos, na cabeça e no tórax. A decocção administrada por via oral para diarréia e gripe. As sementes esmagadas em licor para piolhos. Oito pétalas são preparadas em duas xícaras de água, fervidas por 15 min, e meia xícara é administrada três vezes ao dia para casos de tosse e febre.# Categorias:12,14,30,54,71#</item>
        <item>Nombre Científico:Argemone mexicana.# Nombre Común:Cardo-santo# Órgano o parte de la planta usada:folhas e raízes.# Usos más comunes:Na febre recorrente, de longa evolução e difícil de baixar, pois estimula a sudorese. No cozimento de pedras nos rins, o suco das folhas esmagadas aquecidas no fogo é coado por um pano fino. A decocção da raiz para o tratamento do câncer, além de estimular a produção e eliminação da urina em pacientes com retenção de líquidos, em alguns casos pode ter efeito emético, que tem sucesso como uma das ações terapêuticas e para estimular a menstruação .# Modo de uso y preparación:O suco extraído das folhas previamente aquecidas é aplicado topicamente no tratamento de feridas e a seguir a área afetada é coberta com um curativo. O cozimento de um quarto de xícara de folhas com uma colher de sopa de camomila e uma casca de limão ou laranja azeda cortada em pequenos pedaços é fervido em um litro de água por 15 min, um copo de água quente é administrado bem quente. 250 mL três vezes a dia, enquanto a febre persistir ou para o tratamento de pedras nos rins.# Categorias:25,59,60#</item>
        <item>Nombre Científico:Artemisia absinthium# Nombre Común:Absinto, Absíntio# Órgano o parte de la planta usada:Folhas, ramos e flores.# Usos más comunes:Tomado com o estômago vazio para o tratamento de lóbrices, os ramos com folhas e flores na cozinha como estimulante do corpo, cólicas estomacais, diarreias, disenteria e no tratamento de doenças inflamatórias dos ossos, incluindo crises reumáticas por elevação ácido úrico. Os ramos com flores maceravam e colocavam cachaça para tratar dores nas articulações, acompanhadas de cãibras, aplicando-o em forma de fricção ou cataplasma na área afetada. Em distúrbios digestivos acompanhados de vômitos, flatulência e diarréia de várias causas, incluindo disenteria. Nos distúrbios menstruais, como estimulante, para baixar a febre e prevenir a queda de cabelo.# Modo de uso y preparación:Uma decocção é preparada com um quarto de xícara dos ramos floridos em duas xícaras de água, deixando ferver por 30 minutos em fogo baixo, meia xícara é administrada com o estômago vazio e meia na hora de dormir por sete dias. Para queda de cabelo, a mesma decocção é aplicada três vezes por semana durante 30 min, posteriormente enxágue com água em abundância. Para fortalecer o estômago e melhorar a digestão, é misturado ao mel para fazer um xarope, do qual se toma uma colher de sopa após cada refeição.# Categorias:25,26,46,53,54,55,87,92#</item>
        <item>Nombre Científico:Bidem pilosa# Nombre Común:Bidens pilosa, Picão preto# Órgano o parte de la planta usada:folhas, caules, flores, sementes e raízes.# Usos más comunes:As folhas dos caules são esmagadas para curar ulcerações na pele e mordidas de cachorro. As flores em decocção para colite ulcerosa e enemas na disenteria com irritação dos intestinos. A decocção raiz para problemas respiratórios, como gripe e asma. A decocção de dois a três ramos em meio litro de água e uma pitada de sal para aplicar como gotas nasais em casos de catarro nasal e sinusite. Nas aftas, amigdalite e faringite, o cozimento das sementes na hepatite.# Modo de uso y preparación:Prepare meia xícara de flores frescas para um litro de água e, uma vez coada, ela é aplicada em enemas para colite, disenteria e alívio da inflamação intestinal. A decocção das flores pela boca para azia e distúrbios digestivos. Meia xícara de raízes da planta cortada em pequenos pedaços é preparada para três xícaras de água, fervida por 30 min e administrada três xícaras por dia. para resfriados com coriza e sinusite, um conta-gotas é aplicado em cada narina três vezes ao dia; em crianças, um quarto do conta-gotas é recomendado três vezes ao dia durante uma semana.# Categorias:11,17,26,31,55,94#</item>
        <item>Nombre Científico:Persea americana# Nombre Común:Abacateiro, Abacado# Órgano o parte de la planta usada:Folha.# Usos más comunes:Colesterol e diabetes. Para enfrentar as dores fortes causadas pela osteoartrite, artrite, bursite e dores reumáticas em geral.# Modo de uso y preparación:Para o colesterol, ferva sete folhas em um litro de água e beba o quanto for água. Para dores reumáticas, prepare uma decocção ou decocção com 15 ou 20 folhas de abacate (verdes ou roxas), que despeje em um recipiente que contém um litro de água. É levado para ferver por 8 a 10 minutos. Em seguida, é coado com gaze ou pano anti-séptico e acondicionado em frasco de vidro, de preferência âmbar. É armazenado no frio e pelo menos três copos são tomados por dia, de manhã, ao meio-dia e à noite.# Categorias:52,87#</item>
        <item>Nombre Científico:Bougainvillea glabra# Nombre Común:Buganvile, Buganvíli# Órgano o parte de la planta usada:Flor.# Usos más comunes:Reduz expectorante tosse seca, ajuda a eliminar o muco alojado no trato respiratório superior (laringe, faringe, brônquios). Antipirético (reduz a febre.# Modo de uso y preparación:Ferva algumas flores em um litro de água. Beba enquanto houver água durante a tosse.# Categorias:30,64#</item>
        <item>Nombre Científico:Crescentia cujete# Nombre Común:Cuieira, cabaceira, Árvore-de-cuia, Cabaça. # Órgano o parte de la planta usada:frutas e sementes# Usos más comunes:A decocção de frutas é administrada por via oral para tratar diarréia, dor de estômago, resfriados, bronquite, tosse, asma e uretrite. As folhas são usadas para tratar a hipertensão.# Modo de uso y preparación:Para asma, prepare um chá com raiz de escorpião e beba# Categorias:30,53#</item>
        <item>Nombre Científico:Mangifera indica# Nombre Común:Manga# Órgano o parte de la planta usada:Folha.# Usos más comunes:A decocção das raízes é usada como diurético e para o tratamento de doenças gastrointestinais, essa decocção também é usada para preparar tinturas para tratar o vitiligo. A mastigação das folhas fortalece os dentes e contra bolhas na boca para isso também se utiliza a aplicação direta da resina da árvore. A infusão da casca é utilizada no tratamento da malária e os enxágues nos cabelos com essa decocção ajudam a escurecer os cabelos e evitar que caiam.# Modo de uso y preparación:Prepare um chá de folhas e enxágue bucal.# Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Azadirachta indica# Nombre Común:Amargosa, Nim, Neem# Órgano o parte de la planta usada:Folha.# Usos más comunes:Psoríase, diabetes, AIDS, câncer, herpes, distúrbios dentários, dermatologia, alergias, úlceras, hepatite, fungos, parasitas externos. Problemas de coração.# Modo de uso y preparación: Para diabetes, ferva 10 folhas em dois litros de água e beba o mesmo tempo que a água. Ele controla as arritmias cardíacas e também retarda a coagulação do sangue. É eficaz contra acne, erupções cutâneas e caspa. Inibe reações alérgicas quando aplicado externamente. O extrato de Neem acelera a cicatrização de lesões gástricas. Utiliza-se o óleo das sementes e o extrato das folhas de Neem, que reduzem a coceira e a dor.# Categorias:39,50,52,38,94#</item>
        <item>Nombre Científico:Mimosa pudica# Nombre Común:Dormideira, Sensitiva, Dorme-dorme, Não-me-toques# Órgano o parte de la planta usada:Galho.# Usos más comunes:Rim.# Modo de uso y preparación:Ferva os galhos em água e beba o quanto for água.# Categorias:83#</item>
        <item>Nombre Científico:Momordica charantia L.# Nombre Común:Melãozinho# Órgano o parte de la planta usada:Frutas, sementes# Usos más comunes:As frutas imaturas podem ter alguns antibióticos, anticâncer, antivirais e outras propriedades especialmente adequadas para uso no tratamento da malária, HIV e diabetes.# Modo de uso y preparación:O chá é preparado com algumas rodelas secas de cundeamor ou com suas folhas secas, deixando-o em água fervente por 10 minutos.# Categorias:24,52#</item>
        <item>Nombre Científico:Lavandula angustifolia# Nombre Común:Lavanda, Alfazema# Órgano o parte de la planta usada:Suas flores, folhas e caule# Usos más comunes:Analgésico, regenerador celular, sedativo, ajuda a aliviar os sintomas de gripes e constipações ... utilizando sempre o óleo essencial extraído da planta. Mas, acima de tudo, tem grande poder anti-séptico.# Modo de uso y preparación:Mergulhe várias flores de lavanda secas em água fervente, deixe em infusão por cerca de 10 minutos, coe e sirva. Você pode consumir quente e frio.# Categorias:6,12,27#</item>
        <item>Nombre Científico:Passiflora incarnata# Nombre Común:Flor-da-paixão# Órgano o parte de la planta usada:Flor, folhagem# Usos más comunes:Sedativo, antiespasmódico. É usado no combate à insônia.# Modo de uso y preparación:Extrato fluido ou como um medicamento fitoterápico# Categorias:88,16#</item>
        <item>Nombre Científico:Valeriana officinalis# Nombre Común:Valeriana# Órgano o parte de la planta usada:Os órgãos subterrâneos são usados ​​(rizomas, raízes e estolões)# Usos más comunes:É usado no tratamento da insônia, ansiedade nervosa e para ajudar a relaxar as pessoas que sofrem de dores no corpo.# Modo de uso y preparación:Leve um copo de água para ferver e deixe ferver até atingir o ponto de ebulição. Quando terminar, adicione a raiz e a cobertura de valeriana. Deixe descansar por 10 minutos e coe.# Categorias:88#</item>
        <item>Nombre Científico:Oxandra lanceolata # Nombre Común:Yaya# Órgano o parte de la planta usada:Descasque e entre as cascas.# Usos más comunes:Anticoagulante, antiinflamatório, anti-séptico e antiespasmódico.# Modo de uso y preparación:Cozinhando. A casca é levada e fervida por 5 minutos, agitada ou aplicada em fomentações. Você pode beber. Agite 3 vezes ao dia, beba se necessário 2 ou 3 vezes ao dia uma xícara de café.# Categorias:16,21,27#</item>
        <item>Nombre Científico:Catharanthus roseus# Nombre Común:Vinca, Vinca-de-madagáscar, Vinca-de-gato# Órgano o parte de la planta usada:pétalas# Usos más comunes:A decocção de suas pétalas é usada para doenças oculares, conjuntivite, carnosidade e para fortalecer a visão. As propriedades antibióticas são atribuídas a ele em infecções internas e na pele, para reduzir a pressão arterial, o colesterol e curar a malária. Também é útil em casos de laringite, faringite e dor de dente.# Modo de uso y preparación:Para conjuntivite, despeje meio litro de água com 3 flores vicárias em um recipiente por um período de 2 ou 3 horas e, em seguida, aplique compressas 3 vezes ao dia.# Categorias:49#</item>
        <item>Nombre Científico:Phyllanthus niruri# Nombre Común:Quebra-pedra, Arrebenta-pedra, Erva-pombinha# Órgano o parte de la planta usada:A flor, a raiz e as sementes# Usos más comunes:Estudos sugerem que proporciona uma série de benefícios à saúde, como combate a cálculos renais e proteção do fígado, por ter propriedades diuréticas e hepatoprotetoras, além de ser antioxidante, colagogo, antiviral, antibacteriano, antiespasmódico e hipoglicêmico.# Modo de uso y preparación:Com 20 g de chancapiedra; 1L de água, ferva a água e acrescente a planta medicinal, deixe repousar 5 a 10 minutos, coe e beba morno, de preferência sem adição de açúcar. Tome 1 a 2 xícaras por dia.# Categorias:11,16,32,43,57#</item>
        <item>Nombre Científico:Portulaca oleracea# Nombre Común:Beldroega comum, Baldroega, Onze-horas# Órgano o parte de la planta usada:Caules, folhas e flores# Usos más comunes:Ajuda a melhorar a circulação e a função cardiovascular, é diurético, promove excreção, tem propriedades antiinflamatórias, tem sido utilizado como analgésico, anti-séptico e antifúngico, benéfico para o diabetes, auxilia no combate à anemia.# Modo de uso y preparación:Pode ser comido fresco como salada ou cozido como espinafre# Categorias:6,17,21,27,52,57#</item>
        <item>Nombre Científico:Citrus limon# Nombre Común:Limão, Limão-siciliano# Órgano o parte de la planta usada:Folhas e frutos# Usos más comunes:Os limões, devido ao seu alto teor de vitamina C e flavonóides, ajudam a fortalecer o sistema imunológico, aumentando as defesas do corpo. Eles também previnem doenças, especialmente do trato respiratório.# Modo de uso y preparación:Na limonada e as folhas são preparadas na cozinha# Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Cocos nucifera# Nombre Común:Coqueiro# Órgano o parte de la planta usada:fruta.# Usos más comunes:Anemia, dores de estômago, rins e entre as suas várias propriedades medicinais, a água de coco ajuda a regular a pressão arterial e os níveis de açúcar e colesterol no sangue. Também ajuda a desparasitar.# Modo de uso y preparación:Para anemia, ferva um litro de água e coloque uma batata-doce picada, beba o quanto for água. Para dores de estômago, ferva ou amasse algumas folhas e espalhe sobre o estômago, o líquido que se encontra naturalmente no interior do coco. Para desparasitar, prepare um smoothie de água de coco, com algumas folhas de apasote e sementes de abóbora. Isso é tomado por três dias com o estômago vazio.# Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Chenopodium ambrosioides L.# Nombre Común:Erva-de-santa-maria, Ainda mentruz, Mastruz# Órgano o parte de la planta usada:Planta inteira.# Usos más comunes: A essência desta planta é usada como um remédio popular eficaz contra parasitas intestinais. Bem conhecido como um vermífugo eficaz, o suco das folhas e caules é usado em lavagens para curar hemorróidas.# Modo de uso y preparación:Contra a giardíase, uma solução é feita com uma colher de sopa de suco das folhas e caules de Apasote, que é despejada em um copo com 2 a 3 onças de leite de coco. Para a realização do tratamento, uma colher de sopa de mel é ingerida com o estômago vazio, após 15 minutos a referida solução é ingerida e nada é comido por uma hora. O procedimento é feito por 3 dias. Repousa por uma semana e se repete por mais 3 dias.Para hemorróidas, é feita uma decocção ou decocção preparada com folhas e caules de Apasote.# Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Smilax aspera# Nombre Común:Alagacão, Alegra-campo,Salsaparrilha-rugosa# Órgano o parte de la planta usada:raiz# Usos más comunes:São utilizados principalmente em casos de reumatismo e doenças de pele (eczema, psoríase), também em casos de gripe, anorexia ou gota. Tem ação diurética e diaforética, pois favorece a circulação.# Modo de uso y preparación:Infusão para a bexiga e rins. Ferva por 2 minutos, deixe infundir por mais 10 minutos, coe e tome duas xícaras por dia com o estômago vazio.# Categorias:57,87#</item>
        <item>Nombre Científico:Urera baccifera (L) Gaud# Nombre Común:Ortiga brava, Pringamoza, Mala mujer, Chichicaste# Órgano o parte de la planta usada:folhas flores# Usos más comunes:É antiinflamatório, analgésico, diurético, rubefaciente, bolhas e nos casos de febre, gonorréia, malária, artrite e reumatismo; contra dores reumáticas e uma série de doenças gerais sob o nome de alergias. As folhas são usadas e a parte afetada é esfregada com elas.# Modo de uso y preparación:É usado na decocção de suas folhas e flores.# Categorias:6,21,34,57,87#</item>
        <item>Nombre Científico:Xanthium occidentales B.# Nombre Común:Bardana-menor# Órgano o parte de la planta usada:lençóis# Usos más comunes:É usado em loções e para conter sangramentos e tratar a escrófula. Cozimento das raízes para doenças renais e hepáticas e como anticâncer. As folhas removem as manchas do rosto, se tiver pedras# Modo de uso y preparación:Coloque-os em uma panela com um copo de água, tampe e ferva por dez minutos. Após esse tempo, desligue o fogo e deixe esfriar. Tome uma xícara desta decocção três vezes ao dia durante três dias. Lembre-se de que você deve prepará-lo toda vez que for ingeri-lo# Categorias:3,70#</item>
        <item>Nombre Científico:Hibiscus rosa-sinensis# Nombre Común:Mimo-de-vênus, Hibisco, Graxa-de-estudante# Órgano o parte de la planta usada:flores# Usos más comunes:Contra tosse e rouquidão, externamente, aplicado em cataplasmas feitas com as sementes fervidas em leite, serve para amenizar a coceira intensa na pele. Fortalece o sistema imunológico.# Modo de uso y preparación:Um copo de água é fervido, duas flores são adicionadas e é deixada em repouso por cinco minutos após os quais as flores são removidas e o líquido é adoçado com uma colher de chá de mel. As flores cozidas às quais se adiciona açúcar e goma arábica são magníficas para combater a tosse e a rouquidão. Para fortalecer seu sistema imunológico, recomenda-se preparar uma espécie de smoothie com 6 flores vermelhas completas do Mar do Pacífico. Primeiro, cada uma das pétalas deve ser bem lavada para remover as impurezas, depois as flores são colocadas em um copo de 8 onças, são adicionadas 3 colheres de sopa de mel, de preferência, o mel da terra. Em seguida, passa pelo liquidificador e após a mistura é coado com um pano anti-séptico. Você não pode adicionar açúcar a este remédio. Bebe-se depois de coar duas vezes ao dia, de manhã e à noite.# Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Solanum americanum# Nombre Común:Maria-pretinha# Órgano o parte de la planta usada:lençóis# Usos más comunes:Cicatrizante, calmante, marcótico, anti-herpético, anti-hemorroidal, analgésico, antipirético, anti-séptico, pediculicida. É utilizado em lavagens vaginais e no tratamento de doenças da pele e dos olhos.# Modo de uso y preparación:Contra a inflamação pélvica pode-se usar uma decocção ou decocção de beladona, deve-se usar um punhado desta planta e tomar-se como água comum após coar. E para melhorar essa decocção, você pode adicionar um monte de folhas e caules de verbena selvagem, se quiser. Estes devem ser fervidos em um recipiente que contém um litro de água. É consumido da mesma forma que a água comum. É fervido em vasilhame que contém um litro de água e com esta fervura são realizados banhos ou lavagens vaginais três vezes ao dia (manhã, tarde e noite).# Categorias:6,19,25,27,42,#</item>
        <item>Nombre Científico:Moringa oleifera# Nombre Común:Moringas, Acácia-branca# Órgano o parte de la planta usada:lençóis# Usos más comunes:Regula os níveis de glicose no sangue, com atividade antiinflamatória, estimula o sistema imunológico e é antitumoral. Atividade antimicrobiana e ação bacteriostática e bactericida# Modo de uso y preparación:folhas, farinha, cápsulas e sementes, essa planta previne o Alzheimer e é cardioprotetora, anticoagulante, diminui o colesterol, hipotensora e vasodilatadora, entre muitos outros benefícios.# Categorias:21,24,36#</item>
        <item>Nombre Científico:Betabel-Beta vulgaris# Nombre Común:Beterraba# Órgano o parte de la planta usada:raízes# Usos más comunes:Diabetes reduz a pressão alta, anemia# Modo de uso y preparación:Beber meio litro de beterraba, beterraba ou suco de beterraba ajuda a baixar a pressão arterial. A beterraba é rica em sílica mineral, um componente importante para o corpo usar o cálcio com eficiência. Como o cálcio faz parte dos ossos e dentes, consumir um copo de suco de beterraba por dia ajuda a prevenir doenças como a osteoporose e ossos quebradiços. Quem sofre de diabetes pode satisfazer seus desejos por doces adicionando um pouco de beterraba à dieta. Por ser um vegetal de baixo índice glicêmico (o que significa que libera açúcar lentamente no sangue), ajuda a manter os níveis de açúcar no sangue baixos e ao mesmo tempo satisfaz seu desejo de açúcar. Além disso, este vegetal é pobre em calorias e livre de gorduras, o que o torna o vegetal perfeito para diabéticos. A beterraba contém muito ferro. O ferro auxilia na formação de hemaglutinina, que é uma parte do sangue que ajuda a transportar oxigênio e nutrientes para várias partes do corpo. É o teor de ferro e não a cor que ajuda a tratar a anemia. Devido ao seu alto teor de fibra solúvel, a beterraba atua como um excelente laxante. Ajuda a regular a evacuação ao amolecer as fezes. Ele também limpa o cólon e elimina toxinas prejudiciais do estômago.# Categorias:52#</item>
        <item>Nombre Científico:Myristica fragrans# Nombre Común:Noz-moscada# Órgano o parte de la planta usada:As sementes# Usos más comunes:É usado no tratamento de doenças intestinais. Estimulante. O óleo essencial tem atividade antifúngica, antitússica e depressora do sistema nervoso central.# Modo de uso y preparación:Para preparar o chá de noz-moscada, coloque um pouco de água no fogo, quando começar a ferver acrescente a noz ralada, deixe ferver por 5 minutos, desligue o fogo, deixe descansar por 10 minutos, coe e sirva.# Categorias:30,62#</item>
        <item>Nombre Científico:Coriandrum sativum# Nombre Común:Coentro# Órgano o parte de la planta usada:lençóis# Usos más comunes:Antiespasmódico e digestivo. Além disso, é um excelente estimulante do sistema nervoso e possui propriedades carminativas e aperitivas.# Modo de uso y preparación:Lave e desinfete bem o coentro. Numa panela coloque a água ao lume e quando começar a ferver junte os coentros. Ferva por alguns minutos e depois deixe em infusão por 10 minutos. Coe as folhas e beba o chá.# Categorias:16,40,54,62#</item>
        <item>Nombre Científico:Illicium verum# Nombre Común:Anis estrelado# Órgano o parte de la planta usada:sementes e frutas# Usos más comunes:É alergênico, carminativo, analgésico, antibacteriano, anti-séptico, antiespasmódico, antiviral, digestivo, sedativo, expectorante, fungicida, inseticida, laxante, parasiticida, estimulante, tônico. Pode ser consumido na forma de infusão.# Modo de uso y preparación:Para preparar o chá de erva-doce deve-se ferver a água e adicionar as sementes de erva-doce. Cubra e deixe em infusão por 3 a 5 minutos. Coe e beba antes ou depois das refeições. Em bebês e crianças menores de 2 anos, é apenas uma colher de sopa de infusão, diretamente ou dissolvida em um copo ou garrafa com um pouco de água. No caso de crianças de 2 a 6 anos, a dose aumenta para quatro colheres de sopa da infusão, de forma direta ou dissolvida em um pouco de água. Com meninos mais velhos de 6 a 12 anos, meia xícara de infusão pode ser alcançada. No caso de adultos, um copo de infusão é bom. Não se esqueça que a infusão deve ser consumida no momento, não é aconselhável guardar o excesso para depois, pois perde suas propriedades e pode se deteriorar. A água deve ser fervida na hora ou fervida, mas sem manter a fervura com o anis, para evitar a concentração das substâncias.# Categorias:6,11,16,27,32,40,54,62,64,88,92#</item>
        <item>Nombre Científico:Peumus boldus Molina# Nombre Común:Boldo-do-chile# Órgano o parte de la planta usada:lençóis# Usos más comunes:É um diurético. Estimula as funções digestivas, aumentando a secreção de bile. As folhas frescas são usadas para tratar doenças do fígado e reumáticas.# Modo de uso y preparación:Uma infusão com meia colher de chá de folhas de boldo em um copo d’água é usada para estimular as funções digestivas. As folhas esmagadas são aplicadas topicamente para curar arranhões e feridas. Banhos quentes e cataplasmas são usados ​​para tratar reumatismo, hidropisia, sífilis, enxaqueca e dor de cabeça. O suco da folha fresca é usado para dores de ouvido.# Categorias:57,70,87#</item>
        <item>Nombre Científico:Indigofera suffruticosa Mill# Nombre Común:Anileira # Órgano o parte de la planta usada:A raiz, as folhas.# Usos más comunes:Entre os benefícios curativos que lhe são atribuídos está o de ser um arbusto antiepiléptico, inseticida, antiúlcera, purgante, sedativo, antiparasitário; e também para o tratamento de faringite e contra pediculose ou escabiose comum.# Modo de uso y preparación:Para curar a sarna, as folhas esmagadas são esfregadas contra a pele. Também em cataplasmas para curar úlceras e feridas. Da mesma forma, ele atribui às raízes trituradas e maceradas na cachaça a virtude de matar os piolhos se a cabeça for lavada com aquele líquido que também destrói as lêndeas.# Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Citrus × aurantium# Nombre Común:Laranja-azeda, Laranja-da-terra, Laranja kunzite# Órgano o parte de la planta usada:A casca da fruta e as folhas.# Usos más comunes:Cardiocirculatório, antiespasmódico, diurético, antifúngico, antibacteriano# Modo de uso y preparación:Ferva 5-12 g de folhas frescas ou casca de fruta por 5 minutos. Tome 300-500 mL por dia dividido em 2-3 doses. A mesma decocção é aplicada localmente nas partes afetadas 2 a 3 vezes ao dia.# Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Heliotropium indicum Lin.# Nombre Común:Cravo de anum, Cravo de urubu# Órgano o parte de la planta usada:lençóis# Usos más comunes:É usado para combater o eczema e o ácido úrico, bem como para destruir pedras nos rins. No Oriente, eles usam a planta para banhos e dores musculares.# Modo de uso y preparación:O cozimento é feito e é consumido com água comum. Para o eczema, é usado macerando seus ramos crus para extrair o suco; O referido líquido é coado por um pano e com uma pena é aplicado na parte doente. As folhas desta erva, cozidas com muito pouca água, proporcionam cataplasmas de resolução muito boa. A decocção preparada com um punhado deles e uma garrafa d’água é usada com vantagens para gargarejos, lavatórios, fomentações, banhos locais e injeções. O suco extraído dessa erva fresca e recém colhida é considerado Vulnerário e é administrado para preencher essa indicação terapêutica em doses de meio copo, repetidas duas ou três vezes ao dia. Poultices feitos de folhas são famosos por curar hematomas. A decocção da planta é usada, externa e internamente, em pilhas e diz-se que produz resultados muito bons.# Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Melia azedarach L# Nombre Común:Cinamomo, Cinamão, Amargoseira# Órgano o parte de la planta usada:sementes, caules e folhas# Usos más comunes:Deve ser usado topicamente em caso de sarna (sarna); para Pediculose capitis (os conhecidos piolhos) e também como inseticida.# Modo de uso y preparación:Muitas pessoas preparam uma decocção ou decocção com sementes do paraíso e a deixam descansar. Outras pessoas usam uma lata d’água na qual colocam muitas sementes do paraíso, guardam por 3 ou 4 dias e acaba sendo um poderoso inseticida contra baratas e outros insetos. Uma decocção de caules e folhas, 3 cachos grandes que são fervidos num litro de água durante 10 minutos e com isso enfrentaram doenças de pele com muito bons resultados.# Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Cinnamomum camphora# Nombre Común:Canforeira# Órgano o parte de la planta usada:A folha# Usos más comunes:Em aplicações externas, pode aliviar dores de cabeça e neuralgia. (de preferência com álcool de cânfora).# Modo de uso y preparación:Decocção; ferva por não mais do que 3 minutos 60-80 g de folhas frescas por litro de água. Aplicar localmente 2 a 3 vezes ao dia.# Categorias:78#</item>
        <item>Nombre Científico:Guazuma ulmifolia Lam# Nombre Común:Mutamba, Mucungo, Fruta-de-macaco, Embireira, Guamaca# Órgano o parte de la planta usada:Frutas, folhas, tronco# Usos más comunes: A fruta é comida crua no tratamento da anemia. É utilizado no tratamento de queimaduras causadas pelo guao. A decocção é considerada eficaz contra hemorróidas e possui propriedades emolientes e adstringentes; também é usado para tratar hematomas e inchaços. Diurético e anti-gripe.# Modo de uso y preparación:O chá desta planta pode ser facilmente preparado colocando 2 a 3 colheres de sopa de cascas secas do tronco da planta em 1 litro de água fervente, ferva por 10 a 15 minutos. Coe e beba 2 ou 3 vezes ao dia.# Categorias:35,57,61#</item>
        <item>Nombre Científico:Ricinus communis# Nombre Común:Mamona, Mamoneira, Carrapato, Rícino# Órgano o parte de la planta usada:O óleo que é obtido de suas sementes# Usos más comunes:Digestivo, laxante# Modo de uso y preparación:O óleo de rícino é utilizado como catártico (laxante) em uma dose usual de 15 ml para adultos.# Categorias:18,73#</item>
        <item>Nombre Científico:Mirabilis jalapa L.# Nombre Común:Maravilha # Órgano o parte de la planta usada:A raiz# Usos más comunes:É digestivo, o uso do suco das flores é relatado para aliviar dores de ouvido, curar herpes e remover sardas do rosto. O pó da raiz é anti-helmíntico.# Modo de uso y preparación:Decocção; ferva por não mais que 1 minuto, o equivalente a uma colher de chá da raiz picada para cada xícara de água. Deixe repousar 15 minutos antes de beber. Beba uma xícara à noite.# Categorias:18,54#</item>
        <item>Nombre Científico:Vetiveria zizanioides (L.) Nash# Nombre Común:Vetiver # Órgano o parte de la planta usada:Raiz# Usos más comunes:Antifúngico. Tradicionalmente, a decocção das raízes é usada para o tratamento tópico de erupções cutâneas e hemorróidas pela boca, como um refresco durante as febres. Reduzido a pó para afecções biliosas. O óleo essencial de fricção para reumatismo e neuralgia.# Modo de uso y preparación:Prepare uma decocção com aproximadamente 25 g de raízes por 1l de água. Ferva por não menos que 10 min.# Categorias:17#</item>
        <item>Nombre Científico:Piper aduncun L.# Nombre Común:Aperta-ruão, Tapa-buraco, Jaborandi-falso# Órgano o parte de la planta usada:Folhas e caules# Usos más comunes:É utilizado como decocção ou decocção para casos de artrite, osteoartrite, doença renal e enxaqueca.# Modo de uso y preparación:O cozimento é feito com um molho de folhas e talos que são fervidos em um recipiente que contém uma garrafa de água. Após coar ou filtrar com um pano anti-séptico, é engolido em xícaras pequenas duas ou três vezes ao dia.# Categorias:34#</item>
        <item>Nombre Científico:Solanum mammosum L.# Nombre Común:Nipplefruit, Cabeça de raposa, Teta-de-vaca# Órgano o parte de la planta usada:As folhas e os frutos. # Usos más comunes:A decocção das folhas é usada como remédio para doenças dos rins e da bexiga. A decocção das folhas é usada para limpar feridas e feridas, e o pó das folhas é usado para curar feridas e feridas e para curar principalmente as causadas por mordidas de cachorro.# Modo de uso y preparación:A fruta amassada, em decocção com todo o suco, é usada para curar asma, bebendo uma xícara no início do ataque e mais quatro nas 24 horas seguintes (duas frutas por xícara). Também há atrito no peito com o suco. O cozimento das folhas, meio cacho para uma garrafa d’água, é usado no Oriente, à razão de três xícaras por dia, como limpador quando aparecem erupções cutâneas. Com essas folhas cozidas em um pouco de água, são preparados cataplasmas sedativos que são colocados nas partes inflamadas e doloridas.# Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Tropaeolum majus# Nombre Común:Quais cinco-chagas, Capuchinha, Bico-de-papagaio# Órgano o parte de la planta usada:As folhas, flores e sementes# Usos más comunes:As partes ativas da planta têm ação antibiótica e bacteriológica adequada no trato urinário, gripe e infecções dérmicas. As folhas e flores são úteis em saladas contra a deficiência de vitaminas. É uma planta que se utiliza em digestões difíceis, não se utiliza na forma de decocção ou cozimento, mas sim na forma de maceração porque o calor destrói as vitaminas e outros princípios ativos que constituem a maior virtude terapêutica da capuchinha# Modo de uso y preparación:A maceração é preparada com um cacho de folhas, caules e sementes de cappuccino, são triturados e colocados em um recipiente contendo um litro de água fervida, mantidos em repouso por pelo menos 2 horas, ingeridos um copo de 8 onças em jejum.# Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Cynodon dactylon# Nombre Común:Grama-bermudas# Órgano o parte de la planta usada:As folhas e rizomas.# Usos más comunes:Diz-se que a raiz é utilizada de forma satisfatória como purificante, diurético, expectorante e febrífugo. Hipotenso, contra gastralgia, antidiarreico e nas afecções nervosas# Modo de uso y preparación:A decocção ou maceração é bebida três ou quatro vezes ao dia.# Categorias:49,64,66#</item>
        <item>Nombre Científico:Cecropia peltata# Nombre Común:Embaúba, Caxeta# Órgano o parte de la planta usada:As folhas# Usos más comunes:O látex adstringente e corrosivo. É usado contra verrugas, calosidades, herpes, úlceras, disenteria e doenças venéreas. A casca é antiblenorrágica, a raiz é antibiliose e o fruto é emulsificante. As folhas são analgésicas, emmenagogas, antiasmáticas. Eles são usados ​​em doenças do fígado e hidropisia. Em geral, afirma-se que possui propriedades hipostenizantes, cardiovasculares, diuréticas, suavizantes da pele, tônico-capilares e cicatrizantes.# Modo de uso y preparación:Uma folha fresca é fervida todos os dias e uma xícara da decocção é tomada a cada 2 horas por 1 ou 2 semanas para aliviar a asma.# Categorias:6,10,35,57#</item>
        <item>Nombre Científico:Anacardium occidentale L.# Nombre Común:Cajueiro # Órgano o parte de la planta usada:A fruta, as sementes e as folhas# Usos más comunes:A polpa da fruta é utilizada como adstringente e antidiarreico, peitoral e útil contra a expectoração sanguínea. As sementes torradas são consideradas um poderoso afrodisíaco. A infusão das folhas é oferecida como um antidiarreico.# Modo de uso y preparación:Nos casos da chamada acidose em crianças, utilizava-se uma decocção com folhas de caju, é tomada quase fria, levemente adoçada e para diabetes prepare uma decocção com cohollos ou tenras folhas de caju ingeridas sem açúcar como a água comum. É usado no tratamento de casos de diabetes este remédio pode procurar o pau-de-caju branco. Uma peça é bem lavada para remover as impurezas, é dividida em pedaços e colocada em um recipiente que contém um litro ou dois de água, dependendo do tamanho do bastão, é deixada em repouso e depois coada e tomada como água comum. O pó da semente torrada com leite é usado como tônico estomacal# Categorias:14,35,81#</item>
        <item>Nombre Científico:Spondias mombin L.# Nombre Común:Cajazeira, Cajá, Cajazinha, Taperebá# Órgano o parte de la planta usada:A casca e a fruta # Usos más comunes:A infusão da casca é utilizada como adstringente e para lavar feridas infectadas. A fruta ingerida em altas doses é um poderoso emético. A decocção da casca é recomendada para o tratamento de hemorróidas.# Modo de uso y preparación:Para o tratamento da malária cozinhe 10 gramas desta em meio litro de água e tome durante o dia, para tratar úlceras intestinais utiliza-se a infusão da casca, pois são feitos lavagens curativas com o cozimento da casca ou aplicação do suco de isso na parte afetada, para tratar a lecmaniose a casca é moída, depois torrada e a cinza resultante é aplicada na área afetada. A decocção da raiz é usada em banhos para tratar hemorróidas e infecções vaginais; a bebida é usada contra a diarreia.# Categorias:35#</item>
        <item>Nombre Científico:Apium graveolens L.# Nombre Común:Salsão, Aipo# Órgano o parte de la planta usada: A parte aérea# Usos más comunes:O suco da parte aérea com mel é levado para curar doenças do fígado. E também como antianêmico.# Modo de uso y preparación:Basta misturar 1 talo de aipo com 1 copo de água e pronto. Você pode adicionar outros ingredientes se quiser. Sirva e consuma imediatamente.# Categorias:9#</item>
        <item>Nombre Científico:Bursera simaruba L. # Nombre Común:Gumbo-limbo, Copperwood, Chaca, Turpentine tree# Órgano o parte de la planta usada:As folhas, casca e brotos# Usos más comunes:A decocção de folhas e brotos é registrada como anticatarrhal e febrífuga; externamente, são aplicados como cataplasma no tratamento de resfriados estomacais. A casca tem as mesmas propriedades das folhas, mas deve ser usada com cuidado (principalmente em crianças) porque é muito quente. A aplicação local de resina é muito útil para extrair espinhos da pele.# Modo de uso y preparación:Para a decocção, é preparado com um cacho da raiz, da casca, das folhas e do botão (que também é antiespasmódico) e meia garrafa de água. Ferva por pelo menos 20 minutos e, depois de coar e adoçar, é administrado em xícaras no final do dia.# Categorias:12,16,66#</item>
        <item>Nombre Científico:Zebrina pendula# Nombre Común:Judeu errante, Lambari, Onda do mar# Órgano o parte de la planta usada:As folhas # Usos más comunes: O suco obtido das folhas é aplicado externamente como anti-hemorrágico.# Modo de uso y preparación:É utilizado na forma de fomento nas áreas lesadas, uma decocção é preparada com um cacho da planta em um litro e um quarto de água. Para calos, aplique as folhas na área afetada.# Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Jatropha curcas L. # Nombre Común:Purgueira, Pinhão-manso, Jatrofa# Órgano o parte de la planta usada:As folhas e as sementes# Usos más comunes:Poultices feitos de folhas são aplicados para tratar o eczema. O látex é um agente de cura. O óleo extraído das sementes é um forte laxante; muito tóxico também.# Modo de uso y preparación:Começando uma folha da planta, o líquido derramando a planta, destacando a lâmina é colocada na ferida e depois de alguns minutos os efeitos da substância são notados, provoca uma ligeira dor, embora comparada com o álcool é menor. Certifique-se de que não caia nas roupas, já que a mancha é muito difícil de remover. Como um purgativo; Cerca de 3 sementes de pinhão são mastigadas com meio litro de água, isso é suficiente, já que as sementes excedentes podem causar desidratação e como uma conseqüência perdida do conhecimento. Depois de ingerir, o efeito é esperado e não deve ser tomado novamente dentro de sete dias por cautela.# Categorias:42#</item>
        <item>***Nombre Científico:Tapetes erecta L# Nombre Común:Flor de muerto# Órgano o parte de la planta usada:As flores e as folhas# Usos más comunes:As flores são usadas para doenças no peito e cozinhar contra pneumonia. Também para dores de barriga, esta planta também é usada em remédios em condições de baço, estômago e fígado, bem como vermífugo.# Modo de uso y preparación:A decocção das flores é usada como peitoral e anticatarrhal. A infusão das folhas e flores, como um vermífugo.# Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Lippia alba # Nombre Común:Erva cidreira de folha, Erva cidreira brasileira# Órgano o parte de la planta usada:Folhas e flores# Usos más comunes:É considerado anticatarrhal, antiespasmódico e febrífugo.# Modo de uso y preparación:Faça uma infusão com as folhas e flores# Categorias:12,16,66#</item>
        <item>Nombre Científico:Maranta arundinacea L.# Nombre Común:Agutiguepe, Araruta-caixulta, Araruta-comum# Órgano o parte de la planta usada:A raiz# Usos más comunes: É usado para tratar bolhas e infecções da uretra. Também é nutritivo, digestivo e antidiarreico.# Modo de uso y preparación:A decocção do rizoma é usada para curar bolhas e infecções da uretra. O amido é considerado nutritivo, digestivo e antidiarreico.# Categorias:14,54#</item>
        <item>Nombre Científico:Guarea guidonia# Nombre Común:Carrapeta-verdadeira# Órgano o parte de la planta usada:Toda a planta# Usos más comunes:Hemostático. É conhecido como o anti-hemorrágico mais poderoso de Cuba.# Modo de uso y preparación:Decocção de toda a planta# Categorias:#</item>
    </array>
    <array name="dolencias">
        <item>Nombre:Acidez# Descripcion:Azia, refluxo (também conhecido popularmente como azia, azia ou simplesmente ardor) consiste em uma sensação de queimação que começa na parte inferior do tórax e pode se espalhar para a garganta.# Remedios:O bicarbonato de sódio é um remédio natural, que tem a capacidade de neutralizar os ácidos acumulados no estômago, principalmente quando produzem sensação de queimação. Faz parte do catálogo de álcalis naturais, pois seu pH é superior a 7,0 e pode regular os níveis de acidez. Para consumir, dilua 5 gramas de bicarbonato em um copo d’água e beba devagar, evite consumir mais do que a dose recomendada, pode ser contraproducente. Além disso, é aconselhável consultar o médico que acompanha seu histórico de consumo. Ingerir aveia em flocos também ajuda a neutralizar a azia. Basta colocar alguns flocos de aveia em uma tigela pequena e adicionar água suficiente para molhar. Dilua uma colher de sopa de suco de batata em um copo de água. Você obtém o suco ralando a batata.% Dilua uma colher de sopa de vinagre de maçã em um copo de água e beba lentamente. % Este chá de gengibre pode proporcionar-nos bem-estar em casos de azia. Basta adicionar uma colher de chá de gengibre ralado em uma xícara e adicionar água bem quente. Cubra e deixe descansar por 5 minutos. Então você pode adicionar um pouco de estévia para adoçar, xarope de cana, etc.% O anis irá ajudá-lo a combater a acidez e a melhorar a digestão. Além de ser eficaz, é muito agradável de tomar, se mastigar as sementes de erva-doce vai ficar com um sabor muito agradável na boca. Uma infusão de canela pode ser outro ótimo remédio natural para melhorar a azia. Você pode combiná-lo com outros remédios, como infusão de gengibre, e assim obter resultados melhores e mais rápidos. Este remédio caseiro também nos ajuda a aliviar a azia. Outro remédio natural e simples que podemos preparar facilmente em casa é o chá de alface. Corte 3 folhas de alface em tiras, coloque-as em uma tigela e adicione água fervente. Cubra e deixe descansar por 10 minutos. Em seguida, coar e beber aos poucos. Você pode adicionar um pouco de canela para adoçar, assim como a estévia. Aloe vera ou suco de aloe vera podem ser tomados antes ou depois das refeições. E é que ter uma planta de aloe vera ou aloe vera em casa é o melhor que podemos fazer. Esta excelente planta medicinal vai para tudo, desde melhorar a saúde das gengivas, curar feridas e combater a azia. Você pode pegar um pedaço de babosa com cerca de 2 centímetros quadrados, engolindo-o. Ou você também pode preparar o suco natural de abacaxi ou mamão e adicionar o pedaço de aloe vera e bater e levar com a fruta. A erva-doce é usada desde a antiguidade para promover os processos digestivos e para os casos de azia, esta planta medicinal com um bolbo delicioso ajuda a aliviar as queimaduras incómodas.% Inclua salsa fresca em suas receitas e você verá que a indigestão é atenuada ou eliminada. Também pode ser tomado por perfusão após as refeições, se houver azia. O mamão promove a digestão e é capaz de acalmar o desconforto causado pela azia ou azia. Também é benéfico em casos de gastrite. % O abacaxi é outro grande aliado para uma boa digestão e refeições pesadas. Quando sentir desconforto, não hesite em levar uma ou duas rodelas de abacaxi para aliviá-las e se sentir melhor. A Apple vai te ajudar com a digestão e azia. Coma uma maçã (da variedade que mais gosta) e verá como melhora o desconforto da queimadura. Fácil, barato e natural.</item>
        <item>Nombre:Acne# Descripcion:É uma doença inflamatória crônica da pele caracterizada pela formação de espinhas, que aparecem principalmente na face e parte superior do tronco.# Remedios:Um excelente remédio caseiro para eliminar a acne no rosto é controlar a oleosidade da pele e usar produtos na pele que podem reduzir a inflamação das espinhas e desobstruir os poros. As boas opções são o arroz, o mel e o chá de menta por conterem propriedades medicinais capazes de atuar nesse tipo de situação. Para diminuir as espinhas é aplicar diariamente uma máscara caseira preparada com arroz e mel pois esses ingredientes reduzem a inflamação e clarificam a pele, mantendo uma boa hidratação.% O agrião, além de ser uma excelente fonte de minerais como o cálcio e o iodo, é rico em vitaminas A e E que auxiliam no combate à acne. O poejo também contém muitas vitaminas, e o abacate contém gorduras benéficas para o corpo que deixam a pele mais macia. Por ter ação antiinflamatória e anti-séptica, o bicarbonato de sódio atua como esfoliante da pele, auxiliando também na regulação do pH. Basta colocar duas colheres de sopa de bicarbonato de sódio em um recipiente e adicionar água e mexer até formar uma pasta homogênea, depois deve ser aplicada no rosto e mantida por alguns minutos, depois deve-se lavar o rosto com água.% Realize massagens leves na pele com açúcar de concha, previamente umedecido. Em seguida, lave com água doce. % Outras práticas tradicionais referem-se ao uso de decocção ou cozimento com um cacho de folhas e caules da planta conhecida por maravilha que é fervida em um recipiente que contém um litro de água. As massagens nas pontas dos dedos também são realizadas nas partes do corpo onde há manchas na pele. Utiliza-se o caldo ou caldo da cana-de-açúcar, ou seja, do guarapo, após a limpeza da pele, esta aplicação é feita com a ponta dos dedos de baixo para cima suavemente e de forma circular durante 5 minutos, retira-se com bastante água sem o uso de sabonete, podendo ser feito de manhã, à tarde, à noite e antes de ir para a cama.</item>
        <item>Nombre:Alergias# Descripcion:As alergias não são causadas por vírus, mas por alérgenos aos quais o corpo reage e geralmente duram enquanto estiver exposto ao agente que as causa. Eles geralmente duram mais do que um resfriado, mas os sintomas são semelhantes. Pode causar espirros, coriza e olhos lacrimejantes.# Remédios: Irrigar o nariz com solução salina ajudaria a amolecer a mucosa e limpar o pólen ou a poeira que causa a reação alérgica, aliviando assim os espirros e coriza.% O mel possui partículas de pólen, portanto, ao consumi-lo, você estará se expondo a pequenas doses do alérgeno, fazendo com que seu corpo se acostume e pare de considerá-lo uma ameaça; isso reduziria a força das reações alérgicas.% O chá verde tem um composto que bloqueia a produção de histamina e IgE, substâncias que desencadeiam os sintomas da alergia. % Tomar uma infusão de hortelã-pimenta ou inalar seu óleo essencial seria útil para aliviar os sintomas de alergia ao pólen ou à poeira: a hortelã-pimenta contém uma substância que bloquearia a produção de histamina, aliviando os espirros e coriza.</item>
        <item>Nombre:Artrite# Descripcion:A artrite reumatóide é uma inflamação das articulações devido a uma alteração do sistema imunológico, que causa muita dor e desconforto e que, se não tratada, pode deixar os dedos e outras articulações deformados. # Remédios: O chá de sálvia e alecrim ajuda a reduzir as dores causadas pela artrite e reumatismo, sendo um ótimo antiinflamatório natural. Massagear as articulações com esta mistura de óleos essenciais também é uma ótima maneira natural de se sentir melhor. O chá de cúrcuma é rico em antioxidantes que aumentam a imunidade, reduzindo a dor e a inflamação causadas pela artrite. Outra boa solução natural para a artrite é comer um prato de salada guarnecido com 1 colher de sopa de vinagre de cidra de maçã. O vinagre de maçã é feito de suco de maçã fermentado e suas enzimas dissolvem os depósitos de cálcio nas articulações, tornando-o ideal para combater esta doença. Experimente preparar uma salada com folhas de alface, tomate, cebola e agrião e temperar com azeite e vinagre de cidra de maçã. Despeje as fatias de gengibre em uma garrafa de rum ou conhaque e espere 15 dias. No final destes, ingerir 30 ml (30 ml) duas vezes ao dia.% Ferva e amasse a batata-doce (de preferência amarela) para fazer uma batata-doce. Prepare uma decocção de gengibre. Enquanto os dois fervem, misture procurando uma consistência adequada e acrescente a canela em pó. Mexa bem para garantir a distribuição adequada das substâncias. Adoçar discretamente com mel. Deve ser consumido duas ou três colheres de sopa duas ou três vezes ao dia.% Coloque 3 cabeças de alho cru cortadas transversalmente em uma garrafa de licor branco por uma semana. Tomar 30 mL por dia com o estômago vazio ou 3 horas após a última refeição. Se for tomado como forma de prevenção de crises, deve ser feito de segunda a sexta-feira, com suspensão aos sábados e domingos. Se você estiver em crise, deve ser interrompido até que desapareça.</item>
        <item>Nombre:Anemia# Descripcion:A anemia não é uma doença, mas um sinal que pode ser causado por múltiplas causas, uma das mais frequentes é a deficiência de ferro, seja por ingestão insuficiente desse mineral na dieta, seja por perdas excessivas por sangramento. # Remédios: Recomenda-se incluir na dieta alimentos ricos em ferro, geralmente de cor escura, como beterraba, ameixa, feijão preto e até chocolate. O suco de abacaxi com salsa é excelente no combate à anemia, pois a salsa contém ferro e o abacaxi contém vitamina C, que aumenta a absorção do ferro. % Os sucos de laranja, cenoura e beterraba são excelentes no combate à anemia por serem ricos em ferro. % O suco de ameixa é excelente para combater a anemia porque é rico em vitamina C e, portanto, aumenta a absorção do ferro dos alimentos de origem vegetal.</item>
        <item>Nombre:Ansiedade# Descripcion:Sentir-se ansioso é uma reação humana normal a situações de estresse ou incerteza. No entanto, apesar de ser uma reação adaptativa, às vezes pode interferir no bom funcionamento da vida das pessoas e criar grande desconforto.# Remédios: embora o chá verde seja um estimulante, alguns estudos mostraram que é benéfico para a ansiedade. Principalmente porque estimula neurotransmissores cerebrais que induzem relaxamento, graças à L-teanina.% A infusão de Passiflora atua como um ansiolítico e é um calmante e relaxante que vem da flor do maracujá. Foi usado pelos astecas há séculos por seus efeitos analgésicos e sedativos. Também é indicado em casos de depressão, pois produz uma leve euforia. Também é usado para insônia, dor de cabeça ou taquicardia. O exercício físico deve ser um hábito que todos devem praticar, pois seus benefícios são inúmeros. Entre eles, podemos constatar que reduz os níveis de cortisol no organismo, ajuda a adormecer, liberta endorfinas que nos fazem sentir bem e reduz os níveis de stress e ansiedade. A ioga tem uma série de benefícios psicológicos, bem como físicos. Sua prática tem impacto positivo no estresse e na ansiedade, pois reduz os níveis de cortisol, hormônio liberado em resposta ao estresse. Ao praticar ioga, podemos diminuir os níveis desse hormônio para reduzir o estresse e, portanto, a ansiedade. Uma caminhada de 20 minutos na praia ou na mata, conforme indica estudo realizado por pesquisadores japoneses, ajuda a reduzir o estresse e a ansiedade.</item>
        <item>Nombre:Cólica nefrítica, pedras nos rins# Descripcion:Pedras nos rins, também chamadas de pedras nos rins, são depósitos duros que se formam nos rins. As pedras precisam viajar pelo trato urinário para deixar o corpo, o que é conhecido como eliminação de pedras nos rins, o que pode ser bastante doloroso.# Remédios: Beber água é uma das maneiras mais fáceis de prevenir e tratar pedras nos rins. A maioria das autoridades de saúde recomenda beber 64 onças (oz) ou oito copos de água por dia. Beber 12 copos por dia pode ajudar a facilitar a eliminação ou retardar o crescimento de depósitos nos rins. Limões contêm citrato, um composto que ajuda a quebrar os depósitos de cálcio e retardar seu crescimento. Dois copos de 5 onças (0,15 L), o primeiro com o estômago vazio logo pela manhã e o outro algumas horas antes do jantar, podem ajudar a desfazer as menores pedras. O manjericão contém compostos conhecidos por ajudar a estabilizar os níveis de ácido úrico, dificultando a formação de cálculos renais. Além disso, contém ácido acético, um produto químico conhecido por ajudar a dissolver pedras. Uma colher de chá de extrato de manjericão ou suco puro por dia pode ajudar a prevenir e tratar pedras nos rins% O vinagre de maçã também contém ácido cítrico, que pode ajudar a dissolver os depósitos de cálcio. O azeite de oliva extra virgem é um óleo espesso e rico que pode ajudar a facilitar a eliminação de pedras nos rins, lubrificando o trato urinário. Você também deve evitar consumir cálcio, chocolate e cafeína% O chá de chancapiedra ajuda a eliminar pedras nos rins devido à sua ação diurética.% O aipo ou também chamado de aipo espanhol ou aipo, tem excelentes propriedades diuréticas e calmantes, eliminando toxinas que contribuem para a formação de cálculos renais e aliviam as dores. Misture um ou mais talos de aipo com água e beba o suco ao longo do dia. Outra coisa importante para o tratamento das dores renais é beber 2L de água por dia, pois ajuda a eliminar bactérias e limpar os rins. Também é importante descansar para que o corpo se recupere e evite o desconforto causado pelas dores nas costas.</item>
        <item>Nombre:Caspa# Descripcion:A caspa é a formação nem sempre excessiva de flocos ou crostas de pele morta formadas no couro cabeludo. # Remédios: O azeite de oliva é usado desde tempos imemoriais e em todo o mundo para curar a caspa. O tratamento é muito fácil, basta esfregar o couro cabeludo com este óleo e deixá-lo agir durante a noite. Não só se elimina completamente a caspa e se previne seu retorno, como se obtém cabelos vigorosos e brilhantes. Por ser rica em vitamina B e ter fermento, a cerveja é muito benéfica para o cabelo. Os enxágues de cerveja são especialmente bons para o tratamento da caspa. Basta lavar a cabeça todas as noites com um frasco deste produto. Assim como o azeite de oliva, além de curar a caspa, a cerveja dá brilho ao cabelo. Claro, não lave antes de sair, pois o odor de etil seria um pouco embaraçoso.% O remédio à base de vinagre é um dos mais eficazes para eliminar a caspa de uma vez por todas. Trata-se de aplicar uma xícara deste produto nos cabelos justamente na hora de terminar de lavar os cabelos com seu xampu de costume. Não deve ser enxaguado com água, mas sim deixado durante a noite. Você verá que logo suas preocupações vão acabar.% O método do suco de beterraba é muito simples. Pegue duas ou três beterrabas e ferva em água até que o líquido fique totalmente roxo. Deixe esfriar e aplique no couro cabeludo, esfregando suavemente. Faça o tratamento todas as noites durante 2 ou 3 semanas até ver que a caspa desaparece. Outro excelente remédio para o tratamento da caspa do cabelo é o aloe vera. Aplique seu gel no couro cabeludo e esfregue bem. Deixe o produto ligado durante a noite. No dia seguinte, lave o couro cabeludo da maneira usual.% Para os amantes do limão este tratamento é muito positivo. Basta misturar o suco de 2 limões com um copo de água morna. Coloque sua cabeça sobre uma pia e aplique este remédio esfregando vigorosamente o couro cabeludo e massageando. Isso limpa o cabelo, livra-o da caspa e dos piolhos, além de lhe conferir frescor e brilho.% Ferva as cascas de laranja (agridoce) quando estiver em temperatura ambiente, massageie no couro cabeludo, após lavar a cabeça.</item>
        <item>Nombre:Queda de cabelo# Descripcion:A queda de cabelo pode ser decorrente de diversos fatores, como estresse, alterações hormonais e até tingimento ou o uso continuado do secador ou do modelador de cachos. # Remédios: O chá verde contém diferentes antioxidantes que estimulam o crescimento do cabelo e previnem a queda do cabelo. Para usá-lo como remédio natural, deve-se preparar uma infusão com dois sachês para cada xícara de água e aplicar quente no couro cabeludo. Deixe agir por uma hora e depois lave-o normalmente. % O suco de cebola contém uma grande quantidade de enxofre. Isso evita a queda de cabelo, melhorando a circulação sanguínea para os folículos capilares. Para usá-lo, extraia o suco de uma cebola e coe. Aplique no couro cabeludo deixando agir por 30 minutos e depois lave os cabelos normalmente. Você deve repetir o tratamento duas vezes por semana durante dois a três meses. % Óleos essenciais como lavanda, alecrim ou tomilho ajudam a prevenir a queda de cabelo. Massageie qualquer um deles em seu couro cabeludo após a lavagem e você verá que seu cabelo ganhará muito mais força. % O Aloe Vera auxilia na produção de colágeno e, portanto, auxilia na fixação dos fios de cabelo ao couro cabeludo, evitando que caiam. Além disso, possui minerais e água, fortalece todo o fio tornando-o mais resistente e menos quebradiço. O uso regular desta planta previne a queda de cabelo e alivia a coceira causada pela caspa. Para usá-lo, coloque o gel de aloe vera no couro cabeludo e deixe agir por duas horas e depois enxágue com água morna. Repita o processo três ou quatro vezes por semana.% O suco de beterraba ou beterraba contém uma série de vitaminas e minerais que fortalecem o cabelo, prevenindo a queda. Você também pode ferver as folhas junto com a hena e fazer uma pasta que deverá aplicar no couro cabeludo, deixando agir por cerca de 20 minutos e depois enxaguar. Repita três vezes por semana. %</item>
        <item>Nombre:Cistite# Descripcion:A cistite aguda é uma infecção do trato urinário inferior, causada por bactérias (pode ser estafilococos, estreptococos ou clamídia). # Remédios: Se você beber todos os dias, em jejum, um copo d’água com duas colheres de sopa de bicarbonato de sódio pode prevenir a cistite ou diminuir seu desconforto. Embora seu sabor não seja muito agradável, é um remédio muito eficaz. Suas propriedades evitam que as bactérias que causam essa infecção sobrevivam nas paredes da uretra.% Os rabanetes têm uma excelente propriedade de serem antibióticos. Isso significa que seu consumo (cru) ajuda a combater infecções. São também dirutéticos e, portanto, facilitam a expulsão dos invasores pela urina, evitando que permaneçam no trato urinário. O espinafre não só nos dá força e ferro, mas também nos fornece uma boa quantidade de vitaminas, minerais e antioxidantes para enfrentar qualquer doença. Recomenda-se consumir cru, em saladas ou em smoothies. A salsa é outro dos remédios naturais recomendados para complementar o tratamento das infecções urinárias. Ajuda a eliminar todas as toxinas pela urina e, por sua vez, fortalece o metabolismo renal. Para obter os benefícios da salsa, basta ferver um punhado de folhas em dois copos de água. Deixe repousar, filtrar e beber ao longo do dia.% Você pode usar o extrato fluido de alecrim, cerca de 20 gotas em uma colher de sopa de água, 3 vezes ao dia. Esta planta mágica, entre outras coisas, também é usada para urinar sexy. Romerillo também pode ser misturado com mangue vermelho. Uma infusão é preparada com a casca do manguezal vermelho. Pegue um punhado deste último e pegue um macere em um recipiente que contém um litro de água. Deixe descansar por pelo menos 4-5 horas e beba 3 copos por dia.</item>
        <item>Nombre:Colesterol alto# Descripcion:Manter os níveis de colesterol no sangue devidamente equilibrados é importante para garantir o funcionamento adequado do sistema hormonal e prevenir doenças cardiovasculares, como ataques cardíacos # Remédios: No tratamento para baixar o colesterol, é aconselhável evitar comer alimentos de origem animal e também alimentos gordurosos como carnes vermelhas, manteiga, manteiga e óleos de milho, girassol, canola. O uso de frutas e vegetais frescos na dieta e o consumo de cereais e carboidratos integrais ajudam o corpo a eliminar o excesso de gordura do sangue, melhorando a qualidade de vida e também a saúde. O abacate é rico em gorduras saudáveis ​​e antioxidantes que ajudam a reduzir o colesterol ruim. Folhas de sálvia (4 ou 5 folhas), ferva em ¼ litro de água em fogo baixo até virar 1 xícara de café; (1 vez por dia), de preferência de manhã pelo menos tomar por 45 dias.% a berinjela é cortada em 7 pedaços e cada pedaço é passado no liquidificador junto com o suco de 3 laranjas doces, essa dose é tomada diariamente e o tratamento é aplicado por 7 dias, descansar 5 dias e repetir o tratamento por mais 7 dias, descanse mais 5 dias e finalmente aplica-se por 7 dias, no total são 21 doses por 31 dias.</item>
        <item>Nombre:Diarréia# Descripcion:A diarreia é uma forma de o organismo se defender contra um microrganismo que se encontra no aparelho digestivo, pois através dela o organismo procura eliminá-lo, pelo que o combate à diarreia pode fazer com que o agente nocivo permaneça no organismo por mais tempo, agravando a infecção . Por esse motivo, o uso de antidiarréicos só deve ser feito após o segundo dia de evacuações líquidas. # Remédios: É aconselhável comer alimentos de fácil digestão, ricos em água, além de aumentar o consumo de líquidos em geral como água, água de coco, sucos ou chás naturais. % A camomila é usada há séculos por suas propriedades medicinais. Embora as evidências científicas sobre sua eficácia ainda não sejam conclusivas, são atribuídas propriedades antiespasmódicas e antiinflamatórias. Você pode preparar uma infusão com saquinhos de chá pré-embalados ou comprar as flores e fervê-las. Beba chá de camomila várias vezes ao dia, pelo menos será uma forma de hidratar. A diarreia provoca a eliminação de minerais vitais, sais e açúcares para o corpo, uma água caseira com soro de bicarbonato fornecerá o líquido e os eletrólitos necessários que se perdem com esta doença do estômago e ajudará a prevenir a desidratação.% A água de arroz é um clássico. Acredita-se que a água de arroz alivia sintomas como cólicas e dores de estômago. Além disso, por ser rico em amido, protege as membranas mucosas do corpo, reduz a irritação do estômago e evita a diarreia. A água com limão tem um efeito adstringente que evita a perda de fluidos do intestino e ajuda a normalizar o fluxo de ácidos através do trato digestivo. Tome o suco de 2 limões em um litro de água, com uma pitada de sal e bicarbonato para hidratar o corpo e recuperar os minerais perdidos.% As cenouras cozidas fornecem água para combater a desidratação; repõe sódio, potássio, fósforo, cálcio, enxofre e magnésio, entre outros minerais e restaura o equilíbrio da flora intestinal.% Não se recomenda beber água com vinagre para prevenir a diarreia, pois o vinagre é muito adstringente e existe o risco de adoecer com gastrite e até ulcerações, embora esta mistura contenha diarreia e seja considerada prejudicial à saúde.</item>
        <item>Nombre:Dor muscular# Descripcion:Estresse, má postura, um movimento repentino ou sustentação de peso podem danificar os músculos e, eventualmente, causar uma contratura. É um estado de rigidez ou contração que o músculo sofre e que pode ser muito dolorido. Além disso, eles podem ter um longo período de recuperação que atrapalha nosso ritmo de vida. # Remédios: A valeriana é uma das plantas mais utilizadas para casos de estresse. A sua atividade relaxante e antiespasmódica pode ir bem aos músculos e, desta forma, ajudar a tratar as contraturas. São utilizados 300 a 900 mg de extrato seco da raiz, divididos em 1 a 3 doses diárias. Não tome durante a gravidez.% Para a inflamação muscular, as folhas de alecrim podem ajudar. O alecrim contém propriedades antiinflamatórias que podem acalmar os tecidos musculares e ajudar a diminuir a dor. $ O gelo é o remédio por excelência para corredores e atletas, ele faz maravilhas quando queremos reduzir a inflamação de qualquer parte do corpo. Mas se você não conhece esse remédio, em caso de fortes dores musculares, aplique gelo na área afetada para relaxar os músculos e reduzir a inflamação. Um ótimo remédio caseiro para tratar dores musculares é a pimenta. Prepare uma mistura de pimenta e óleo de bebê e massageie a área muscular afetada.%</item>
        <item>Nombre:Prisão de ventre# Descripcion:A constipação é uma condição que consiste na falta de movimento regular dos intestinos, que produz defecação pouco frequente ou forçada, geralmente de fezes escassas e duras.# Remédios: Aloe vera ou suco de aloe vera podem ajudá-lo a evacuar com mais frequência. Claro, isso nem sempre tem um efeito imediato. Recomenda-se beber um copo de suco todos os dias para ajudar o sistema digestivo a mover os resíduos até que sejam expelidos pelo anal. % Um dos melhores remédios para a constipação é a maçã. Esta fruta contém pectina; uma substância que promove a função intestinal. Além disso, fornece uma quantidade significativa de fibras, necessária para amolecer as fezes e estimular sua expulsão. A banana é uma das frutas que ajudam a promover uma boa digestão e a melhorar a evacuação. Fornece uma boa quantidade de fibras, que atua como um poderoso laxante natural para facilitar a expulsão das fezes. Um pedaço de banana fornece, em média, 12% da quantidade diária recomendada de fibra. Além disso, contém oligossacarídeos, substâncias que, ao chegarem ao intestino grosso, contribuem para uma boa digestão.% Pessoas que sofrem de constipação devem incluir mais aveia em sua dieta. Este alimento contém carboidratos, vitaminas, minerais e fibras, que contribuem para uma melhor digestão e evitam a prisão de ventre. O ideal é consumi-lo no café da manhã, mas também pode ser adicionado em smoothies, sopas e saladas. Outro remédio para a constipação é diluir 1 colher de chá de vinagre de cidra de maçã e 1 colher de chá de mel em um copo de água. Misture todos os ingredientes e beba este laxante natural três vezes ao dia. Em pouco tempo o trânsito intestinal será muito mais regular.% A fruta bombeira também chamada de mamão é rica em água e fibras, sendo bastante conhecida por sua capacidade de auxiliar o funcionamento intestinal. Contém 1 g de fibra, cerca de 11 g de carboidrato e 40 kcal por 100 g, além de nutrientes como magnésio, potássio e vitamina C.% A ameixa, tanto na versão in natura quanto na desidratada, é rica em fibras e é um bom alimento para o intestino. Cada unidade de ameixa preta contém cerca de 1,2 g de fibras, além de fornecer fósforo, potássio e vitaminas B para o corpo.</item>
        <item>Nombre:Estrias# Descripcion:As estrias são marcas causadas pelo estiramento da pele. As fibras elásticas localizadas sob a superfície da pele se rompem e são vistas a olho nu. Uma vez que aparecem, não é possível eliminar completamente as estrias, pois a pele está danificada, embora possam ser reduzidas ou menos perceptíveis. Portanto, é melhor evitá-los ou evitá-los. # Remédios: O suco de limão é considerado muito bom para tratar problemas de pele. O ácido limão pode ajudar a reduzir cicatrizes, manchas ou marcas causadas por estrias, acne ou feridas. A manteiga de cacau é um hidratante natural excepcional que também pode ajudar a promover a circulação e retardar o envelhecimento. Um remédio caseiro muito fácil para reduzir as estrias é com óleo de coco. Coloque uma a duas colheres de chá de óleo de coco em uma tigela. Coloque o recipiente em banho-maria até que o óleo esteja quente. Certificando-se de que o óleo não está muito quente para queimar a pele, aplique-o com uma massagem nas partes onde você tem o problema de estrias ou onde deseja preveni-las. Outra maneira fácil de remover as estrias é com óleo de linhaça. Devido ao seu alto teor de vitamina E, o óleo de linhaça promove a regeneração celular e pode ajudar a reduzir o aparecimento de estrias.</item>
        <item>Nombre:Febre# Descripcion:A febre não é uma doença, mas um mecanismo de defesa do organismo e, portanto, está relacionada à estimulação do sistema imunológico, que provoca um aumento da temperatura corporal para mais de 38ºC. Quando uma pessoa tem uma temperatura corporal entre 37ºC e 38ºC, diz-se que tem febre baixa, ou seja, febre leve ou moderada. # Remédios: Água fria sempre foi usada para baixar a febre. É comum muitas pessoas colocarem panos embebidos em água fria na testa ou na nuca. Mas você também pode molhar uma esponja com água fria e umedecer as áreas das axilas, pés, mãos e virilha. É um bom remédio quando a febre está muito alta.% Outro remédio natural muito utilizado é o banho de água morna, pois ajuda a relaxar o corpo. Não é aconselhável tomar banho quando a pessoa tem febre e desconforto, pois nesses casos é melhor que a pessoa esteja relaxada e em repouso.% Beber muita água e com freqüência é bom no combate à febre, já que o corpo sofre desidratação quando luta contra os agentes externos. A água potável é especialmente importante quando a pessoa também tem diarréia ou vômitos. O alho quente pode ajudar a diminuir a temperatura corporal, promovendo a transpiração. Nesse sentido, ajuda a eliminar toxinas e promove a recuperação. Esse alimento tem efeito antibacteriano e antifúngico, por isso se torna um grande aliado do organismo no combate às infecções. Outra infusão que vai muito bem quando temos febre é o chá de sálvia, que ajuda a transpirar e diminui a febre. Esta bebida é fácil de preparar. Basta colocar algumas folhas de sálvia em uma xícara de água fervente e deixá-las descansar por 10 minutos. Mel e suco de limão podem ser adicionados para aumentar seus benefícios.% Graças ao gengibre, o corpo libera calor e, portanto, reduz a febre. Esta substância é um antiviral natural e beneficia o sistema imunológico. O gengibre pode ser bebido em infusão ou é possível fazer um banho com gengibre em pó. Quando a banheira estiver cheia, simplesmente adicione o pó de gengibre e o óleo e deixe agir por 10 minutos antes de tomar um banho de 10 minutos. A clara do ovo, embora muitos não saibam disso, também ajuda a baixar a febre. Devido à sua viscosidade, atua como um gel frio que absorve calor. Aparentemente, se um pano de papel for mergulhado em clara de ovo previamente batida e colocado nos pés (com a meia por cima para que fique no lugar), ele atua como uma camada de gordura que absorve o calor do corpo e reduz a febre. % Corte uma cebola e coloque-a no chão. Pise com os pés descalços para que o suco penetre no corpo. Fique o maior tempo que puder nesta posição. Se o tratamento for feito em crianças pequenas, pode-se colocar as cebolas nas meias.Esta é outra receita caseira muito eficaz, principalmente para os mais pequenos: corte uma batata em rodelas e coloque-a na planta dos pés. Amarre-o com um lenço ou meias e deixe-o agir.</item>
        <item>Nombre:Gastrite# Descripcion:A gastrite é um problema em que o revestimento do estômago fica inchado ou inflamado e pode ser causado pelo uso de certos medicamentos, pelo consumo de álcool ou por uma infecção estomacal. Algumas soluções que podem aliviar esse problema são: # Remédios: Uma das formas é preparar chás ou sucos com gengibre fresco. Mas também, nos casos de gastrite, você pode trazer um alívio maior se misturar um pedaço de gengibre fresco com 2 cenouras, 4 talos de aipo e meia maçã. É eficaz para parar as náuseas nos primeiros 3 meses de gravidez. Quando você bebe água morna com limão, o estômago recebe o sinal de que a acidez aumentou e para de produzir o suco gástrico que causa azia e dores de estômago. Além disso, o limão cura, por isso pode curar úlceras locais. Pegue um punhado de salsa e coloque no liquidificador com 1 copo de água, bata e beba várias vezes ao dia; os sintomas diminuirão gradualmente. A salsa possui potássio, cálcio e fósforo, também é considerada um diurético muito bom e eficaz no alívio de outras doenças estomacais.% Misture o repolho com um pouco de água e coe e beba 2 ou 3 xícaras desse suco diariamente, meia hora antes das refeições ou quando os sintomas aparecerem. Beber esse suco regularmente cura a gastrite. Você também pode comer repolho picado em saladas para obter mais benefícios. A camomila é fervida em um pequeno jarro de 10 a 12 onças de água. Quando estiver fervendo, acrescente um punhado de folhas e flores de camomila. Ele é retirado do fogo e o recipiente é coberto. Com duas ou três horas, é coado e pode-se tomar uma xícara uma pela manhã, outra à tarde e a última antes das refeições. Este remédio pode ser um bom incentivo, mas lembre-se sempre de consultar seu médico se sofrer de gastrite crônica.</item>
        <item>Nombre:Halitose# Descripcion:Halitose é um sinal clínico caracterizado por mau hálito ou odor desagradável na boca. Geralmente é causado por bactérias # Remédios: A primeira escovação do dia, com bicarbonato de sódio. As propriedades antimicrobianas deste composto tornam-no um aliado perfeito no combate ao mau hálito, pois ajuda a eliminar as bactérias causadoras do odor.% Mastigue a salsa após cada escovagem. Embora não pareça o remédio caseiro mais palatável, a verdade é que a clorofila dessa planta consegue neutralizar a halitose se, antes de cada escovação, for mastigada misturada com algumas gotas de vinagre. % O suco de limão é lavado logo de manhã. O ácido cítrico nesta fruta de inverno impede a proliferação de bactérias na língua e nas gengivas. Portanto, enxaguar a boca e gargarejar todos os dias e após cada escovação com um copo de suco de limão e água morna ajuda a manter o hálito fresco ao longo do dia, não importa o que você coma. %</item>
        <item>Nombre:Herpes# Descripcion:O herpes é uma doença infecciosa inflamatória viral caracterizada pelo aparecimento de lesões cutâneas formadas por pequenas vesículas agrupadas em cachos e circundadas por um anel vermelho.# Remédios: O extrato de própolis é um excelente remédio natural que auxilia na cicatrização de feridas, pois possui propriedades antivirais e regenerativas, diminuindo a duração do herpes e facilitando a cicatrização da pele. Para ajudar na cicatrização de feridas de herpes, basta aplicar 3 a 4 gotas de extrato de própolis 3 vezes ao dia.% Os saquinhos de chá preto podem ser aplicados em áreas com herpes 2 a 3 vezes ao dia, ajudando a aliviar a dor, o desconforto e a coceira causados ​​pela doença. Pedaços de gaze ou algodão podem ser embebidos em chá Flor de Calêndula, 3 vezes ao dia, aplicando-o por cerca de 10 minutos. Este chá ajudará a reduzir o desconforto e a coceira causados ​​pelo herpes. O alho é um alimento que funciona como um antibiótico natural e para usá-lo no tratamento de feridas de herpes, basta cortar um dente ao meio e esfregar diretamente sobre as feridas ou bolhas, ou pode-se preparar uma pequena pasta para aplicar na pele. Um cacho de Banana, ferva em 1 litro de água e coloque em compressas 3 vezes ao dia na parte afetada.</item>
        <item>Nombre:Fígado# Descripcion:Para limpar o fígado, existem receitas que complementam os alimentos. É muito importante lembrar que não agem por conta própria, pois em geral os hábitos alimentares devem ser aprimorados.# Remédios: Graças às suas propriedades antioxidantes, a toranja, o limão e o suco de laranja são os preferidos para eliminar toxinas e gorduras de todo o corpo, além de ajudar o cólon e o fígado. Eles também fortalecem o sistema imunológico e promovem uma boa saúde. Este jogo é recomendado para ser tomado de manhã e sempre fresco. Se lhe parecer muito ácido, pode adicionar alguns vegetais verdes. A beterraba é rica em antioxidantes pelo facto de conter betalinas, substância que lhe confere a sua cor púrpura característica. Favorece a eliminação de metais pesados ​​do nosso corpo e, conseqüentemente, auxilia na limpeza do fígado. % Os sucos de laranja e gengibre combatem as infecções e dissolvem as pedras. Este suco combina os benefícios antioxidantes da laranja com as propriedades do gengibre. Este último ajuda a melhorar tudo relacionado à digestão e tem qualidades antiinflamatórias. O resultado será um suco refrescante que limpa o fígado sem remorso. É aconselhável beber este suco 3 noites seguidas. No entanto, se você quiser ver os efeitos mais velhos, você pode levá-lo por 7 noites. A toranja é uma excelente fruta na eliminação de toxinas e uma grande aliada para a saúde do fígado. Combinado com os benefícios do gengibre e do alho, podemos obter um suco perfeito para estimular a desintoxicação.</item>
        <item>Nombre:Infecção urinária# Descripcion:A infecção do trato urinário é a existência de germes patogênicos na urina devido à infecção da uretra, bexiga, rim ou próstata. # Remédios: O mirtilo é uma excelente opção para o tratamento da infecção do trato urinário na gravidez, pois o mirtilo possui alta concentração de proantocianidinas que dificultam a adesão da bactéria Escherichia Coli às paredes do trato urinário, reduzindo a possibilidade de contrair a doença. . % Esta enzima presente no abacaxi demonstrou ter propriedades que beneficiam o trato urinário dos pacientes. Com base no sucesso deste estudo, recomenda-se, dentro de uma dieta balanceada, comer uma xícara de abacaxi diariamente para manter um sistema urinário saudável. Em alguns casos, não só são prescritos antibióticos, mas também vitamina C para ajudar a combater infecções do trato urinário, pois contém antioxidantes que estimulam o sistema imunológico. É aconselhável aumentar a ingestão de frutas que contenham grande quantidade desta vitamina durante o tratamento, para conseguir uma melhora rápida.% A hidratação é essencial para uma boa saúde. No caso de uma pessoa ter uma infecção do trato urinário, ela deve tomar ainda mais cuidado com a ingestão de água, pois ao urinar poderá expelir os patógenos de seu organismo. Em relação às doenças da bexiga urinária e prostatite, recomenda-se beber suco de qualquer tipo de laranja, várias vezes ao dia, isso estimula as funções da bexiga urinária e desinfla a próstata.</item>
        <item>Nombre:Insônia# Descripcion:A insônia é um dos distúrbios do sono mais comuns que consiste na dificuldade em iniciar o sono, # Remédios: Beba um copo de leite morno com mel e uma pitada de canela em pó, é esse conselho da avó que muitos de nós cumprimos, quase à risca. É um método simples que basicamente ajuda a relaxar graças ao momento de desconexão que uma bebida quente proporciona antes de dormir. O leite também é fonte de triptofano, um aminoácido envolvido na formação da serotonina, que por sua vez regula a melatonina, conhecida como hormônio do sono. Valerian é cientificamente comprovado para melhorar o sono e relaxar e aliviar os nervos. Muitos dos remédios para insônia vendidos na drogaria contêm valeriana. A valeriana também pode ser tomada como uma infusão que pode ser comprada ou preparada em casa. Já a valeriana em infusão costuma ser encontrada combinada com outras ervas, já que por si só seu sabor não é muito agradável. Ou vem em pílulas de valeriana, que contém extrato de raiz de planta. A infusão de camomila tem muitas propriedades, relaxamento muscular, ajuda na digestão. . . Se você quiser fazer sua própria infusão de camomila, pode usar as flores de camomila secas com água fervente e pronto. E se quiser pode adicionar um pouco de mel ou espremer um pouco de limão. Todas essas opções são ótimos remédios caseiros para uma boa noite de sono. e você tem que descobrir a causa dos problemas de sono. Além disso, se a situação persistir, devemos realizar uma série de mudanças em nossos hábitos. Para distúrbios nervosos, sudorese e insônia, prepara-se uma infusão com folhas da laranjeira, leva-se para ferver e quando começa a ferver, retira-se do fogo e acrescenta-se 5 gramas de folhas trituradas em pequenas porções, recipiente está tapado e deixe repousar 30 minutos, adoçar e depois de coar, tomar um copo quando julgar necessário.% Tome 1 ou 2 colheres de chá de mel de abelha ao deitar.% Procure por 4 a 5 folhas de laranja azeda, um raminho de erva-benta buena, o suco de meio limão e açúcar a gosto. Tudo isso é fervido em uma jarra média com meio litro de água. Depois que esfriar, coar e beber antes de ir para a cama.</item>
        <item>Nombre:Manchas no rosto# Descripcion:Todos nós queremos ter uma pele de porcelana sem manchas, mas com o passar do tempo percebemos que com o sol e o estresse, é mais comum encontrar pequenas pigmentações em todo o rosto todos os dias. # Remédios: aplique iogurte natural nas manchas e cubra com algumas rodelas de cenoura. Deixe por alguns minutos e enxágue. Misture cinco colheres de sopa de pepino misturado, cinco colheres de sopa de salsa moída, cinco colheres de sopa de óleo de gergelim ou de gérmen de trigo em uma jarra de vidro, feche bem e coloque em um local escuro por alguns dias. Aplicar em compressas sobre as manchas por 20 minutos e depois enxaguar. Ferva a mandioca até amolecer e faça um purê, depois aplique no rosto. Misture um limão, duas colheres de sopa de leite e polpa de aloe vera. Esprema o limão e misture com o leite, aplique na área afetada e após a secagem, coloque a polpa de aloe vera e cubra com gaze. Deixe o maior tempo possível e remova com água.% Aplique limão todas as noites antes de dormir e lave o rosto ao acordar. É um dos remédios mais conhecidos, mas você deve ter muito cuidado para não se expor ao sol, pois você mancharia mais. Esmague uma cebola e misture com um pouco de vinagre, aplique diretamente sobre a mancha, deixe agir por 15 minutos e enxágue. É importante não se expor ao sol posteriormente. Misture uma colher de sopa de suco de tomate com uma colher de suco de limão, aplique com um chumaço de algodão sobre as manchas e deixe por 20 minutos. Limpar.% Misture uma gema de ovo com o iogurte natural e meia colher de sopa de mel, espalhe sobre a pele e deixe por 30 minutos. Enxágüe com água morna.% Amasse uma banana e acrescente o suco de limão, aplique a mistura na casca e deixe descansar por 20 minutos. Limpar.% Use as cascas da fruta bomba ou mamão e esfregue a pele afetada com o interior. Ajuda a remover manchas e regenera a pele.% Misture duas colheres de leite com o suco de limão, aplique com algodão e espere secar. Em seguida, aplique um pouco de Aloe Vera. Lembre-se de não se expor ao sol após aplicar este remédio.% Moa um pouco de raiz e misture com suco de limão, aplique com algodão nas manchas e retire com água morna</item>
        <item>Nombre:Menopausa# Descripcion:A menopausa é definida como a cessação permanente da menstruação e tem correlações fisiológicas. É uma etapa muito importante de mudanças para as mulheres que costuma causar diversos sintomas, como ondas de calor, suores, secura, excesso de peso, instabilidade de humor. No entanto, cada mulher experimenta isso de maneira diferente e com maior ou menor intensidade. # Remédios: Além de alguns suplementos muito benéficos para uma menopausa saudável e feliz, uma dieta balanceada é sempre a chave para manter a saúde. Para melhorar a saúde em geral e prevenir os sintomas da menopausa, podemos nos beneficiar de todas as propriedades do alho, um alimento medicinal que purifica o corpo e melhora a circulação. Podemos consumir alho cru, espalhando-o na torrada ou adicionando-o a sucos de vegetais caseiros. Os legumes são um alimento muito benéfico na menopausa por dois motivos. Por outro lado, são ricos em proteínas e fibras vegetais, pelo que melhoram o funcionamento intestinal e ajudam a reduzir a gordura que se acumula na cintura. Por outro lado, são ricos em fitoestrógenos ou estrógenos de origem vegetal, que auxiliam na regulação dos desequilíbrios hormonais sofridos nesta fase e causam os incômodos sintomas.</item>
        <item>Nombre:Memória# Descripcion:A falta de memória é uma das principais preocupações das pessoas que se aproximam da velhice.# Remédios: A ingestão insuficiente de vitaminas pode resultar no aparecimento de esquecimento. Inclua em sua dieta alimentos ricos em tiamina, como pistache, sementes de girassol e aspargos. A vitamina E também é essencial para manter um cérebro saudável. Incluindo espinafre, abacate, etc., ajuda a manter sua capacidade de memória.% Bebidas como o chá são uma grande fonte de antioxidantes e facilitam o acesso ao banco de memória. Portanto, da próxima vez que você for às compras, não se esqueça de adicionar um pacote de chá de ervas. O caroteno é um elemento importante para a nutrição de um cérebro saudável. As cenouras são uma fonte rica em caroteno e, portanto, um remédio caseiro eficaz para a perda de memória. Inclua cenouras em sua dieta para ver como ela faz maravilhas em sua memória. Coma-os crus ou cozidos, para uma mente perspicaz que se recusa a esquecer. Nozes como amêndoas, damascos, nozes macadâmia e nozes são corretamente chamadas de alimentos para o cérebro. Os óleos naturais dessas nozes contêm propriedades antiinflamatórias e nutrientes protetores que ajudam a manter o cérebro em boa forma. Portanto, da próxima vez que você sentir vontade de comer compulsivamente, vá em frente e mergulhe em um punhado de nozes. Eles são os remédios caseiros maravilhosos para a capacidade de memória. Se você não é vegetariano, você tem uma excelente fonte de reforço de memória à sua disposição. Peixes como salmão, sardinha, cavala e anchova são embalados com gorduras saudáveis ​​conhecidas como ácidos graxos ômega-3. Os ácidos graxos ômega-3, que são agentes antiinflamatórios, apresentam incríveis benefícios à saúde. Eles ajudam a manter o cérebro saudável e ativo, prevenindo a degeneração de células / nervos.</item>
        <item>Nombre:Enxaqueca# Descripcion:A enxaqueca é uma doença cujo principal sintoma é uma dor de cabeça, geralmente muito intensa e incapacitante para quem a sofre. Junto com a dor, outros desconfortos podem aparecer, como tonturas, sensibilidade à luz, náuseas e vômitos. Felizmente, eles desaparecem em questão de horas e raramente indicam um problema mais sério. # Remédios: devido ao seu conteúdo de um composto ativo chamado gingerol, o gengibre serve como um remédio para combater a enxaqueca e dores de cabeça. Essa substância atua como antiinflamatório e analgésico, reduzindo a tensão na cabeça. Graças ao seu efeito relaxante, a infusão de camomila também ajuda a reduzir as crises de dor de cabeça. Beba 2 ou 3 xícaras de infusão por dia. A infusão é preparada fervendo previamente 200 mililitros de água em um recipiente. Quando a fervura começar, retire o recipiente do fogo, acrescente um punhado de flores e folhas de camomila, cubra e deixe descansar por 60 minutos. Após filtrar ou passar com pano antisséptico ou gaze, inicia-se a ingestão das doses já indicadas.% A infusão de capim-limão tem propriedades que ajudam a combater o estresse oxidativo e minimizar a recorrência das dores de cabeça. Também favorece a reativação da circulação sanguínea e, por isso, contribui para o tratamento da enxaqueca.% O delicado perfume de rosas é um relaxante natural que combate o estresse, a ansiedade e os nervos. Portanto, alguns vapores com água de rosas podem minimizar a tensão produzida por enxaquecas e dores de cabeça. Os ácidos graxos do azeite de oliva têm um efeito antiinflamatório que ajuda a conter as dores de cabeça. Na verdade, seu consumo regular é recomendado como um preventivo contra a enxaqueca. As propriedades analgésicas da hortelã-pimenta ajudam a combater enxaquecas e dores de cabeça. Claro, não é tão forte quanto os medicamentos convencionais, portanto, várias doses por dia são necessárias para sentir alívio.</item>
        <item>Nombre:Eyecup# Descripcion:É a alteração da cor da pele localizada sob os olhos devido à produção excessiva de melanina e à dilatação dos capilares próximos à superfície da pele. # Remédios: um truque muito eficaz é embeber algumas almofadas de algodão na infusão de camomila e aplicá-las aos olhos fechados durante a noite. O pepino é usado para reduzir o inchaço na área dos olhos. Recomenda-se aplicar fatias de pepino frescas nos olhos por alguns minutos para fazer efeito. Aloe vera é conhecido por suas propriedades curativas e reduz bastante as olheiras. Basta aplicar um pouco do produto na área e deixar agir por alguns minutos.</item>
        <item>Nombre:Chiqueiro# Descripcion:O chiqueiro é uma inflamação de uma glândula na base dos cílios. # Remédios: compressas quentes para o chiqueiro ajudam a aliviar a dor, a inflamação e a drenar o pus de dentro do chiqueiro, se ele estiver infectado. Lave os olhos 2 a 3 vezes ao dia com uma infusão de camomila e alecrim, que acalma, alivia dores e desconfortos. O alecrim é adicionado por ter propriedades antibacterianas, ajudando no tratamento da infecção, caso o chiqueiro tenha pus. % Aloe vera ou também chamada de aloe, é uma planta medicinal que possui propriedades antibacterianas e antiinflamatórias, sendo capaz de reduzir a inflamação do chiqueiro e prevenir a infecção por bactérias. Este medicamento pode ser usado antes de lavar os olhos para aliviar a vermelhidão, a dor e o inchaço.% Um dos cuidados mais importantes no tratamento do terçol é manter os olhos bem lavados, para evitar uma infecção que pode aumentar a inflamação. Por isso o shampoo infantil é uma ótima opção para lavar os olhos, pois é capaz de deixar a pele bem lavada sem queimar ou irritar os olhos. Após a lavagem, uma compressa quente pode ser aplicada no olho para aliviar o desconforto.</item>
        <item>Nombre:Pressão alta, hipertensão# Descripcion:A hipertensão (HA) é uma doença crônica caracterizada por um aumento contínuo dos níveis de pressão arterial nas artérias. # Remédios: A água com alho é uma excelente forma de regular a pressão arterial, pois estimula a produção de óxido nítrico, que é um gás com forte ação vasodilatadora, que facilita a circulação sanguínea e reduz a pressão no coração. % Um bom remédio caseiro para controlar a pressão alta é beber uma limonada misturada com água de coco porque esse suco tem propriedades diuréticas que ajudam a regular a pressão arterial. Várias Folhas de Fruta Bomba, ferva por 10 ou 15 minutos, coe e tome esta decocção 1 copo à noite e outro copo pela manhã, por vários dias, até que esteja controlado, repita quantas vezes forem necessárias.</item>
        <item>Nombre:Hipotensão, pressão arterial baixa# Descripcion:A hipotensão se refere a uma condição anormal em que a pressão arterial de uma pessoa é muito mais baixa do que o normal. # Remédios: Alecrim estimula o sistema nervoso central e melhora a circulação sanguínea, acalmando vertigens e fraqueza. O ideal é que você massageie as pernas com gotas de óleo essencial de alecrim misturado com azeite de amêndoa e oliva. Também pode ser eficaz beber um chá de alecrim e mel, o que ajuda na oxigenação das células e tecidos. Tome ao primeiro sinal de pressão arterial baixa.% Água de coco com limão restaura eletrólitos no corpo e mantém a pressão arterial em níveis saudáveis. Seus minerais essenciais melhoram a passagem do sangue pelas veias. Você pode tomar esta bebida no meio da manhã ou sempre que sentir uma queda na pressão arterial. O gengibre estimula a circulação, impede a coagulação do sangue e aumenta a temperatura corporal. % Água com limão, sal e açúcar é muito eficaz quando há desidratação. As propriedades dos seus ingredientes ajudam a recuperar energia, melhorar a circulação e o funcionamento do sistema nervoso.% Alguns alimentos que podem ajudá-lo são pão, macarrão, arroz, batata, grãos inteiros, vegetais, peixes, frango magro e frutas. % Você deve evitar mudanças muito abruptas de postura, aumentar um pouco a ingestão de sal e dormir com a cabeça erguida.</item>
        <item>Nombre:Queimaduras# Descripcion:Uma queimadura é um tipo de lesão na pele causada por vários fatores. As queimaduras térmicas são causadas pelo contato com chamas, líquidos quentes, superfícies quentes e outras fontes de altas temperaturas; mesmo com contato com elementos em temperaturas extremamente baixas. Também há queimaduras químicas e elétricas. # Remédios: Aloe Vera, provavelmente o remédio caseiro mais conhecido para queimaduras, interrompe a dor e a vermelhidão, reduz a inflamação e estimula o crescimento e a reparação da pele. Mas se você não tiver aloe vera à mão, qualquer creme ou produto que o contenha ajudará a aliviar a área queimada. Pois quando você acidentalmente tocar em algo quente sem proteção, ou for salpicado com um líquido fervente, mantenha um tubo de pasta de dente na cozinha (de preferência branco) para usar como remédio caseiro para pequenas queimaduras. Primeiro, deixe a área sob um jato de água fria; em seguida, seque delicadamente com uma toalha de papel e finalize cobrindo-o com uma leve camada de pasta de dente. Para pequenas queimaduras, você pode usar extrato de baunilha. Use um cotonete e mergulhe-o no extrato de baunilha; em seguida, esfregue suavemente sobre a pele queimada. A evaporação do álcool do extrato de baunilha esfria a queimadura e alivia a dor. O chá preto contém ácido tânico, que extrai o calor das queimaduras para ajudar a reduzir a dor. (Esse mesmo composto calmante torna o chá preto um ótimo remédio caseiro para dores de dente e muitas outras dores.) Coloque dois ou três saquinhos de chá preto úmido e frio sobre a área queimada e prenda-os com gaze. O vinagre branco contém ácido acético, um componente que também pode ser encontrado na aspirina e que ajuda a aliviar a dor, a coceira e a inflamação de uma queimadura. Também é um anti-séptico natural e adstringente, por isso ajudará a manter o ferimento protegido contra infecções. O vinagre também retira o calor da queimadura, ajudando a aliviar a dor naturalmente. Molhe algumas toalhas de papel em vinagre diluído para criar uma compressa calmante ou use cotonetes para massagear suavemente a área lesada. O mel é um antibiótico natural que ajuda a prevenir infecções causadas por queimaduras. Tem um pH ligeiramente ácido que é hostil às bactérias, por isso, uma vez aplicado na pele, também pode matar quaisquer germes presentes ou curar infecções persistentes. O mel também resfria a queimadura, aliviando a dor e ajudando na cura. O conteúdo de gordura e proteína do leite acalma e promove a cura de queimaduras. Mergulhe a queimadura em leite por 15 minutos para um alívio rápido. Outra opção é espalhar um pouco de iogurte, pois a gordura que contém ajuda a hidratar a pele seca. O óleo de coco é uma excelente fonte de vitamina E e também contém ácidos graxos que combatem fungos e bactérias, ajudando a manter a queimadura protegida de infecções. Se uma queimadura deixou uma cicatriz visível, misture o suco de um limão com óleo de coco e massageie a marca. A acidez do suco de limão ajuda a desbotar a cicatriz e o óleo de coco a curar a pele. O gelo pode restringir o fluxo sanguíneo para a pele e agravar ainda mais os danos. Em vez disso, coloque imediatamente a área queimada sob água fria corrente, o que ajuda a evitar que a lesão se espalhe, e tente manter a área afetada debaixo d’água por pelo menos 5 minutos, se possível.</item>
        <item>Nombre:Reumatismo# Descripcion:É conhecida como uma série de doenças de origem inespecífica. É usado para nomear certas dores que afetam ossos, articulações, músculos, tendões e ligamentos. # Remédios: a inflamação crônica desempenha um papel importante no desenvolvimento de doenças reumáticas. O aipo contém antioxidantes que ajudam a reduzir a inflamação.% A batata ou a batata por conterem tantos minerais, acaba por dar um efeito antiinflamatório para o organismo. É um remédio popular para reumatismo que tem sido aplicado por muitos anos e tem sido eficaz na prevenção e no tratamento do reumatismo. Prepare uma decocção ou decocção com 15 ou 20 folhas de abacate (verdes ou roxas). Essas folhas são colocadas em um recipiente que contém um litro de água. É levado para ferver por 8 a 10 minutos. Em seguida, é coado com gaze ou pano anti-séptico e acondicionado em frasco de vidro, de preferência âmbar. É guardado no frio e toma-se pelo menos três copos por dia: manhã, tarde e noite. É de notar que mulheres grávidas ou grávidas não devem ingerir esta decocção, pois tem propriedades abortivas.</item>
        <item>Nombre:Sinusite# Descripcion:A sinusite é uma resposta inflamatória da mucosa nasal que pode ser devida a uma infecção por agentes bacterianos, virais ou fúngicos; ou uma imagem alérgica; ou uma combinação desses fatores. É caracterizada por coriza, obstrução nasal e dor facial. Os sintomas incluem dor de cabeça, tosse ou febre. # Remédios: Um excelente remédio caseiro para sinusite é limpar o nariz e os seios da face com uma mistura de água morna e sal, pois ajuda a eliminar o excesso de secreções e reduz a inflamação, aliviando sintomas como dor e pressão. % Para a sinusite aguda, um remédio é inalar o vapor do eucalipto, pois possui propriedades expectorantes e anti-sépticas, aliviando rapidamente a congestão nasal. Um remédio caseiro para a sinusite alérgica pode ser o suco de espinafre com hortelã, pois contém propriedades antiinflamatórias e descongestionantes que ajudam a eliminar as secreções, aliviando os sintomas da sinusite. Se tiver sinusite, deve tentar não viajar de avião, evitar temperaturas muito quentes ou muito frias ou mudanças bruscas de temperatura, inclinar-se para a frente com a cabeça baixa. Se você tem uma alergia e ela não está bem controlada, eles podem tornar a sinusite mais difícil de tratar.</item>
        <item>Nombre:Varizes# Descripcion:As varizes são dilatações venosas caracterizadas pela incapacidade de estabelecer um retorno efetivo do sangue ao coração (insuficiência venosa). Os mais comuns são da extremidade inferior. # Remédios: A mistura de seis dentes de alho picados finamente, com azeite e suco de limão, em repouso por 12 horas, é aplicada nas pernas dando leves massagens. Chá de camomila com duas colheres de sopa de vinagre de maçã é aplicado nas veias varicosas com uma bola de algodão pela manhã e à noite. A mistura de óleo é eficaz para quase todos os tipos de dor. Para isso, o ideal é misturar duas colheres de sopa de óleo de amêndoa e óleo de fígado de bacalhau, para depois aplicá-lo com massagens suaves e deixar descansar por uma hora antes do enxágue.% A dois litros de água quente acrescente um punhado de camomila, um de hortelã e um de louro. Deixe descansar um pouco e depois adicione uma colher de chá de bicarbonato de sódio. Aplicar a infusão nas veias varicosas sempre que tomar banho.%</item>
        <item>Nombre:Vomitou# Descripcion:Vômitos e náuseas consistem em uma sensação de mal-estar estomacal que pode se espalhar por toda a cavidade ou ser acentuada apenas na boca e incluir gases, pontos, queimação e ânsia de vômito, entre outros sintomas. # Remédios: Para recuperar os minerais perdidos durante o vômito, recomenda-se tomar soro; pode ser criado rapidamente. Basta colocar um pouco de sal, açúcar e bicarbonato em um copo d’água para depois se quiser adicionar um pouco de limão. Chupar um pouco de gelo pode ajudá-lo a evitar a vontade de vomitar. É aconselhável chupar o gelo por um período de 3 minutos e se a vontade de vomitar voltar, faça-o novamente. Compressas e água quando tivermos vômito, recomenda-se molhar uma série de compressas com água fria e água morna, colocando-as na região da barriga e intercalando, alguns minutos com água morna e depois alguns minutos com água fria; dessa forma, a vontade de vomitar é reduzida. A cenoura e a batata ajudam a combater a gastroenterite, reidratam, previnem distúrbios gástricos e são fáceis de digerir. Passe no liquidificador um pouco de água com uma cenoura e duas batatas lavadas e descascadas. Beba este suco duas vezes ao dia.% As propriedades do gengibre são muitas, uma das quais é que ele o ajudará a combater a gastroenterite e a reduzir as náuseas. Se for adicionado anis verde, seus efeitos são aumentados graças às suas propriedades carminativas que ajudam a restaurar o funcionamento adequado do estômago. Beba uma infusão de gengibre e erva-doce duas vezes ao dia e você se sentirá melhor.</item>
        <item>Nombre:Otite# Descripcion:A otite é uma inflamação do ouvido geralmente causada por uma causa infecciosa. # Remédios: Tradicionalmente muitas pessoas preparam numa panela uma espécie de suco-suco com uma ou duas folhas da planta eterna, também conhecida como imortal ou prodigiosa, o suco é extraído e colocado na panela com um pouco de óleo para comer, depois é quente, com um conta-gotas é despejado na orelha onde existe o carinho, esse mesmo processo é realizado com o suco das folhas do orégano.</item>
        <item>Nombre:Bursite # Descripcion:A bursite é uma inflamação de uma das bursas, que são cavidades preenchidas por um fluido lubrificante, a sinóvia, localizadas principalmente em áreas de fricção ou em locais onde músculos ou tendões passam por áreas ósseas. As articulações mais comumente afetadas são o ombro, o cotovelo e o quadril, frequentemente denominados congelados, devido à perda da mobilidade normal.# Remédios: É necessário comer alimentos ricos em magnésio, vegetais com folhas verdes, e muitos vegetais verdes e amarelos, você tem que colocar água fervida e filtrada, e tirar mel das abelhas ao se levantar e antes de dormir. Recomenda-se tomar uma colher de sopa de óleo de fígado de bacalhau, uma ou duas vezes antes de cada refeição. % Quando aparecer uma dor forte, também é recomendável tomar uma infusão forte de camomila. El modo de preparación consiste en hervir el agua, echarle un buen manojo de flores de manzanilla y tomar una taza antes de acostarse, se plantea preparar compresas de hielo y colocar una arriba y otra debajo de la articulación afectada por la bursitis manteniéndola durante 20 minutos 3 vezes ao dia.% Do ponto de vista da terapia com sucos, há quem recomende uma dose em partes iguais de suco de cenoura, aipo, pepino e beterraba, para enfrentar os casos dessa doença. % Outra variante é uma decocção com 20 folhas de abacate e despeje em um recipiente com um litro de água e tome 3 copos por dia.</item>
        <item>Nombre:Verme branco# Descripcion:É um dos parasitas intestinais mais comuns. 80% das crianças entre 2 e 10 anos de idade desenvolvem oxiúros em algum momento. # Remédios: Colocar dois dentes de alho em um litro de água, ferver por alguns minutos, esfriar e colocar em um saco para fazer um enema, colocar em uma cadeira e pedir para a criança deitar de bruços na cadeira com As pernas penduradas , a abertura anal é lubrificada e o tubo do enema é deslizado em cerca de 2 cm, o que ajuda a eliminar os oxiúros. % Existe uma maneira de usar o mesmo processo anterior mas com uma decocção de cachos de cundiamor.</item>
        <item>Nombre:Sarna ou sarna# Descripcion:Sabe-se que é uma doença contagiosa causada pela infestação da pele, pelo ácaro Sarcoptes scabiei, variedade hominis que pode surgir em qualquer fase da vida, em diferentes estratos sociais, embora seja mais frequente onde predomina a superlotação, e quando as práticas de higiene são raras. # Remédios: O Enxofre é altamente recomendado por ser muito eficaz na eliminação dos ácaros desta doença devido à sua grande toxidade. Da mesma forma, você pode aplicá-lo diretamente na pele, tomando banho com sabonete a base de enxofre, ou uma parte em dez do creme e com vaselina, sendo o mais seguro em gestantes ou lactantes. O óleo e as folhas de nim são uma maravilha da natureza para várias doenças de pele e a escória não é exceção. O óleo é extraído das frutas ou você pode comprá-lo em lojas de herboristas. Aplicar o mesmo na área diariamente e por duas semanas.% Tomar banho com vinagre e água morna ou aplicar com compressas ou diretamente na área afetada para eliminar a presença de ácaros.% Adicione meia xícara de bicarbonato de sódio à sua banheira e sente-se nela por 15 minutos. Além disso, prepare uma pasta com 1 parte de água com 3 de bicarbonato de sódio.% Uma das mais importantes plantas naturais com suas propriedades antibacterianas e muito ideal para atacar fungos, parasitas ou bactérias. Extraia o gel da folha de babosa com uma colher e, em seguida, aplique-o diretamente na pele afetada por um tempo para fazê-lo adsorver. Você pode repetir este procedimento duas vezes por dia e por duas semanas. Cebola com propriedades antibióticas como o aloe vera, eficaz no combate a esses parasitas porque contém enxofre. Você pode esfregar na parte afetada ou aquecer vários e aplicar a água em compressas ou banho.% Um excelente remédio caseiro para a sarna é massagear a região afetada com azeite, pois ajuda a acalmar e hidratar a pele, aliviando a coceira que a sarna causa e que piora quando a pessoa coça. Aqueça o azeite e quando estiver morno coloque sobre uma gaze ou bola de algodão e massageie a região afetada várias vezes ao dia. A aplicação de azeite deve ser evitada nas regiões onde a pele apresenta feridas.% O agrião é uma planta que possui uma forte ação purificadora, por isso é capaz de eliminar as toxinas acumuladas no sangue, reduzindo a inflamação da pele e a coceira provocada pela sarna. Além disso, o agrião é rico em vitamina A, micronutriente que ajuda a manter a saúde da pele. Coloque 2 buquês de agrião e 200 ml de água no liquidificador e bata até obter uma mistura homogênea. Beba 1 copo deste suco todos os dias com o estômago vazio.% A arruda é uma planta medicinal amplamente utilizada como remédio caseiro para problemas de pele devido às suas propriedades calmantes que combatem a irritação cutânea. Nesta forma, é um excelente remédio para aliviar rapidamente a coceira causada pela sarna. Coloque 20 g de arruda em uma panela e adicione 1 litro de água e ferva por 5 minutos. Coe a mistura e mergulhe as compressas limpas na água. Remova o excesso de líquido das compressas e aplique nas regiões afetadas.% Tomar banho com chá de camomila também é uma excelente opção, pois essa planta medicinal tem propriedades calmantes, sendo muito utilizada no tratamento de irritações cutâneas, inclusive nos casos de varicela. Coloque as folhas de camomila na água e ferva em 1 litro de água. Coe, deixe esfriar e banhe com água levemente fria e o chá por todo o corpo. Em resumo, as recomendações para sua prevenção são dar tapinhas na área e evitar arranhões, usar água fria ou morna, tomar banho periodicamente, usar sabonete antibacteriano, não ter contato íntimo com ninguém, evitar compartilhar roupas com pessoas infectadas, lavar todas as roupas ou isolá-las em uma bolsa, higiene pessoal, ventile toda a casa e trate todos os membros da família com ou sem sintomas.</item>
        <item>Nombre:Pediculose, piolhos# Descripcion:A pediculose é uma doença da pele causada por infestação por um piolho, localizada principalmente no couro cabeludo. # Remédios: O Alecrim é uma planta aromática que, devido ao seu conteúdo vitamínico e mineral, proporciona muitos benefícios para a saúde do nosso cabelo, ajuda a fortalecer o cabelo, retarda a queda e ajuda a mantê-lo livre de pragas como os piolhos. Funciona como repelente de piolhos devido ao cheiro insuportável (para eles). Para o preparo, colocaremos um punhado de folhas de alecrim na água, deixando ferver por 5 minutos. Quando estiver descansado e quente, teremos uma água perfumada para molhar os cabelos da paciente antes de pentear.% Os ácidos graxos naturais do óleo de coco são tóxicos para os piolhos. Quando aplicamos óleo de coco nos cabelos, devido às substâncias oleicas presentes em sua composição, os piolhos e as lêndeas não conseguem pegar, não podem ficar presos no cabelo. Desta forma, podemos acabar com eles e cortar seu ciclo. % Devido aos seus compostos de enxofre, o alho é considerado um remédio que altera o ambiente propício à sobrevivência dos piolhos e, se o combinarmos com o limão, obtemos uma mistura ideal para eliminar os piolhos e as lêndeas. Usaremos três ou quatro dentes de alho, dependendo do comprimento do cabelo, e algumas gotas de suco de limão. Depois moemos esta mistura até obtermos uma pasta. Aplicamos a pasta massageando os cabelos e cobrimos a cabeça com um chapéu. Deixamos funcionar durante a noite. De manhã devemos enxaguar os cabelos com água quente e lavá-los regularmente. Então vamos pentear o cabelo com a lendrera. Devemos repetir esse processo semanalmente até que possamos eliminar completamente os piolhos e as lêndeas. Fragmenta a semente vermelha do mamey para extrair uma espécie de amêndoa, e amassa ao máximo para convertê-la em uma substância que se mistura ao álcool, ou seja, a amêndoa mamey é despejada em um pequeno recipiente contendo álcool, deixada em repouso por uma hora, e sai uma maceração alcoólica. Em seguida, passa-se na cabeça e se cobre com um pano por 30 minutos, passa-se um pente muito fino e lava-se a cabeça. Essa operação é realizada por três dias consecutivos, sendo repetida novamente após sete dias. É um remédio infalível para a pediculose capitis, não só para lêndeas, mas também para piolhos adultos.</item>
        <item>Nombre:Dor lombar ou lumbago# Descripcion:Distúrbio doloroso comum que afeta a parte inferior da coluna e pode ser causado por uma lesão em um músculo ou ligamento. # Remédios: Um remédio pode ser um banho quente com enxofre. A imersão em água quente é um dos métodos não farmacológicos mais eficazes para o alívio da dor e é comumente usada como relaxante e analgésico em muitas condições (hidroterapia). Compre pó de enxofre de um fitoterapeuta de renome e adicione 100 g à água do banho. Mergulhe e deixe a água quente e o mineral agirem. Em relação ao seu uso cutâneo, vale destacar o óleo de alecrim, essencial nas lesões. É um preparado que nos ajuda a reduzir o inchaço da área afetada devido ao seu poder antiinflamatório. É um relaxante muscular que junto com o tomilho e a sálvia causam uma sensação agradável na área dolorida. É importante que sejam aplicados com uma leve massagem para potencializar seus efeitos. A erva de São João e a hortelã aplicadas na lesão ajudam a relaxar a área e a reduzir a dor. O óleo de gengibre funciona de maneira semelhante a um AINE (antiinflamatório não esteroidal), mas naturalmente. É relaxante, antiinflamatório e analgésico. Para preparar este remédio, misture 5 gotas de óleo essencial com 10 de óleo de amêndoa doce e aplique na área dolorida com uma massagem suave. O consumo de abacaxi nos ajudará a reduzir o inchaço e a acelerar a recuperação, já que a bromélia do abacaxi é uma substância com ação antiinflamatória. Essa substância pode ser encontrada no mamão. Claro, devem ser naturais e no caso do abacaxi temos que comer o coração, pois contém mais nutrientes.</item>
        <item>Nombre:Vitiligo# Descripcion:É uma doença degenerativa da pele e se manifesta pelo aparecimento de manchas brancas que resultam da ausência de pigmento na pele. # Remédios: Encontre uma semente de mamey vermelha ou mamey sapote e extraia o que é conhecido como a amêndoa que ela carrega dentro. É convenientemente esmagado e levado à fervura em um jarro médio. Depois de ferver, adiciona-se uma colher de sopa de banha e está pronto para espalhar essa substância nos locais do corpo onde aparece o vitiligo. % Aplique a pomada Vimang duas vezes ao dia, que é um poderoso antioxidante natural que atua topicamente em várias doenças da pele.</item>
        <item>Nombre:Psoríase# Descripcion: É uma doença inflamatória crônica da pele que produz lesões escamosas espessadas e inflamadas, com ampla variabilidade clínica e evolutiva. Não é contagioso, embora possa ser herdado, é mais provável que seja herdado por homens do que por mulheres.# Remédios: Cozinhar com folhas e caule de arara-francesa, aplicar pela manhã, de preferência em locais próximos à costa ou ao mar e depois de aplicado nos locais afetados, deixar secar sozinho, quando estiver seco, em seguida óleo de fígado de tubarão é aplicado. Isso é feito diariamente por 60 dias.% Faça uma decocção ou decocção das folhas de salsaparrilha, tome uma xícara ou no máximo 2 xícaras por dia. Não pode ser tomado durante o tempo em que o cozimento, bebidas alcoólicas ou estimulantes são ingeridos.%</item>
        <item>Nombre:Hemorróidas# Descripcion:Scom varizes ou inflamação das veias do reto e ânus. Eles são o resultado de esforço para evacuar os intestinos, embora possam ser causados ​​por outros fatores, como gravidez, constipação crônica, diarreia ou envelhecimento.# Remédios: Prepare uma decocção ou decocção com um bom cacho de folhas, caules e cascas do tronco ou galhos grossos da amendoeira ou da árvore conhecida como Almendro. Esse cacho é colocado em um recipiente contendo três ou quatro litros de água e fervido por 8 a 10 minutos. Após coar ou filtrar esta decocção, são realizados banhos de assento duas vezes ao dia. A água deve estar morna ou um pouco quente. Para casos de hemorróidas indolores, a água estará fria ou em temperatura ambiente.% Simultaneamente ao remédio anterior, antes de dormir, óvulos congelados ou supositórios são aplicados com a polpa ou cristal da folha de Aloe.</item>
        <item>Nombre:Amidalite# Descripcion: É a inflamação de uma amígdala palatina ou de ambas, causada principalmente por um vírus. # Remédios: Adicione 4 ou 5 folhas de sálvia a um jarro médio de água, elas são fragmentadas e colocadas no fogo por 5 a 8 minutos e após esfriar, coar esta decocção e adicionar uma colher de sopa de mel e outra de vinagre, gargarejar com isso decocção 2 ou 3 vezes ao dia.%</item>
        <item>Nombre:Conjuntivite# Descripcion:É a inflamação da camada da conjuntiva, a membrana mucosa que reveste o interior das pálpebras e que se estende até a parte frontal do globo ocular. # Remédios: Despeje em um recipiente meio litro de água com 3 flores vicárias, por um tempo, 2 ou 3 horas) e depois aplique compressas 3 vezes ao dia. Também Infusão de Chá Preto, não muito ferva o chá e deixe descansar, esfriar e fomentar por 3 minutos 3 vezes ao dia.</item>
        <item>Nombre:Gengivite# Descripcion: É uma doença bucal geralmente bacteriana que causa inflamação e sangramento das gengivas, causados por restos de comida que ficam presos entre os dentes.# Remédios: Aplicar tintura Romerillo nas partes afetadas% Pegue um punhado de folhas e caules de agrião, lave bem e mastigue um pouco. Também como enxaguatório bucal, ele ajuda a sangrar nas gengivas.% O broto de Folhas de Abacate, Amora, Camomila e Vicaria, também pode ser usado como enxaguatório bucal para sangramento de gengivas.</item>
        <item>Nombre:Flatulência, gases# Descripcion: A mistura vem de gases ingeridos e outros gases produzidos, a partir de alimentos, por bactérias e leveduras simbióticas # Remédios: infusões de camomila, menta ou anis estrelado são muito boas.%</item>
        <item>Nombre:Miomas# Descripcion:Um mioma é um tumor benigno e não canceroso que cresce no tecido muscular do útero ou miométrio em mulheres. O aparecimento e o crescimento do mioma são favorecidos pelos estrogênios, por isso sua apresentação ocorre na idade fértil da mulher. A maioria dos miomas não apresenta sintomas. Por outro lado, às vezes, mesmo pequenos miomas localizados no endométrio podem causar metrorragia e / ou hipermenorreia significativa e, portanto, às vezes até causar anemia. # Remédios: Encontre um punhado de caules e folhas da planta anamu, lave bem para remover as impurezas e amasse no liquidificador para extrair o máximo de suco possível. Você bebe uma xícara de café com o estômago vazio e outra à noite. A duração do tratamento dependerá da situação de cada paciente.%</item>
        <item>Nombre:Cirrose hepática# Descripcion:A cirrose é o resultado final de uma lesão hepática crônica causada por uma doença hepática crônica. # Remédios: Para esta condição, recomendamos aloe vera. Primeiro, devemos lavar bem o Aloe Vera, os espinhos são retirados, ele é cortado em pequenas porções e essas pequenas porções são introduzidas em um jarro com água potável. Esta maceração aquosa é tomada de manhã, um copo todos os dias. % Também podemos usar o Anamú. Para isso, pegue um bom cacho de folhas e caules de Anamú, ferva em um recipiente com um litro de água, leve ao fogo baixo por 5 a 8 minutos, depois coe. Esta decocção é considerada água comum.</item>
        <item>Nombre: Ataques de soluços ou soluços# Descripcion:O soluço é uma contração repetitiva, involuntária e espasmódica do diafragma e dos músculos intercostais que causa uma inspiração repentina de ar. Pode se apresentar na forma de um ataque prolongado ou ataques recorrentes com duração superior a 48 horas. # Remédios: Para enfrentar soluços, prepare uma decocção com 2 ou 3 folhas de agrião, previamente divididas e despejadas em meio litro de água e goles. % Linden também é eficaz em suprimir soluços, uma decocção é preparada com as folhas desta planta. É preparada uma decocção com folhas e talos de eucalipto e os vapores que emanam contribuem para erradicar os soluços. Beba lentamente um copo de água.</item>
        <item>Nombre: Linfangite# Descripcion: É um tipo de inflamação que ataca os gânglios linfáticos. Menos comumente, é causado por uma infecção estafilocócica. A infecção causa inflamação dos vasos linfáticos. A linfangite pode ser um sinal de agravamento da infecção cutânea. A bactéria pode se espalhar para a corrente sanguínea e causar problemas fatais. Para essa condição, existe um remédio que pode ser feito em casa e causa um alívio considerável.# Remédios: o abacate, um remédio natural para a linfangite, consiste em procurar um cacho de folhas de abacate; ferva esse cacho no equivalente a uma garrafa de água por 8 a 10 minutos e após esfriar é coado com um pano anti-séptico, acondicionado em frasco de vidro -de preferência em frasco âmbar- e beber, no mínimo, 4 copos por dia como água comum. Simultaneamente, várias folhas de abacate são colocadas no gelo ou no freezer para resfriá-las bem, uma espécie de compressa ou cataplasma é preparada com elas, que fica localizada na parte lesada das extremidades por pelo menos 2 ou 3 horas. O tratamento é repetido diariamente até que a inflamação desapareça.</item>
        <item>Nombre: Afonia ou disfonia# Descripcion:É o termo médico usado para se referir à incapacidade de falar. # Remédios: Colocar um pedaço de noz-moscada dentro de um copo com água potável, mantê-lo em repouso por uma hora e ao término desse período ingerir-se a maceração aquosa, metade ou toda a água contida no copo. Depois, ele reabastece a água onde o pedaço de noz-moscada foi encontrado. A partir de então, você bebe essa água sempre que quiser.% Outra opção é ferver em um recipiente que contém um litro de água, um punhado de folhas tenras de feijão bóer por 8 a 10 minutos, coar. Tome 3 vezes ao dia uma xícara de café com leite, de preferência morno.</item>
        <item>Nombre: Asma brônquica# Descripcion:Doença pulmonar caracterizada por obstrução reversível das vias aéreas, com inflamação das vias aéreas e maior responsividade a vários estímulos. # Remédios: Prepare o smoothie com partes iguais de mel e aloe vera. Guarde-o na geladeira; onde não vai congelar, em uma garrafa âmbar. Descarte a mistura a cada 10 dias. Tome duas colheres de sopa duas vezes ao dia.%</item>
        <item>Nombre:Osteocondrite, condrite esternocostal# Descripcion:É uma dor na cartilagem que une as costelas ao esterno (osso plano localizado na parte central do tórax) e que representa um problema relativamente comum em jovens e adultos, embora raro em crianças menores de 10 anos. # Remédios: Faça uma decocção com duas folhas de Chaya, duas folhas de Caisimon de anis, um raminho de tília, ferva em um litro de água por 8 a 10 min, coe e beba como água comum.</item>
        <item>Nombre:Monilíase vulvar# Descripcion:Infecção fúngica na vagina e nos tecidos da abertura da vagina (vulva). Este tipo de infecção fúngica é causado por um fungo denominado candida. Essa condição pode causar inchaço, coceira intensa e uma secreção espessa e branca da vagina.# Remédios: Uma das opções utilizadas para essa condição é a White Strenna ou Campanilla. Uma decocção ou decocção é preparada, fervendo em um recipiente que contém um litro de água um bom cacho de folhas e caules dessas plantas. Após o resfriamento, é fervido por 8 a 10 minutos, coado e embalado em recipiente previamente esterilizado, que será mantido em local fresco ou na parte menos fria da geladeira. As lavagens vaginais são realizadas com esta decocção, se possível usando um especialista. Essas lavagens serão feitas em dias alternados em um período de 10 dias. % Outra opção é pedir às farmácias que comercializam Medicina Natural um frasco de própolis 10 por cento, aplicado topicamente, ou seja, externamente, uma vez ao dia nos locais afetados da vulva.</item>
        <item>Nombre:Dor de dente# Descripcion:Dor de dente é uma dor ao redor da mandíbula ou do rosto. Normalmente, a causa é um problema com um dente. A causa da dor de dente pode ser irritação de um nervo na raiz, infecção, cáries ou perda de um dente.# Remédios: Clove contém óleos essenciais e ácidos, incluindo eugenol, que contém propriedades analgésicas e anestésicas. Basta aplicar a unha no dente, ou você também pode comprar o óleo em lojas de produtos naturais, colocar algumas gotas em uma bola de algodão e esfregar suavemente a área.% Enxaguante bucal com água salgada. É um dos remédios caseiros mais recomendados pelos dentistas para aliviar a dor e reduzir a inflamação das gengivas. Você só precisa adicionar duas colheres de chá de sal a um copo de água morna, enxaguar a boca com essa mistura e cuspir. O enxágue bucal com água oxigenada, produz os mesmos benefícios da solução anterior; além disso, mata bactérias, reduz a placa bacteriana e ajuda a curar sangramento nas gengivas. Deve-se misturar um pouco de peróxido de hidrogênio a 3% com parte igual de água, enxaguar a boca e depois jogar fora. O óleo de hortelã-pimenta é um dos remédios caseiros mais usados ​​há décadas para aliviar a dor de dente. A hortelã-pimenta contém propriedades antibacterianas que auxiliam na redução da dor de dente, sendo uma excelente opção para o alívio da dor ao procurar atendimento odontológico.% O alho tem inúmeras propriedades benéficas à saúde, como circulação e eliminação de fluidos. Também combate infecções do aparelho respiratório e é um grande aliado contra dores de dente.% Como o alho, a cebola é outro antibiótico natural. Coloque um pedaço de cebola na área dos dentes ou gengivas para aliviar a dor. Outra fórmula para prevenir doenças bucais é mastigar uma cebola três minutos por dia, embora não seja muito agradável e possa causar maus odores. É importante enxaguar a boca a seguir.</item>
        <item>Nombre:Hematuria# Descripcion:Hematúria é a presença de sangue na urina. Pode ser visível a olho nu ou microscopicamente. Pode ser causado por um distúrbio hemorrágico ou por certos medicamentos, ou por pedras, infecções ou tumores. Pode ser devido a lesões nos rins, trato urinário, próstata ou genitália.# Remédios: A decocção ou decocção é preparada com um punhado de cascas ou cascas do tronco ou galhos grossos do arbusto de Guásima, outra com raízes de fruta bomba e um terço de raiz de Guamá. Eles são convenientemente divididos em pequenas porções depois de lavados bem com água. Esses cachos são colocados em um recipiente contendo quatro litros de água e cozidos em fogo brando por 20 minutos até que a decocção adquira uma tonalidade avermelhada. Após filtrado com pano anti-séptico, é embalado e armazenado no frio. Esta decocção é considerada água comum. O tratamento é realizado por 21 dias. Durante este período, você não deve beber café ou bebidas alcoólicas ou aromáticas. Durante o café da manhã é necessário beber um copo de água de coco acompanhado do suco ou suco de uma rodela de limão.</item>
        <item>Nombre:Isquemia cardíaca# Descripcion:A isquemia miocárdica, também chamada de isquemia cardíaca, reduz a capacidade do músculo cardíaco de bombear sangue. Um bloqueio repentino e grave de uma das artérias do coração pode levar a um ataque cardíaco.# Remédios: É feito na forma de maceração com mel e alho, na seguinte proporção. 350 gramas de mel e 250 gramas de alho bem amassado. Mistura-se o mel e o alho e deixa-se repousar sete dias. A dosagem consiste em ingerir uma colher de sopa quarenta minutos antes das refeições durante dois meses.</item>
        <item>Nombre:Icterícia# Descripcion:A icterícia é uma descoloração amarela da pele, das membranas mucosas ou dos olhos. Pode ocorrer se o fígado não conseguir processar com eficiência os glóbulos vermelhos à medida que se decompõem. É normal em recém-nascidos saudáveis ​​e geralmente desaparece por conta própria. Em idosos, pode ser um sinal de infecção ou doença hepática. # Remédios: De forma tradicional, muitas pessoas enfrentam essa condição em Cuba, fazendo uma decocção ou decocção com um cacho de folhas, caules e raízes da planta conhecida como Grama. Esse cacho é bem lavado e colocado em um recipiente contendo um litro de água. É colocado na vela, em fogo baixo por 8 a 10 minutos, até ferver. Depois que esfriar, coe. A dosagem é ingerir um copo de 240 ml duas vezes ao dia (de manhã e antes de dormir).</item>
        <item>Nombre:Inflamação do duodeno ou duodenite# Descripcion:A duodenite é uma inflamação do duodeno ou da primeira parte do intestino delgado, localizada logo abaixo do estômago. Tanto a gastrite quanto a duodenite têm as mesmas causas e tratamentos. Ambos os distúrbios podem ocorrer em homens e mulheres, bem como em pessoas de todas as idades.# Remédios: De acordo com as práticas tradicionais, o tratamento é realizado por 21 dias consecutivos, conforme segue. Encontre um monte de folhas e caules de erva-moura, é conhecida em algumas áreas do país como joruro, despeje em um recipiente contendo meio litro de água, ferva por 10 minutos em fogo baixo. Em seguida, a decocção é filtrada e um copo é tomado com o estômago vazio e outro antes de ir para a cama por cinco dias consecutivos e nos cinco dias seguintes, meia xícara pela manhã e outra meia à noite. Ao final desse período, o tratamento é reiniciado, mas com a decocção ou cozimento por cinco dias em uma xícara pequena, conclui-se com a ingestão dos últimos seis dias de meia xícara do suco que é preparado com as folhas e caules de amora-preta, de acordo com as práticas não apresentam contra-indicações.</item>
        <item>Nombre:Bronquiectasia# Descripcion:Condição que danifica as vias respiratórias dos pulmões e dificulta a passagem do muco. A bronquiectasia pode se desenvolver a partir de uma infecção ou de um distúrbio médico, como pneumonia e fibrose cística. A mucosa se acumula e permite que as bactérias cresçam, causando infecções frequentes. # Remédios: Encontre um cacho de folhas e caule de orégano do chão, duas ou três folhas de babosa (a casca é retirada e deixada no copo ou pompa), um pedaço do caule do tronco de uma bananeira, um cacho de folhas e caule de copal, um galho de manajú ​​(são retirados os espinhos), 20 flores de majaguá, cinco folhas de yagrumas e meio litro de mel puro, são bem lavados, fragmentados em pequenas porções e postos para ferver em dois e meio litro de água por 15 minutos, desligue, escorra e depois acrescente o mel das abelhas e passe pelo liquidificador, coloque em um recipiente de vidro, guarde na geladeira e os adultos devem levar de duas a três onças, três vezes por dia.</item>
    </array>
    <array name="files">
        <item>cebolla</item>
        <item>ajo</item>
        <item>sabila</item>
        <item>eneldo</item>
        <item>bija</item>
        <item>pimiento</item>
        <item>calendula</item>
        <item>canhafistula</item>
        <item>canhandonga</item>
        <item>calabaza</item>
        <item>canhasanta</item>
        <item>eucaliptolimon</item>
        <item>hinojo</item>
        <item>flordejamaica</item>
        <item>jazmindeespanha</item>
        <item>tilo</item>
        <item>manzanilla</item>
        <item>mentajaponesa</item>
        <item>hierbabuena</item>
        <item>albahacablanca</item>
        <item>oregano</item>
        <item>mejorana</item>
        <item>llantenmenor</item>
        <item>llanten</item>
        <item>guayaba</item>
        <item>manglerojo</item>
        <item>romero</item>
        <item>ruda</item>
        <item>salviadecastilla</item>
        <item>jenjibre</item>
        <item>guanabana</item>
        <item>cardosanto</item>
        <item>artemisa</item>
        <item>romerillo</item>
        <item>aguacate</item>
        <item>buganvilla</item>
        <item>guira</item>
        <item>mango</item>
        <item>neem</item>
        <item>dormidera</item>
        <item>cundeamor</item>
        <item>lavanda</item>
        <item>pasiflora</item>
        <item>valeriana</item>
        <item>guanina</item>
        <item>vicaria</item>
        <item>chancapiedra</item>
        <item>verdolaga</item>
        <item>limon</item>
        <item>coco</item>
        <item>apasote</item>
        <item>zarzaparilla</item>
        <item>chichicaste</item>
        <item>guisazodecaballo</item>
        <item>marpacifico</item>
        <item>yerbamora</item>
        <item>moringa</item>
        <item>doradilla</item>
        <item>sasafras</item>
        <item>remolacha</item>
        <item>nuezmoscada</item>
        <item>cilantro</item>
        <item>anisestrellado</item>
        <item>boldo</item>
        <item>anilcimarron</item>
        <item>naranjaagria</item>
        <item>alancrancillo</item>
        <item>paraiso</item>
        <item>alcanfor</item>
        <item>guasima</item>
        <item>higuereta</item>
        <item>maravilla</item>
        <item>vetiver</item>
        <item>guayuyo</item>
        <item>guiritodepasion</item>
        <item>grama</item>
        <item>yagruma</item>
        <item>maranhon</item>
        <item>jobo</item>
        <item>apio</item>
        <item>cucaracha</item>
        <item>pinhonbotija</item>
        <item>flordemuerto</item>
        <item>quitadolor</item>
        <item>sagu</item>
        <item>yamagua</item>
    </array>
    <array name="preparaciones_frecuentes">
        <item>Nombre:Infusão# Descripción:É uma das formas caseiras mais comuns de usar plantas medicinais. O preparo consiste em deixar a planta em contato com água fervente por alguns minutos. Em geral, são preparadas infusões de folhas e flores que rendem facilmente seus componentes à água quente, por não serem lenhosas. Além de serem tomadas como água no tempo, as infusões são utilizadas para fazer outros preparos como compressas, banhos, gargarejos, etc. Devemos sempre tampar o copo durante o tempo de contato da planta com a água, para evitar que as substâncias medicinais se percam com o vapor. Não guarde a infusão por mais de um dia, portanto é preferível usá-la imediatamente. Para prepará-lo, 2 colheres de chá da planta devem ser colocadas em um copo. Adicione água fervente. Cubra e deixe descansar por 10 minutos. Adoce para saborear e beber.</item>
        <item>Nombre:Decocção ou cozimento# Descripción:É feito fervendo a planta com água. As plantas com estrutura lenhosa (caules grossos, cascas, raízes) são geralmente preparadas desta forma. Para prepará-lo, 2 colheres de chá da planta esfarelada devem ser colocadas em um recipiente resistente. Adicione 2 xícaras de água. Aqueça até ferver e mantenha cozinhando por 5 a 10 minutos.</item>
        <item>Nombre:Redução# Descripción:Se o cozimento for feito por mais de 20 minutos, ocorre a redução. É utilizado para princípios ativos resistentes ao calor e que requerem maior concentração devido à sua baixa proporção.</item>
        <item>Nombre:Maceração# Descripción: Consiste em deixar as plantas frescas não secas repousar em água fria por algumas horas (10 a 12 horas). É usado para extrair ingredientes ativos que são instáveis ​​em face do calor, mas solúveis em água (por exemplo, os ingredientes ativos do mangue vermelho para úlceras gástricas).</item>
        <item>Nombre:Extratos# Descripción:Os extratos podem ser preparados como fluidos moles ou fluidos secos. Podem ser extratos aquosos, nos quais as partes da planta em questão são introduzidas na água por 15 ou 30 dias; ou extratos hidroalcoólicos, onde se utiliza uma mistura de água (70%) e álcool (30%), por 30 dias.</item>
        <item>Nombre:Tintura ou vinhos medicinais# Descripción:São obtidos deixando a planta em contato com uma mistura de álcool e água por 7 dias. É um preparo que permite uma maior concentração da planta medicinal, mas seu preparo requer cuidados. É tomado de 20 a 40 gotas de cada vez, também é usado para preparar infusões. Para prepará-lo, você deve colocar 2 xícaras (100 gr) de planta fresca desintegrada em um frasco com tampa. Adicione um litro de álcool 60º ou 80º; se não, você pode usar aguardente de cana; cubra e agite bem por 10 minutos. Deixar em contato (maceração) por 7 dias, agitando freqüentemente. Filtrar com pano limpo, em funil. Conservar em frasco bem fechado ao abrigo da luz. Etiqueta com os dados da data de preparação.</item>
        <item>Nombre:Elixir# Descripción:Mistura de diferentes concentrações dissolvidas em álcool.</item>
        <item>Nombre:Sucos# Descripción:É sempre obtido a partir de plantas frescas, nestas se encontram, quase sem alteração, todos os componentes da planta. Deve ser bebido na hora de seu preparo, pois se decompõe rapidamente. Para prepará-lo, deve-se lavar a quantidade necessária de planta. Coloque em um recipiente e amasse bem. Filtro e tensão; em seguida, extraia o suco colocando a pasta obtida sobre uma tela limpa e espremendo-a vigorosamente. Receba o líquido em um recipiente limpo.</item>
        <item>Nombre:Xaropes# Descripción: Eles são preparados pela extração dos componentes ativos da planta com água e, posteriormente, pela adição de açúcar, que é um agente aromatizante e conservante. O seu sabor agradável cobre o sabor amargo de algumas plantas e facilita a sua administração às crianças. Para prepará-lo, coloque um copo (50 gr) de planta em um pequeno vaso com tampa. Adicione 112 litros de água fervente na planta. Cubra e deixe descansar por 15 minutos. Coe com uma tela para obter o líquido. Adicione aos poucos e mexendo 3 1/2 xícaras (850 g) de açúcar na infusão obtida. Leve a mistura para banho-maria (o recipiente que contém a mistura vai para um maior com água e leve ao fogo ou fogão) para submetê-lo ao calor moderado. Agite constantemente por aproximadamente 30 minutos, até que se obtenha um líquido viscoso (devemos obter um litro de xarope). Coe a calda usando uma peneira de malha muito fina. Armazene o preparado em um frasco esterilizado âmbar (cor de caramelo). É importante que o frasco esteja completamente cheio e bem tampado. Devem ser adicionadas 4 gotas de álcool ao frasco antes de fechá-lo, para evitar contaminação da superfície.</item>
        <item>Nombre:Óleos medicinais# Descripción: Como o álcool, o óleo é outro dos solventes mais usados. Existem certas plantas que transferem melhor seus ingredientes ativos para o óleo. São as preparações mais utilizadas para uso externo (massagens, massagens ou produtos para barrar).</item>
        <item>Nombre:Poultices# Descripción:A planta triturada é aplicada diretamente na área afetada, geralmente são partes não lenhosas. Muitas vezes, ao invés de esmagar a planta, as veias são retiradas das folhas e, uma vez limpas, são aplicadas diretamente na pele. Os polvilhados também podem ser feitos com ervas secas, misturando-os com água fervida e formando uma pasta que se aplica a uma temperatura adequada. Para prepará-lo, uma quantidade suficiente de planta deve ser colhida e bem lavada. Bata até obter uma pasta homogênea. Aplicar na área afetada cobrindo com um pano e segurando com fita adesiva.</item>
        <item>Nombre:Compressas# Descripción:Uma infusão ou cozimento muito mais concentrado é usado do que para uso direto. Na infusão ou cozimento da planta quente, umedece-se um pano muito limpo. Aplicar na área afetada tomando muito cuidado para que a temperatura do pano seja tolerada pela pele.</item>
        <item>Nombre:Inalações# Descripción:É utilizado o vapor de água que contém as substâncias medicinais da planta. Para prepará-lo, um punhado (5 g) de planta deve ser colocado em um recipiente. Adicione um litro de água fervente. Imediatamente, coloque a cabeça sobre os vapores que emanam do recipiente, cobrindo completamente com uma toalha. Tenha cuidado para não se queimar. Inspire os vapores que emanam profundamente e expire-os lentamente. Em seguida, descanse, não se exponha a correntes de ar frio.</item>
        <item>Nombre:Horchatas# Descripción: Bebidas feitas de amêndoas ou algumas sementes oleaginosas e frutas amassadas com água e açúcar.</item>
        <item>Nombre:Sanitários# Descripción:Consistem em submergir total ou parcialmente o corpo em uma infusão da planta. São indicados para hemorróidas e condições vaginais, entre outros. Prepare um ou mais litros de uma infusão ou cozimento concentrado da planta. Coloque-o em uma banheira com água morna e misture. Mergulhe na água preparada.</item>
        <item>Nombre:Sabonetes# Descripción:As plantas com efeito anti-infeccioso ou antiinflamatório são utilizadas para curar espinhas, feridas ou outras doenças de pele. Várias partes da planta serão usadas, como folhas, flores, raízes, cascas, etc. Para prepará-lo, deve-se levar uma barra de sabão neutro, ralada ou picada muito finamente. Pique ou corte duas xícaras de planta lavada. Cozinhe a planta por 15 ou 20 minutos, deixe esfriar e coe o cozimento. Colocamos de volta no fogo baixo e acrescentamos o sabonete aos poucos, mexendo até obter um creme. Retiramos do fogo e colocamos em uma forma até endurecer (1 ou 2 dias). Retiramos do molde, cortamos em pedaços conforme o critério, embalamos em plástico ou outro papel protetor e colocamos sua etiqueta.</item>
        <item>Nombre:Pomadas# Descripción:Antigamente eram preparados com base em gorduras animais de infusão de porco, vaca ou frango. Popularmente usados ​​até hoje, têm a desvantagem de que as preparações obtidas não podem ser guardadas por muito tempo, pois se decompõem e rançosam (estragam) rapidamente. Por isso, é aconselhável utilizar gordura vegetal ou vaselina sólida para obter um produto de maior qualidade. Eles vão durar mais se primeiro prepararmos uma tintura da planta medicinal e depois adicioná-la às gorduras em banho-maria. Para prepará-lo, deve-se pesar 100 gr da planta selecionada. Coloque um quilo de vaselina ou gordura vegetal em uma panela de ferro fundido. Derreta em banho-maria e adicione a planta. Misture por uma hora mantendo em banho-maria. Coe a quente usando uma peneira ou tela. Deixe esfriar e embale em uma panela de boca larga, com tampa, e etiquete com as indicações da data de preparo.</item>
    </array>
    <array name="terminos">
        <item>Abortivo</item>
        <item>Condições de pele</item>
        <item>Doença renal</item>
        <item>Condições respiratórias</item>
        <item>Herpes labial</item>
        <item>Analgésico</item>
        <item>Anginas</item>
        <item>Angina de peito</item>
        <item>Antianêmico</item>
        <item>Antiasmático</item>
        <item>Antibacteriano</item>
        <item>Anticatarrhal</item>
        <item>Anticoléico</item>
        <item>Antidiarreic.</item>
        <item>Antiscorbutic</item>
        <item>Antiespasmódico</item>
        <item>Antifúngico</item>
        <item>Anti-helmíntico</item>
        <item>Antihemorrhoidal</item>
        <item>Antiinfeccioso</item>
        <item>Anti-inflamatório</item>
        <item>Antilipêmico</item>
        <item>Antifúngico</item>
        <item>Antimicrobiano</item>
        <item>Antipirético</item>
        <item>Anti-reumático</item>
        <item>Antisséptico</item>
        <item>Anti-sifilítico</item>
        <item>Antitrombótico</item>
        <item>Supressor de tosse</item>
        <item>Antiúlcera</item>
        <item>Antiviral</item>
        <item>Apoplexia</item>
        <item>Artrite</item>
        <item>Adstringente</item>
        <item>Bactericida</item>
        <item>Broncodilatador</item>
        <item>Carcinoma</item>
        <item>Cardiocirculatório</item>
        <item>Carminativo</item>
        <item>Dor de cabeça</item>
        <item>Cura</item>
        <item>Colagogo</item>
        <item>Colerético</item>
        <item>Cólica renal</item>
        <item>Cólica</item>
        <item>Conjuntiva</item>
        <item>Conjuntivite</item>
        <item>Depuração</item>
        <item>Dermatologia</item>
        <item>Desentupindo</item>
        <item>Diabetes</item>
        <item>Diarreia</item>
        <item>Digestivo</item>
        <item>Disenteria</item>
        <item>Dismenorreia</item>
        <item>Diurético</item>
        <item>Drástico</item>
        <item>Emenagogos</item>
        <item>Emetocatártico</item>
        <item>Emoliente</item>
        <item>Estimulantes</item>
        <item>Estomatite</item>
        <item>Expectorante</item>
        <item>Trechos</item>
        <item>Febrífugo</item>
        <item>Febre intermitente</item>
        <item>Gengivite</item>
        <item>Hemorragia</item>
        <item>Hepático</item>
        <item>Hipotensivo</item>
        <item>Inflamação</item>
        <item>Laxante</item>
        <item>Linfangite</item>
        <item>Litolítico</item>
        <item>Lumbago</item>
        <item>Nefrítico</item>
        <item>Neuralgia</item>
        <item>Oftalmias</item>
        <item>Paralisia</item>
        <item>Baú</item>
        <item>Queimaduras</item>
        <item>Renal</item>
        <item>Repanda</item>
        <item>Resolutivo</item>
        <item>Respiratório</item>
        <item>Reumatismo</item>
        <item>Sedativo</item>
        <item>Syncarpal</item>
        <item>Sufrutescência</item>
        <item>Tintura</item>
        <item>Tônico</item>
        <item>Tópico</item>
        <item>Úlceras</item>
        <item>Urinário</item>
        <item>Verrugas</item>
        <item>Vertigos</item>
        <item>Vulnerário</item>
    </array>
    <array name="terminos_explicaciones">
        <item>Que tem a propriedade de abortar ou danificar o feto.</item>
        <item>Doenças de pele.</item>
        <item>Doença renal.</item>
        <item>Doenças do trato respiratório</item>
        <item>Pequenas feridas na boca.</item>
        <item>Remédio analgésico.</item>
        <item>Nome dado às inflamações da faringe.</item>
        <item>Doença cardíaca de curto prazo, com angústia de morte e dor violenta do esterno ao ombro, braço, antebraço e mão esquerda.</item>
        <item>Que evita o combate la falta de glóbulos rojos en la sangre.</item>
        <item>Isso previne ou combate a asma.</item>
        <item>Medicamento que atua contra doenças causadas por bactérias.</item>
        <item>Isso previne ou combate resfriados.</item>
        <item>Isso evita a cólera.</item>
        <item>Isso combate ou evita diarreias frequentes.</item>
        <item>Que combate ou previne a doença causada pela falta de vitamina C.</item>
        <item>Medicamentos próprios para combater espasmos ou convulsões.</item>
        <item>Que combate doenças causadas por fungos.</item>
        <item>Que é usado para combater vermes intestinais.</item>
        <item>Que é usado para combater hemorróidas.</item>
        <item>Isso previne ou previne infecções.</item>
        <item>Isso combate ou previne o inchaço do tecido.</item>
        <item>Isso reduz a presença de gorduras no sangue.</item>
        <item>Que age contra fungos.</item>
        <item>Medicamento que atua contra doenças produzidas por diferentes tipos de microrganismos patogênicos.</item>
        <item>Remédio que reduz a febre.</item>
        <item>Diz-se das drogas que se usa para combater o reumatismo.</item>
        <item>Usado para desinfetar.</item>
        <item>Isso atua contra a sífilis.</item>
        <item>Ação contra a obstrução total ou parcial dos vasos.</item>
        <item>Medicamento que combate ou previne a tosse.</item>
        <item>Isso evita a formação de úlceras.</item>
        <item>Que combate ou evita vírus.</item>
        <item>DDerramamento de sangue no cérebro que determina a suspensão repentina da função cerebral.</item>
        <item>Inflamação das articulações.</item>
        <item>Medicamento que reduz o tamanho dos tecidos; é usado como antônimo de laxante.</item>
        <item>Isso mata as bactérias.</item>
        <item>Dilatador dos brônquios.</item>
        <item>As formas atípicas de tumores epiteliais são agrupadas sob este nome; compreende a maioria das neoplasias comumente chamadas de cânceres.</item>
        <item>Isso ajuda a circulação do sangue pelo coração.</item>
        <item>Que lutam contra os gases intestinais.</item>
        <item>Dor de cabeça.</item>
        <item>Isso cura ou fecha uma ferida.</item>
        <item>Isso estimula a secreção de bile.</item>
        <item>Disse das substâncias que aumentam a secreção biliar.</item>
        <item>Dor aguda nos rins.</item>
        <item>Cólica Uma doença caracterizada por violentas contrações do intestino.</item>
        <item>Membrana mucosa que reveste o interior da pálpebra.</item>
        <item>Inflamação da membrana conjuntiva dos olhos.</item>
        <item>Isso serve para purificar o sangue.</item>
        <item>Ciência que estuda doenças de pele.</item>
        <item>Remédios que eliminam os bloqueios intestinais.</item>
        <item>Doença do pâncreas que se manifesta por excesso de glicose no sangue e sua presença na urina.</item>
        <item>Fenômeno mórbido que consiste em evacuações líquidas e frequentes pelo reto.</item>
        <item>Isso ajuda a digestão.</item>
        <item>Doença caracterizada por diarreia dolorosa e crônica.</item>
        <item>Menstruação difícil e dolorosa.</item>
        <item>Que tem virtudes para facilitar a excreção de urina.</item>
        <item>Purgantes muito enérgicos e irritantes.</item>
        <item>Medicamentos que ativam a menstruação em mulheres.</item>
        <item>Medicamentos que atuam como vômitos e purgativos.</item>
        <item>Eles servem para suavizar tumores e reduzir a inflamação.</item>
        <item>Remédios que têm o poder de promover uma excitação ou estimulação mais ou menos pronunciada em todo o metabolismo.</item>
        <item>Nome aplicado ao conjunto de doenças da cavidade oral.</item>
        <item>O que faz você expectorar, ou seja, cuspir secreções do aparelho respiratório.</item>
        <item>Substâncias concentradas que são extraídas da carne de flores, folhas e outras partes de plantas medicinais.</item>
        <item>Que servem para cortar ou reduzir febres.</item>
        <item>Sintomas que se manifestam pela velocidade das pulsações e pelo aumento da temperatura, que se interrompe ou cessa e depois volta.</item>
        <item>Doença infecciosa que causa inflamação das gengivas.</item>
        <item>Fluxo de sangue anormal de qualquer parte do corpo</item>
        <item>Pertencente ao fígado.</item>
        <item>Medicamento que reduz a pressão arterial.</item>
        <item>Aumento do tamanho do tecido. Inchaço devido ao acúmulo de fluido</item>
        <item>Remédio para mexer na barriga.</item>
        <item>Inflamação dos vasos linfáticos.</item>
        <item>Isso destrói as pedras na bexiga.</item>
        <item>Dor reumática que sofre na cintura.</item>
        <item>O que se refere aos rins.</item>
        <item>Dor em um nervo.</item>
        <item>Doença ocular</item>
        <item>Doença do centro nervoso, causando paralisia dos membros</item>
        <item>Isso é usado para curar a tosse.</item>
        <item>Efeito que causa substâncias incêndios ou corrosivas em um tecido vivo.</item>
        <item>Dos rins.</item>
        <item>Curvado, torto.</item>
        <item>Que tem a virtude de dissolver ou dissipar tumores (ver emoliente).</item>
        <item>Isso serve para respirar ou facilita.</item>
        <item>Doença caracterizada por dores articulares ou musculares.</item>
        <item>Que tem a virtude de acalmar ou acalmar.</item>
        <item>Conjunto de frutas soldadas, de uma única flor. Também frutos concrescentes provenientes de diferentes flores.</item>
        <item>Planta pequena semelhante a uma árvore.</item>
        <item>Solução concentrada de uma planta medicinal.</item>
        <item>É aplicado a drogas que tonificam ou fortalecem o corpo em geral ou alguns órgãos.</item>
        <item>Droga externa.</item>
        <item>Ferida infectada ou ferida.</item>
        <item>Relacionado à urina.</item>
        <item>Pequenos crescimentos cutâneos.</item>
        <item>Tontura, constrangimento repentino e temporário do julgamento. Desordem de altura.</item>
        <item>Medicamento utilizado na cura externa de inchaços, feridas e úlceras.</item>
    </array>
</resources>