<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="aceptar">ACCEPTER</string>
    <string name="advert">Avertissement</string>
    <string name="advertencia">Cette application n‘est pas un guide pour l‘automédication ou pour remplacer médicaments. Les doses et modes d‘application sont généraux, et par conséquent, ils n‘envisagent pas de réactions allergiques ou de réactions spécifiques à chaque personne. Les usages présentés ici sont basés sur la tradition qui s‘est transmise de génération en génération. en génération constituant une culture populaire naturaliste. Il est important d‘établir que les plantes ont généralement des noms différent dans chaque région et que même le même nom peut être donné à Diverses espèces. Nous ne sommes pas responsables des problèmes causés par l‘utilisation abusive des informations présentées ou par le identification erronée que l‘utilisateur fait de l‘une des plantes médicinales évoquées ici.</string>
    <string name="app_name">Medicina Natural</string>
    <string name="categorias_w">Termes utilisés</string>
    <string name="cient_w">Nom scientifique</string>

    <string name="dolen">Maux</string>

    <string name="favoritos">Favoris</string>
    <string name="favs">Plantes préférées</string>
    <string name="inicio">Domicile</string>

    <string name="inter">ca-app-pub-6420027936185714/1214815416</string>
    <string name="modo_w">Mode d‘utilisation et de préparation</string>

    <string name="organo_w">Organe ou partie de la plante utilisée</string>
    <string name="prepa">Préparé</string>
    <string name="rateus">Nous valoriser</string>
    <string name="remedies">Remèdes</string>
    <string name="share">Partager</string>
    <string name="usos_w">Utilisations traditionnelles</string>

    <array name="caracteristicas">
        <item>Nombre Científico:Allium cepa L.# Nombre Común:L‘oignon, Ognon# Órgano o parte de la planta usada:Bulbes et feuilles.# Usos más comunes:Cardiocirculatoire, protecteur des petits vaisseaux, diurétique, désinfectant du système digestif; Il est carminatif et expectorant, il est donc utile dans les affections respiratoires (bronchite, laryngite et asthme). Il stimule les fonctions hépatiques, est utile dans les affections rénales et urinaires, renforce les os et agit contre les rhumatismes. Il a également une fonction cicatrisante sur la peau.# Modo de uso y preparación:Il agit par son ingestion dans les repas, mais des décoctions, teintures et crèmes sont généralement préparées, ces dernières efficaces pour la cicatrisation cutanée.# Categorias:4,10,39,40,42,64,70,87#</item>
        <item>Nombre Científico:Allium sativum L.# Nombre Común:L‘ail# Órgano o parte de la planta usada:Ampoules fraîches.# Usos más comunes:Expectorant; il est utilisé comme antiseptique général, en particulier pour les infections fongiques et bactériennes, ainsi que comme vermifuge; Il est reconnu comme une action contre le diabète, l‘asthme, pour abaisser la fièvre, la pression artérielle, le taux de cholestérol; stimule les sécrétions gastriques et biliaires et protège également contre le cancer et l‘artériosclérose.# Modo de uso y preparación:Les dents sont utilisées, qui sont mangées entières ou écrasées, ou l‘huile résultant de leur friture est prélevée, notamment pour les rhumatismes. Ils ont également un effet s‘ils sont ajoutés en abondance à la nourriture. Les teintures et sirops peuvent être préparés comme expliqué ci-dessus.# Categorias:10,25,27,52,64#</item>
        <item>Nombre Científico:Aloe vera (L.) Burm . F.# Nombre Común:Aloès des Barbades# Órgano o parte de la planta usada:Feuilles fraîches ou jus de la plante. La feuille d‘aloès contient 95 à 96% d‘eau, mais les 4 à 5% restants ne contiennent pas moins de 70 substances au pouvoir curatif prouvé, notamment des acides aminés, des vitamines, des minéraux et des enzymes.# Usos más comunes:Cicatrisant, anti-hémorroïdaire, anti-asthmatique et anti-froid; C‘est un protecteur du foie, stimulateur du système immunitaire, notamment des cellules T4, qui sont les gardiens naturels de l‘organisme contre les virus et les bactéries, qui lui confèrent des propriétés antivirales et antibactériennes. Aide à guérir les troubles intestinaux, y compris la diarrhée, la constipation, les ulcères et la colite. On obtient un gel qui peut être utilisé comme anesthésique doux. Réduit l‘inflammation de l‘arthrite. Réduit le mauvais cholestérol et les triglycérides. Protège la peau des radiations en cas d‘application topique. Réduit les symptômes du psoriasis. Accélère la cicatrisation des plaies. Soulage les effets des brûlures. Il dilate les capillaires, renforce la circulation et constitue un nettoyant naturel pour le côlon, revigorant général, puissant antioxydant.# Modo de uso y preparación:Des extraits aqueux de la mésophylle de ses feuilles sont préparés, ainsi que des crèmes à 25 et 50%, des sirops, une pommade rectale, un suppositoire vaginal et une injection sous-cutanée ou intramusculaire. Pour les kystes du foie, prenez de l‘aloès, qui alterne un an avec la plante anamu et l‘autre avec de l‘aloès, pelé et coupé en dés. # Categorias:10,12,19,34,42,53,82,94#</item>
        <item>Nombre Científico:Anethum graveolens L.# Nombre Común:Fenouil bâtard, Faux anis# Órgano o parte de la planta usada:Fruto maduro y semillas.# Usos más comunes:Digestif, carminatif, antispasmodique, diurétique, vulnérable; pour les coliques, en particulier chez les enfants. Ses propriétés stimulantes pour la production de lait chez les mères allaitantes ont été prouvées. Ses graines peuvent également lutter contre la mauvaise haleine.# Modo de uso y preparación:Ses graines sont préparées en infusion, ou sous forme de teinture, bien que ses graines mâchées directement soient utilisées pour lutter contre la mauvaise haleine.# Categorias:16,40,46,54,57,98#</item>
        <item>Nombre Científico:Bixa orellana L.# Nombre Común:Le roucou# Órgano o parte de la planta usada:Le fruit frais.# Usos más comunes:Contre les brûlures, astringent, fébrifuge et antidote à l‘empoisonnement par le manioc aigre. Les propriétés diurétiques sont également connues. La pulpe des fruits est utile pour les brûlures et comme insectifuge; les feuilles sont utilisées comme cataplasme pour les maux de tête et comme décoction pour les affections buccales; son utilisation la plus courante est pour les affections dermatologiques.# Modo de uso y preparación:L‘extrait fluide des fruits séchés et moulus est utilisé pour les affections dermatologiques; Les cataplasmes et les décoctions peuvent être préparés avec les feuilles et la pulpe pour les brûlures et comme répulsif.# Categorias:5,35,41,50,57,66,82#</item>
        <item>Nombre Científico:Capsicum annuum L.# Nombre Común:Poivrons, Piments# Órgano o parte de la planta usada:Fruit.# Usos más comunes:Dermatologique et antirhumatismal. Il est également anti-inflammatoire, en particulier pour les articulations, et peut combattre les névralgies; Stimulation du mouvement gastrique et correct des intestins, circulation; il est cholérétique et vasodilatateur.# Modo de uso y preparación:Les fruits consommés crus ou en nourriture sont utilisés. Pour un usage externe, des teintures à 1% sont préparées.# Categorias:21,26,44,50#</item>
        <item>Nombre Científico:Calendula officinalis L.# Nombre Común:Le Souci# Órgano o parte de la planta usada:Fleurs.# Usos más comunes:Anti-inflammatoire, cholérétique, antiseptique, antiulcère (surtout pour les ulcères gastriques), cicatrisant, éménogogue, dépuratif. Utilisation topique contre la conjonctivite et l‘ophtalmie, avec irritation oculaire.# Modo de uso y preparación:Il est préparé dans des extraits fluides et des teintures.# Categorias:21,27,31,42,44,48,79#</item>
        <item>Nombre Científico:Cassia alata L.# Nombre Común:Le Dartrier, Casse ailé# Órgano o parte de la planta usada:Feuilles et graines.# Usos más comunes:Dermatologique, antifongique; Il est utilisé en Amérique pour lutter contre la teigne, les conditions fongiques de la maladie du «pied d‘athlète» et pour lutter contre les parasites intestinaux. Il a une action laxative prouvée.# Modo de uso y preparación:Les décoctions sont préparées avec ses feuilles pour les affections cutanées et ses graines pour les parasites intestinaux.# Categorias:2,17,50,73#</item>
        <item>Nombre Científico:Cassia fistula L.# Nombre Común:Cassier, Faux séné, Faux caroubier# Órgano o parte de la planta usada:Pulpe des fruits, feuilles, écorce et racines.# Usos más comunes:Laxatif digestif doux. Teneur élevée en minéraux dans ses fruits, c‘est pourquoi ils sont utilisés comme antianémique. En médecine traditionnelle, il est utilisé pour les brûlures et pour le paludisme, l‘arthrite et les affections respiratoires.# Modo de uso y preparación:Il est préparé en décoctions dans le cas des racines et du feuillage; la pulpe du fruit peut être ingérée directement, diluée directement dans l‘eau bouillante, ou séchée et broyée pour préparer des infusions.# Categorias:4,9,34,54,73,82#</item>
        <item>Nombre Científico:Cassia grandis L. f.# Nombre Común:Casse, Casse espagnole# Órgano o parte de la planta usada:Feuillage, racines et fruits.# Usos más comunes:Antifongique, antiseptique général; antianémique, purgatif.# Modo de uso y preparación:Le jus des feuilles et des racines a des propriétés antiseptiques et, dans certains pays d‘Amérique, il est utilisé contre la syphilis. La pulpe des fruits a des propriétés purgatives, mais elle est également utilisée pour préparer des boissons gazeuses, macérée dans l‘eau ou consommée directement pour ses propriétés antianémiques.# Categorias:9,23,27#</item>
        <item>Nombre Científico:Cucurbita moschata# Nombre Común:La courge musquée# Órgano o parte de la planta usada:Graines, feuilles et pulpe du fruit.# Usos más comunes:Digestif, anthelminthique; antidiarrhéique (feuilles); laxatif (graines); combat l‘inflammation bénigne de la prostate et les infections urinaires; C‘est aussi un émollient (traitement des boutons, des taches de rousseur, etc.) et pour traiter les brûlures.# Modo de uso y preparación:Les graines sont broyées et ingérées avec du miel ou du sucre dans le cas de leur action purgative; la pulpe du fruit bouilli agit contre les digestions lentes; les décoctions de feuilles sont utilisées pour faire baisser la fièvre et comme antidiarrhéique.# Categorias:18,24,25,54,61,73,82#</item>
        <item>Nombre Científico:Cymbopogom citratus (D.C.) Stap f.# Nombre Común:La Citronnelle, Verveine des Indes# Órgano o parte de la planta usada:Toute la surface foliaire.# Usos más comunes:Antispasmodique; pour les affections gastriques et respiratoires (asthme); analgésique, anticatarrhal, diurétique et hypotenseur. Des propriétés antimicrobiennes ont également été démontrées.# Modo de uso y preparación:Les décoctions et extraits fluides sont utilisés à diverses concentrations. Les décoctions doivent être filtrées à travers un chiffon fin pour éliminer les cristaux de silice, qui sont considérés comme cancérigènes.# Categorias:4,6,10,12,16,57,71#</item>
        <item>Nombre Científico:Eucalyptus citriodora Hook.# Nombre Común:L‘eucalyptus citronné# Órgano o parte de la planta usada:Feuilles.# Usos más comunes:Antiseptique, anti-inflammatoire, antitussif, respiratoire, dermatologique, expectorant, antiasthmatique et astringent. Il est également utilisé dans la bronchite, la laryngite et la sinusite; il est antipyrétique et antirhumatismal.# Modo de uso y preparación:Les feuilles sont utilisées dans les infusions pour la vaporisation; en général, des extraits fluides sont utilisés.# Categorias:10,21,25,26,27,30,35,50,64,86#</item>
        <item>Nombre Científico:Foeniculum vulgare Mill .# Nombre Común:Le fenouil, Fenouil commun# Órgano o parte de la planta usada:Feuilles# Usos más comunes:Carminatif, diurétique, contre le hoquet, hypotenseur, pour les troubles digestifs, antispasmodique, antiseptique et stimulant. Il est également utilisé comme analgésique en cas de bronchite et de toux. Il stimule la sécrétion de lait chez les mères allaitantes et contre les vomissements.# Modo de uso y preparación:Le plus utilisé est l‘infusion des graines séchées ou des extraits fluides et de la teinture. Le reste des parties de la même manière.# Categorias:16,27,40,57,62,71#</item>
        <item>Nombre Científico:Hibiscus sabdariffa L.# Nombre Común:Oseille de Guinée, Roselle# Órgano o parte de la planta usada:Fleurs, feuilles et racines.# Usos más comunes:Antipyrétique, stimule l‘activité intestinale, hypotenseur, réduit la viscosité du sang, antispasmodique et antibactérien, réduit l‘intoxication alcoolique, soulage la toux et sous forme de puits, il est utilisé pour désinfecter les plaies. Il possède également des propriétés stomatiques et émollientes. Les calices infusés donnent un excellent rafraîchissement de couleur rouge. Au Brésil, ils apprécient les racines amères.# Modo de uso y preparación:En infusions de calices ou de feuilles, ou en décoctions de racines, selon la condition.# Categorias:11,16,25,61,71#</item>
        <item>Nombre Científico:Jasminum officinale L.# Nombre Común:Jasmin blanc# Órgano o parte de la planta usada:Fleur# Usos más comunes:Sédatif.# Modo de uso y preparación:Infusions des fleurs.# Categorias:88#</item>
        <item>Nombre Científico:Justicia pectoralis Jacq .# Nombre Común:Herbe charpentier# Órgano o parte de la planta usada:Feuilles et branches.# Usos más comunes:Sédatif, pectoral et antispasmodique.# Modo de uso y preparación:En infusions ou en décoctions du feuillage.# Categorias:16,81,88#</item>
        <item>Nombre Científico:Matricaria recutita L.# Nombre Común:Camomille sauvage, Matricaire camomille# Órgano o parte de la planta usada:Fleurs, feuilles et partie aérienne en général.# Usos más comunes:Conditions cutanées et digestives; il est antidiarrhéique, anti-inflammatoire, antispasmodique, adoucissant pour la peau, antifongique, antiviral, antibactérien; il peut être utilisé pour le psoriasis et la lymphangite, pour la diarrhée aiguë et la dysménorrhée. Il est sédatif et vasodilatateur, en plus d‘être utilisé comme agent cicatrisant.# Modo de uso y preparación:Il est préparé dans des crèmes à usage dermatologique, bien que dans ce cas des extraits fluides puissent également être utilisés. Son utilisation la plus connue est préparée sous forme d‘infusion.# Categorias:2,11,14,16,17,21,32,42,53,56,88#</item>
        <item>Nombre Científico:Mentha arvensis L.# Nombre Común:Menthe des champs# Órgano o parte de la planta usada:Feuilles.# Usos más comunes:Antiseptique, anti-inflammatoire, antispasmodique, carminatif et antihistaminique.# Modo de uso y preparación:En infusions ou décoctions, sirops, teintures, inhalations, pommades, gouttes nasales et liniments. L‘huile essentielle de ses feuilles est un antihistaminique puissant.# Categorias:16,21,27,40#</item>
        <item>Nombre Científico:Mentha spicata Willd .# Nombre Común:Menthe en épi, Menthe verte# Órgano o parte de la planta usada:Feuillage.# Usos más comunes:Antiseptique, anti-inflammatoire du système respiratoire, antispasmodique et carminatif.# Modo de uso y preparación:Infusions de feuillage, extraits fluides et teintures.# Categorias:16,21,27,40#</item>
        <item>Nombre Científico:Morinda citrifolia L.# Nombre Común:Nono, Pomme-chien# Órgano o parte de la planta usada:Fruits et feuilles.# Usos más comunes:Nettoyant, emménagogue et complément nutritionnel. Il agit comme un accélérateur dans la guérison d‘innombrables maladies, telles que le diabète, le cancer, l‘arthrite, l‘asthme, les problèmes digestifs et autres.# Modo de uso y preparación:Les feuilles chauffées par le feu ou fanées soulagent les douleurs en gonflement et en cataplasme sur les plaies. La consommation en tant que complément nutritionnel sous forme de jus augmente la présence de cellules «T», qui libèrent des substances chimiques qui attirent les phagocytes qui découvrent la présence d‘agents pathogènes et les absorbent. Il contient des substances actives appelées proxéronines, que l‘organisme transforme en xéronines.# Categorias:10,34,51,59,52#</item>
        <item>Nombre Científico:Nasturtium officinale# Nombre Común:Cresson de fontaine# Órgano o parte de la planta usada:Feuillage.# Usos más comunes:Maladies pectorales, respiratoires, antiscorbutiques, toniques, purifiantes et cholagogue. Il est également utilisé contre le diabète, le goitre et l‘anémie. Il restaure la flore intestinale agissant sur la candidose intestinale.# Modo de uso y preparación:La plante est hachée et des infusions sont préparées. Il est recommandé de prendre la décoction de feuilles fraîches comme eau courante pour les maux d‘estomac. L‘infusion de ses branches est utilisée pour le diabète, le goitre et l‘anémie. Écrasé et écrasé, utilisez l‘extrait, avec une fréquence de 2 à 3 cuillères à soupe par jour.# Categorias:4,15,43,49,52,81,92#</item>
        <item>Nombre Científico:Ocimum basilicum L.# Nombre Común:Basilic, Basilic romain# Órgano o parte de la planta usada:Feuillage.# Usos más comunes:Antispasmodique, carminatif et digestif; Il est également utilisé contre les maladies des voies respiratoires, pour les maux de tête, pour faire baisser la fièvre, sous forme de frottements. Il est prouvé antimicrobien et antispasmodique.# Modo de uso y preparación:Des extraits fluides sont généralement utilisés.# Categorias:4,16,24,25,40,41,54#</item>
        <item>Nombre Científico:Ocimum gratissimum L.# Nombre Común:Faux basilic# Órgano o parte de la planta usada:Les feuilles.# Usos más comunes:Antispasmodique, expectorant et antitussif. On lui attribue des propriétés antigrippales et anti-fièvre. Il a une action antispasmodique prouvée.# Modo de uso y preparación:En décoctions de feuilles et en extraits fluides.# Categorias:16,30,64#</item>
        <item>Nombre Científico:Ocimum sanctum L.# Nombre Común:Basilic tulsi# Órgano o parte de la planta usada:Feuillage.# Usos más comunes:Antispasmodique, contre le diabète sucré. Il est également prouvé antimicrobien et antidépresseur.# Modo de uso y preparación:70% d‘extraits fluides sont utilisés, et des extraits huileux sont également utilisés en médecine dentaire.# Categorias:16,24,52#</item>
        <item>Nombre Científico:Origanum majorana L.# Nombre Común:Marjolaine, Origan des jardins# Órgano o parte de la planta usada:Feuillage.# Usos más comunes:Carminatif, antidiarrhéique, antispasmodique et anticatarrhal. C‘est aussi tonique et sédatif.# Modo de uso y preparación:En infusions ou en décoctions, selon la partie du feuillage en question.# Categorias:12,14,16,40,88,92#</item>
        <item>Nombre Científico:Orthosiphon aristatus (Blume ) Miq .# Nombre Común:Thé de Java# Órgano o parte de la planta usada:Feuilles# Usos más comunes:Tonique, antispasmodique, carminatif, diurétique, antitussif et litholytique. Il a certaines propriétés contre le diabète. Il agit sur l‘artériosclérose et l‘hypertension.# Modo de uso y preparación:Il est utilisé dans les infusions et les décoctions.# Categorias:16,30,40,52,57,75,92#</item>
        <item>Nombre Científico:Piper auritum Kunt h.# Nombre Común:Poivre mexicain# Órgano o parte de la planta usada:Feuilles# Usos más comunes:Émollient, diurétique, antirhumatismal, stimulant, antispasmodique et anti-inflammatoire. L‘extrait a une action antispasmodique prouvée, ainsi qu‘analgésique et anti-inflammatoire; en extrait alcoolique, il a des propriétés antibactériennes.# Modo de uso y preparación:Les feuilles sont utilisées directement appliquées sur la partie enflammée, ou les extraits fluides à 70% contre la douleur. L‘extrait alcoolique contre les infections bactériennes et fongiques.# Categorias:6,11,16,21,26,57,61,62,#</item>
        <item>Nombre Científico:Plantago lanceolata L.# Nombre Común:Plantain lancéolé, Plantain étroit# Órgano o parte de la planta usada:La partie aérienne.# Usos más comunes:Maladies du foie et des reins, angine de poitrine; anticatarrhal, anti-inflammatoire; contre les coliques rénales, les ulcères, les ulcères d‘estomac, les brûlures, la stomatite; C‘est un expectorant antitussif et doux; astringent dans la diarrhée.# Modo de uso y preparación:La décoction s‘utilise par voie orale pour les inflammations du tube digestif ou des gencives; il est également utilisé pour les compresses dans les affections cutanées et oculaires; Vous pouvez également préparer des crèmes pour la peau.# Categorias:2,7,12,21,30,35,45,63,64,70,82,83,94#</item>
        <item>Nombre Científico:Plantago major L.# Nombre Común:Grand plantain# Órgano o parte de la planta usada:Partie aérienne.# Usos más comunes:Maladies du foie et des reins, angine de poitrine; anticatarrhal, anti-inflammatoire; contre les coliques rénales, les ulcères, les ulcères d‘estomac, les brûlures, la stomatite; C‘est un expectorant antitussif et doux; astringent dans la diarrhée.# Modo de uso y preparación:La décoction s‘utilise par voie orale pour les inflammations du tube digestif ou des gencives; il est également utilisé pour les compresses dans les affections cutanées et oculaires; Vous pouvez également préparer des crèmes pour la peau.# Categorias:2,7,12,21,30,45,53,63,64,70,82,83,94#</item>
        <item>Nombre Científico:Protium cubense Urb .# Nombre Común:Copal# Órgano o parte de la planta usada:Feuillage et résine.# Usos más comunes:La décoction de la partie aérienne est anticatarrhale et antiasthmatique. La résine est utile dans l‘extraction des épines. Il est utilisé pour les maux de tête et les douleurs au cou. # Modo de uso y preparación:Les décoctions du feuillage et l‘extraction de la résine pour le frottement, avec application directe dans les endroits douloureux.# Categorias:10,12,26,41#</item>
        <item>Nombre Científico:Psidium guajava L.# Nombre Común:Goyavier# Órgano o parte de la planta usada:Feuilles.# Usos más comunes:Digestif, antidiarrhéique et bactéricide contre les staphylocoques.# Modo de uso y preparación: Il est fréquemment utilisé dans les maladies gastro-intestinales telles que la diarrhée, les frissons et les maux d‘estomac, en infusant les feuilles trois fois par jour ou comme eau à long terme.# Categorias:14,36,54#</item>
        <item>Nombre Científico:Rhizophora Mangle L.# Nombre Común:Palétuvier rouge, Mangle-chandelle# Órgano o parte de la planta usada:L‘écorce.# Usos más comunes:Astringent, contre les hépatites et antidiarrhéiques; Il est utilisé comme agent de guérison des ulcères cutanés. La macération dans l‘eau purifie le sang, est anti-hémorragique et fébrifuge.# Modo de uso y preparación:L‘écorce broyée avec de l‘eau est utilisée et après le repos, le liquide est décanté, qui peut être concentré et préparé sous forme de teinture ou de gels, qui sont appliqués sur les plaies ou utilisés par voie orale. Des décoctions d‘écorce sont également préparées.# Categorias:2,14,35,42,66,94#</item>
        <item>Nombre Científico:Rosmarinus Officinalis L.# Nombre Común:Romarin# Órgano o parte de la planta usada:Feuillage.# Usos más comunes:Cholérétique et protecteur du tissu hépatique, antispasmodique; carminatif et antiseptique; pour la circulation et les nerfs, dans les rhumes, la bronchite et l‘asthme; pour les douleurs musculaires, les rhumatismes et la sciatique; il possède également des propriétés analgésiques.# Modo de uso y preparación:L‘infusion de feuilles séchées est recommandée pour la dyspepsie, les vomissements et les vertiges. La macération alcoolique est utile pour les rhumatismes, les douleurs musculaires et la sciatique; Des teintures et des élixirs sont également fabriqués et l‘huile de ses feuilles est utilisée pour le frottement.# Categorias:6,10,12,16,27,40,44,70,87#</item>
        <item>Nombre Científico:Ruta Graveolens L.# Nombre Común:Rue# Órgano o parte de la planta usada:Les feuilles.# Usos más comunes:Abortive, emménagogue, pour les maux d‘oreille, anthelminthique et sédatif. Apaise les maux de tête, l‘hystérie, la tachycardie et autres symptômes d‘anxiété, ainsi que les troubles légers du système digestif; il augmente également la circulation périphérique, renforce la paroi capillaire et abaisse la tension artérielle.# Modo de uso y preparación:L‘infusion de feuilles séchées est utilisée comme sédatif, pour la dyspepsie, les maux de tête, l‘hystérie et d‘autres symptômes d‘anxiété; mais son utilisation la plus fréquente à Cuba est l‘extraction du jus de ses feuilles pour le mal d‘oreille.# Categorias:1,18,41,59,88#</item>
        <item>Nombre Científico:Salvia Officinalis L.# Nombre Común:Sauge# Órgano o parte de la planta usada:Feuilles# Usos más comunes:Antinfectieux en général; antifongique en particulier, anti-inflammatoire; antiseptique urinaire, bronchodilatateur et expectorant. Il a également des propriétés carminatives; Il est utilisé pour les affections du pharynx, du larynx et des amygdales.# Modo de uso y preparación:Il se prépare en sirops, mais aussi en bains de bouche contre les affections du système respiratoire; les préparations de sauge doivent être filtrées comme celles de la canne sainte, en raison de la présence de cristaux de silice.# Categorias:17,20,21,27,37,40,64#</item>
        <item>Nombre Científico:Zingiber Officinale Roscoe.# Nombre Común:Gingembre# Órgano o parte de la planta usada:Les rhizomes.# Usos más comunes:Antispasmodique, anticolérique, carminatif, antitussif, anthelminthique et tonique. Il est également utilisé dans les maladies du côlon irritable. Quant au système respiratoire, il est antipyrétique, décongestionnant pour la sinusite. Dans le système circulatoire, il dissout les caillots, abaisse le taux de cholestérol sanguin et améliore la circulation dans les membres inférieurs. Il soulage également la douleur, appliquée à l‘extérieur, pour les maux de dents et l‘arthrite.# Modo de uso y preparación:Il est utilisé comme condiment dans d‘innombrables plats internationaux, il peut donc également être préparé en infusion et consommé sous forme de thé ou de compresses; il peut être ingéré directement sans aucun problème. Il est contre-indiqué pendant la grossesse et l‘allaitement, les problèmes rénaux, car il est excrété par le rein, ainsi que dans le cas de l‘utilisation de médicaments anticoagulants. Il doit être utilisé avec prudence, car il a tendance à augmenter la pression.# Categorias:13,16,18,25,30,34,40,86,92#</item>
        <item>Nombre Científico:Annona montana# Nombre Común:Corossol# Órgano o parte de la planta usada:Feuilles, tiges, fleurs, fruits et graines.# Usos más comunes:Les feuilles sont utilisées comme hypotenseurs, pour la douleur de la pneumonie, de la toux, du catarrhe et du cataplasme dans les inflammations. Le jus du fruit pour l‘hématurie, les symptômes de brûlure en urinant, induisent la transpiration, dans les troubles digestifs et comme antidiarrhéique.# Modo de uso y preparación:Six pousses sont coupées de la plante et broyées, mises dans deux litres d‘eau et placées au soleil pendant deux heures, un quart de tasse est fourni trois fois par jour. Le reste est appliqué sous forme de bains chez les enfants et chez les adultes, la tête et le thorax. La décoction administrée par voie orale pour la diarrhée et la grippe. Les graines écrasées en liqueur pour les poux. Huit pétales sont préparés dans deux tasses d‘eau, bouillis pendant 15 minutes, et une demi-tasse est administrée trois fois par jour pour les cas de toux et de fièvre.# Categorias:12,14,30,54,71#</item>
        <item>Nombre Científico:Argemone mexicana.# Nombre Común:L‘Argémone mexicaine# Órgano o parte de la planta usada:Feuilles et racines.# Usos más comunes:En cas de fièvre récurrente, d‘évolution longue et difficile à diminuer, car elle stimule la transpiration. Lors de la cuisson pour les calculs rénaux, le jus des feuilles écrasées chauffées au feu est filtré à travers un chiffon fin. La décoction de racine pour le traitement du cancer, ainsi que la stimulation de la production et de l‘élimination d‘urine chez les patients présentant une rétention d‘eau, peut dans certains cas avoir un effet émétique, qui est une des actions thérapeutiques réussies et pour stimuler la menstruation.# Modo de uso y preparación:Le jus extrait des feuilles préalablement chauffées est appliqué localement dans le traitement des plaies, puis la zone touchée est recouverte d‘un pansement. La cuisson d‘un quart de tasse de feuilles avec une cuillère à soupe de camomille et un zeste de citron ou d‘orange aigre coupé en petits morceaux est mijotée dans un litre d‘eau pendant 15 min, une tasse d‘eau chaude est administrée très chaude.250 ml trois fois par jour, pendant que la fièvre persiste ou pour le traitement des calculs rénaux.# Categorias:25,59,60#</item>
        <item>Nombre Científico:Bromelia pingüin L.# Nombre Común:Ananas sauvage, Pinguin# Órgano o parte de la planta usada:Fruit.# Usos más comunes:Jus de fruits pour les parasites, fruits rôtis pour les vers. Un sirop antirhumatismal est préparé avec le jus du fruit torréfié, de l‘eau et deux parties de sucre.# Modo de uso y preparación:Trois ou quatre fruits sont préparés, coupés en petits morceaux, placés dans un demi-litre d‘eau avec six cuillères à soupe de sucre, bouillis pendant 30 min, une demi-tasse est administrée toutes les six heures jusqu‘à ce que les symptômes s‘améliorent, après refroidissement du remède. Deux ou trois fruits sont préparés, pelés mélangés avec du sucre, mis au calme trois nuits d‘affilée, recouverts d‘un chiffon fin, après ce temps une cuillère à soupe est administrée à jeun pendant trois jours, elle est répétée deux jours à compter de la septièmement, de cette manière Il est indiqué dans le traitement de la giardiase et de l‘oxyurie.# Categorias:26#</item>
        <item>Nombre Científico:Artemisia absinthium# Nombre Común:L‘absinthe# Órgano o parte de la planta usada:Feuilles, branches et fleurs.# Usos más comunes:Pris à jeun pour le traitement des lobrices, des branches avec des feuilles et des fleurs en cuisine comme stimulant du corps, des coliques, des douleurs d‘estomac, de la diarrhée, de la dysenterie et dans le traitement des maladies inflammatoires des os, y compris les crises rhumatismales dues à une élévation acide urique. Les branches avec des fleurs macérées et mises dans du rhum pour traiter les douleurs articulaires, accompagnées de crampes, en l‘appliquant sous forme de friction ou de cataplasme sur la zone touchée. Dans les troubles digestifs accompagnés de vomissements, de flatulences et de diarrhée de diverses causes, y compris la dysenterie. Dans les troubles menstruels, comme stimulant, pour faire baisser la fièvre et prévenir la chute des cheveux.# Modo de uso y preparación:Une décoction est préparée avec un quart de tasse des branches fleuries dans deux tasses d‘eau, en la laissant bouillir pendant 30 min à feu doux, une demi-tasse est administrée à jeun et demi au coucher pendant sept jours. Pour la perte de cheveux, la même décoction est appliquée trois fois par semaine pendant 30 min, puis rincée abondamment à l‘eau. Pour renforcer l‘estomac et améliorer la digestion, il est mélangé avec du miel pour en faire un sirop, dont une cuillère à soupe est prise après chaque repas.# Categorias:25,26,46,53,54,55,87,92#</item>
        <item>Nombre Científico:Biden pilosa# Nombre Común:Sornet, Piquant noir# Órgano o parte de la planta usada:Feuilles, tiges, fleurs, graines et racines.# Usos más comunes:Les feuilles des tiges sont écrasées pour guérir les ulcérations cutanées et les morsures de chien. Les fleurs en décoction pour la colite ulcéreuse et les lavements dans la dysenterie avec irritation des intestins. La décoction de racine pour les affections respiratoires telles que la grippe et l‘asthme. La décoction de deux à trois branches dans un demi-litre d‘eau et une pincée de sel à appliquer en gouttes nasales en cas de catarrhe nasal et de sinusite. Dans les aphtes, l‘amygdalite et la pharyngite, la cuisson des graines dans l‘hépatite.# Modo de uso y preparación:Préparez une demi-tasse de fleurs fraîches pour un litre d‘eau et une fois filtré, il est appliqué dans les lavements pour la colite, la dysenterie et le soulagement de l‘inflammation intestinale. La décoction de fleurs par voie orale pour les brûlures d‘estomac et les troubles digestifs. Une demi-tasse de racines de la plante coupées en petits morceaux est préparée pour trois tasses d‘eau, mijotées pendant 30 minutes et administrées trois tasses par jour. pour les rhumes avec écoulement nasal et sinusite, un compte-gouttes est appliqué sur chaque narine trois fois par jour, chez les enfants un quart de compte-gouttes est recommandé trois fois par jour pendant une semaine.# Categorias:11,17,26,31,55,94#</item>
        <item>Nombre Científico:Parthenium hysterophorus L.# Nombre Común:Le parthénium matricaire# Órgano o parte de la planta usada:Les racines, les fleurs et la plante entière.# Usos más comunes:Il est utilisé comme remède maison contre la fièvre et dans les bains, pour les boutons. Cela fonctionne bien comme fébrifuge et contre la névralgie crânienne. Il est également considéré comme un hyposténiseur gastrique, un tonique gastrique et un stimulant. Cette plante est amère, fébrifuge, jus utile par voie topique contre les ulcères tuberculeux et syphilitiques.# Modo de uso y preparación:Contre les fièvres paludéennes, la racine du balai amer est préparée de la manière suivante, la racine est macérée et bouillie dans l‘eau jusqu‘à ce qu‘elle soit réduite au tiers. Cette décoction se prend à jeun et au coucher, deux cuillères à soupe à chaque fois. La décoction ou la poudre de la plante entière, appliquée en pommade, donne des résultats positifs contre l‘herpès, la gale et la teigne. D‘autres l‘utilisent dans les bains contre les boutons et dans la cuisine pour le cœur. L‘infusion est purifiante et emménagogue.# Categorias:28,66,92#</item>
        <item>Nombre Científico:Persea americana# Nombre Común:Avocat# Órgano o parte de la planta usada:Feuille.# Usos más comunes:Cholestérol et diabète. Pour faire face aux douleurs intenses causées par l‘arthrose, l‘arthrite, la bursite et les douleurs rhumatismales en général.# Modo de uso y preparación:Pour le cholestérol, faites bouillir sept feuilles dans un litre d‘eau et buvez aussi longtemps que de l‘eau. Pour les douleurs rhumatismales, préparez une décoction ou une décoction avec 15 ou 20 feuilles d‘avocat (vertes ou violettes). Ces feuilles sont versées dans un récipient contenant un litre d‘eau. Il est porté à ébullition pendant 8 à 10 minutes. Après cela, il est filtré avec de la gaze ou un chiffon antiseptique et emballé dans une bouteille en verre, de préférence ambrée. Il est conservé au froid et au moins trois verres sont pris par jour matin, midi et soir. # Categorias:52,87#</item>
        <item>Nombre Científico:Bougainvillea glabra# Nombre Común:Bougainvillea# Órgano o parte de la planta usada:Fleur.# Usos más comunes:Réduit la toux sèche Expectorant, aide à éliminer le mucus logé dans les voies respiratoires supérieures (larynx, pharynx, bronches). Antipyrétique (réduit la fièvre.# Modo de uso y preparación:Faites bouillir quelques fleurs dans un litre d‘eau. Boire aussi longtemps que de l‘eau pendant la toux.# Categorias:30,64#</item>
        <item>Nombre Científico:Petiveria alliacea# Nombre Común:Herbe aux poules# Órgano o parte de la planta usada:Racine.# Usos más comunes:Pour les kystes du foie, les coliques, la grippe et pour les boutons communément appelés «nés».# Modo de uso y preparación:Pour la grippe, écraser deux racines dans deux bidons de vaporub et inhaler pendant deux jours. Faire une décoction d‘anamu et boire pendant un an comme de l‘eau ordinaire. Dans un récipient, versez deux concombres d‘eau avec des feuilles, des tiges et des racines bouillies pendant 10 minutes. # Categorias:46#</item>
        <item>Nombre Científico:Crescentia cujete# Nombre Común:Calebassier# Órgano o parte de la planta usada:Fruits et graines# Usos más comunes:Le fruit de la décoction est pris par voie orale pour traiter la diarrhée, les maux d‘estomac, le rhume, la bronchite, la toux, l‘asthme et l‘urétrite. Les feuilles sont utilisées pour traiter l‘hypertension.# Modo de uso y preparación:Pour l‘asthme, préparez un thé à la racine d‘héliotrope et buvez# Categorias:30,53#</item>
        <item>Nombre Científico:Rhoeo discolor# Nombre Común:Rhoéo# Órgano o parte de la planta usada:Feuille.# Usos más comunes:Cardiocirculatorio. Il est utilisé dans le traitement des maux de tête, des entorses et des traumatismes et comme régulateur de la pression artérielle. Infection vaginale.# Modo de uso y preparación:Faire bouillir une feuille dans suffisamment d‘eau pour l‘utiliser dans les bains de siège. Contre le mal de tête, les feuilles sont appliquées sur la tête (passées au feu), enduites de vaporub et attachées avec un chiffon.# Categorias:39#</item>
        <item>Nombre Científico:Mangifera indica# Nombre Común:Mangue# Órgano o parte de la planta usada:Feuille et racines.# Usos más comunes:La décoction de racines se prend comme diurétique et pour le traitement des maladies gastro-intestinales, cette décoction est également utilisée pour préparer des teintures pour traiter le vitiligo. Mâcher les feuilles renforce les dents et contre les ampoules buccales pour cela l‘application directe de la résine de l‘arbre est également utilisée. L‘infusion de l‘écorce est utilisée dans le traitement du paludisme et les rinçages sur les cheveux avec cette décoction aident à assombrir les cheveux et à les empêcher de tomber. # Modo de uso y preparación:Préparez une infusion et faites des bains de bouche.# Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Azadirachta indica# Nombre Común:Nim, Margosier# Órgano o parte de la planta usada:Feuille.# Usos más comunes:Psoriasis, diabète, sida, cancer, herpès, troubles dentaires, dermatologie, allergies, ulcères, hépatite, champignons, parasites externes. Maladies cardiaques.# Modo de uso y preparación: Pour le diabète, faire bouillir 10 feuilles dans deux litres d‘eau et boire aussi longtemps que de l‘eau. Cela contrôle les arythmies cardiaques et retarde également la coagulation sanguine. Il est efficace contre l‘acné, les éruptions cutanées, les pellicules. Inhibe les réactions allergiques lorsqu‘il est appliqué à l‘extérieur. L‘extrait de Neem accélère la guérison des lésions gastriques. L‘huile des graines et l‘extrait de feuilles de Neem sont utilisés, il réduit les démangeaisons et la douleur.# Categorias:39,50,52,38,94#</item>
        <item>Nombre Científico:Mimosa pudica# Nombre Común:Sensitive, Manzelle Marie# Órgano o parte de la planta usada:Branche.# Usos más comunes:Un rein.# Modo de uso y preparación:Faire bouillir les branches dans l‘eau et boire comme de l‘eau du temps.# Categorias:83#</item>
        <item>Nombre Científico:Cissus sicyoides L.# Nombre Común:Liane molle# Órgano o parte de la planta usada:Les feuilles, les branches et les fruits# Usos más comunes:On attribue à cette espèce des propriétés anti-inflammatoires, anti-rhumatismales, contre les abcès.# Modo de uso y preparación:Les feuilles sont utilisées comme anti-grippal, anti-inflammatoire, diurétique et facilitateur de l‘accouchement. Les feuilles sont parfois appliquées sur des boutons ou des inflammations et la décoction des tiges est utilisée comme remède contre les rhumatismes. La décoction à parts égales de tiges et de feuilles est un remède positif contre la grippe, si elle se boit à raison de quatre tasses par jour, aussi chaude que possible, comme sudorifique. Cette même application donne de bons résultats contre les rhumatismes. Les raisins mûrs sont légèrement laxatifs et les raisins secs sont utilisés comme pectoraux en cuisine et en infusion. C‘est un bon remède contre les hémorroïdes, la plante moulue est utilisée en cataplasme pour lutter contre l‘inflammation# Categorias:21,26,32#</item>
        <item>Nombre Científico:Momordica charantia L.# Nombre Común:Margose, Concombre amer# Órgano o parte de la planta usada:Fruits, graines# Usos más comunes:Les fruits immatures peuvent avoir des propriétés antibiotiques, anticancéreuses, antivirales et autres particulièrement appropriées pour une utilisation dans le traitement du paludisme, du VIH et du diabète.# Modo de uso y preparación:Le thé est préparé avec quelques tranches séchées de cundeamor ou avec ses feuilles séchées, en le laissant dans l‘eau bouillante pendant 10 minutes. # Categorias:24,52#</item>
        <item>Nombre Científico:Lavandula angustifolia# Nombre Común:Lavande, Lavande vraie# Órgano o parte de la planta usada:Ses fleurs, ses feuilles et sa tige# Usos más comunes:Analgésique, régénérateur cellulaire, sédatif, aide à réduire les symptômes de la grippe et du rhume ... en utilisant toujours l‘huile essentielle extraite de la plante. Mais surtout, il a un grand pouvoir antiseptique.# Modo de uso y preparación:Trempez plusieurs fleurs de lavande séchées dans de l‘eau bouillante, laissez infuser environ 10 minutes, filtrez et servez. Vous pouvez le consommer à la fois chaud et froid.# Categorias:6,12,27#</item>
        <item>Nombre Científico:Passiflora incarnata# Nombre Común:Passiflore, Liane de grenade# Órgano o parte de la planta usada:Fleur, Feuillage# Usos más comunes:Sédatif, antispasmodique. Il est utilisé pour lutter contre l‘insomnie.# Modo de uso y preparación: Extrait fluide ou comme phytothérapie# Categorias:88,16#</item>
        <item>Nombre Científico:Valeriana officinalis# Nombre Común:Valériane, Valériane des collines# Órgano o parte de la planta usada:Les organes souterrains sont utilisés (rhizomes, racines et stolons)# Usos más comunes:Il est utilisé pour traiter l‘insomnie, l‘anxiété nerveuse et pour aider à détendre les personnes qui souffrent de douleurs dans le corps.# Modo de uso y preparación:Portez une tasse d‘eau à ébullition et laissez-la jusqu‘à ce qu‘elle atteigne un point d‘ébullition. Une fois terminé, ajoutez la racine de valériane et la couverture. Laisser reposer 10 minutes et filtrer.# Categorias:88#</item>
        <item>Nombre Científico:Senna tora (L.) # Nombre Común:Casse fétide# Órgano o parte de la planta usada:Les graines, les feuilles et la racine.# Usos más comunes:Spasmodique, éruptions cutanées, fièvre, ulcères et éruptions cutanées. # Modo de uso y preparación:Les graines torréfiées comme le café sont utilisées au champ, principalement à Las Villas, en décoction, dans les douleurs spasmodiques; et la racine dans les éruptions cutanées, dans les salles de bain; la cuisson de la feuille ou de la racine contre la fièvre. Les feuilles sont données en décoction à l‘apéritif aux enfants qui souffrent de fièvre lors de la dentition Frites à l‘huile de palme, elles sont appliquées sur les ulcères; Les graines moulues et mélangées avec du beurre sont utilisées pour atténuer les démangeaisons des éruptions herpétiques. La racine, frottée avec du jus de citron, est un bon remède contre les éruptions cutanées et les coups de pied..# Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Plectranthus amboinicu# Nombre Común:Origan cubain# Órgano o parte de la planta usada:Les feuilles.# Usos más comunes:Anticonvulsivant, antiépileptique, antiasthmatique, antiphlogistique, antispasmodique, anti-inflammatoire, sédatif, bronchodilatateur et antimicrobien. # Modo de uso y preparación:En décoction pour le traitement des rhumes bronchiques, il calme la toux, soulage les maux d‘estomac et facilite les digestions lourdes. Cuire un bouquet de feuilles pour une bouteille d‘eau après les repas pour soulager les maux d‘estomac et une mauvaise digestion. # Categorias:10,16,21,24,37#</item>
        <item>Nombre Científico:Catharanthus roseus# Nombre Común:Pervenche de Madagascar# Órgano o parte de la planta usada:Pétales# Usos más comunes:La décoction de ses pétales est utilisée pour les maladies des yeux, la conjonctivite, la viande et pour renforcer la vue. Des propriétés antibiotiques lui sont attribuées à la fois dans les infections internes et dans la peau, pour abaisser la tension artérielle, le cholestérol et guérir le paludisme. Il est également utile en cas de laryngite, de pharyngite et de mal de dents.# Modo de uso y preparación:Pour la conjonctivite, versez un demi-litre d‘eau avec 3 fleurs de Vicaria dans un récipient pendant un certain temps, 2 ou 3 heures, puis appliquez des compresses 3 fois par jour.# Categorias:49#</item>
        <item>Nombre Científico:Phyllanthus niruri# Nombre Común:Herbe du chagrin# Órgano o parte de la planta usada:La fleur, la racine et les graines# Usos más comunes:Des études suggèrent qu‘il offre une série d‘avantages pour la santé tels que la lutte contre les calculs rénaux et la protection du foie, car il a des propriétés diurétiques et hépatoprotectrices, il est également antioxydant, cholagogue, antiviral, antibactérien, antispasmodique et hypoglycémique.# Modo de uso y preparación:Avec 20 g de la plante; 1L d‘eau, porter l‘eau à ébullition et ajouter la plante médicinale, laisser reposer 5 à 10 minutes, filtrer et boire tiède, de préférence sans ajouter de sucre. Prendre 1 à 2 tasses par jour. # Categorias:11,16,32,43,57#</item>
        <item>Nombre Científico:Stachytarpheta jamaicensis# Nombre Común:Verveine bleue# Órgano o parte de la planta usada:Les feuilles# Usos más comunes:Cette espèce est principalement utilisée dans le traitement des inconforts ou des douleurs liés au système digestif. Il est utilisé par voie topique pour traiter les maladies de la peau ou les infections (infections bactériennes, boutons). Il peut soulager les maux de dents causés par les caries ou l‘exposition nerveuse. Il a des propriétés diurétiques et profite au cycle menstruel des femmes.# Modo de uso y preparación:Pour toutes les propriétés mentionnées ci-dessus, les feuilles sont utilisées dans des préparations topiques ou des infusions..# Categorias:57#</item>
        <item>Nombre Científico:Portulaca oleracea# Nombre Común:Pourpier, Pourpier maraîcher, Porcelane# Órgano o parte de la planta usada:Tiges, feuilles et fleurs# Usos más comunes:Il aide à améliorer la circulation et la fonction cardiovasculaire.Il est diurétique, favorise l‘excrétion, a des propriétés anti-inflammatoires, a été utilisé comme analgésique, antiseptique et antifongique, bénéfique pour le diabète, aide contre l‘anémie.# Modo de uso y preparación:Il peut être mangé frais en salade ou cuit comme épinards# Categorias:6,17,21,27,52,57#</item>
        <item>Nombre Científico:Citrus limon# Nombre Común:Citron# Órgano o parte de la planta usada:Feuilles et fruits# Usos más comunes:Les citrons, en raison de leur teneur élevée en vitamine C et en flavonoïdes, aident à renforcer votre système immunitaire en augmentant les défenses de votre corps. Ils préviennent également les maladies, en particulier des voies respiratoires.# Modo de uso y preparación:En limonade et les feuilles sont préparées en cuisine# Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Cocos nucifera# Nombre Común:Noix de coco# Órgano o parte de la planta usada:Fruit.# Usos más comunes:L‘anémie, les maux d‘estomac, les reins et parmi ses diverses propriétés médicinales de l‘eau de coco aident à réguler la pression artérielle et les taux de sucre dans le sang et de cholestérol. Il aide également à vermifuger.# Modo de uso y preparación:Pour l‘anémie, faites bouillir un litre d‘eau et placez une patate douce hachée, buvez aussi longtemps que de l‘eau. Pour les maux d‘estomac, faites bouillir ou écrasez certaines feuilles et étalez sur l‘estomac, le liquide qui se trouve naturellement à l‘intérieur de la noix de coco. Pour vermifuger, préparez un smoothie à l‘eau de coco, avec quelques feuilles d‘apasote et des graines de citrouille. Ceci est pris pendant trois jours à jeun. # Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Chenopodium ambrosioides L.# Nombre Común:Chénopode fausse-ambroisie# Órgano o parte de la planta usada:Plante entière.# Usos más comunes: L‘essence de cette plante est utilisée comme remède populaire efficace contre les parasites intestinaux. Bien connu comme un vermifuge efficace et le jus des feuilles et des tiges est utilisé dans les lavages pour soigner les hémorroïdes.# Modo de uso y preparación:Contre la giardiase, une solution est préparée avec une cuillère à soupe de jus des feuilles et des tiges de la plante, qui est versée dans un verre avec 2 à 3 onces de lait de coco. Pour effectuer le traitement, une cuillère à soupe de miel est prise à jeun, après 15 minutes, la solution susmentionnée est ingérée et rien n‘est mangé pendant une heure. La procédure se fait pendant 3 jours. Il repose pendant une semaine et est répété pendant 3 jours supplémentaires Pour les hémorroïdes, une décoction ou une décoction préparée avec des feuilles et des tiges de la plante est faite.# Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Smilax aspera# Nombre Común:Salsepareille# Órgano o parte de la planta usada:Racines# Usos más comunes:Ils sont utilisés notamment en cas de rhumatismes et de maladies de la peau (eczéma, psoriasis), également en cas de grippe, d‘anorexie ou de goutte. Il a une action diurétique et diaphorétique, car il favorise la circulation.# Modo de uso y preparación:Infusion pour la vessie et les reins. Faites-le bouillir pendant 2 minutes, laissez infuser 10 minutes de plus, filtrez-le et prenez deux tasses par jour à jeun..# Categorias:57,87#</item>
        <item>Nombre Científico:Urera baccifera (L) Gaud# Nombre Común:Urera# Órgano o parte de la planta usada:Feuilles, fleurs# Usos más comunes:Il est anti-inflammatoire, analgésique, diurétique, rubéfiant, cloques et en cas de fièvre, gonorrhée, paludisme, arthrite et rhumatisme; contre les douleurs rhumatismales et une série de maladies générales sous le nom d‘allergies. Les feuilles sont utilisées et la partie affectée en est frottée.# Modo de uso y preparación:Il s‘utilise en décoction de ses feuilles et fleurs.# Categorias:6,21,34,57,87#</item>
        <item>Nombre Científico:Xanthium occidentales B.# Nombre Común:Lampourde glouteron# Órgano o parte de la planta usada:Feuilles# Usos más comunes:Il est utilisé dans les lotions et pour contenir les saignements et traiter la scrofule. Cuisson des racines pour les maladies rénales et hépatiques et comme anticancéreux. Les feuilles éliminent les taches du visage, si vous avez des pierres # Modo de uso y preparación:Mettez-les dans une casserole avec une tasse d‘eau, couvrez et faites bouillir pendant dix minutes. Après ce temps, éteignez le feu et laissez refroidir. Prenez une tasse de cette décoction trois fois par jour pendant trois jours. Gardez à l‘esprit que vous devez le préparer chaque fois que vous l‘ingérez# Categorias:3,70#</item>
        <item>Nombre Científico:Hibiscus rosa-sinensis# Nombre Común:L‘hibiscus Rose de Chine# Órgano o parte de la planta usada:Fleurs# Usos más comunes:Contre la toux et l‘enrouement, à l‘extérieur, appliqué par des cataplasmes à base de graines bouillies dans du lait, il sert à apaiser les démangeaisons intenses de la peau. Renforce le système immunitaire.# Modo de uso y preparación:Une tasse d‘eau est bouillie, deux fleurs sont ajoutées et on laisse reposer pendant cinq minutes, après quoi les fleurs sont enlevées et le liquide est sucré avec une cuillère à café de miel. Les fleurs cuites auxquelles on ajoute du sucre et de la gomme arabique sont magnifiques pour lutter contre la toux et l‘enrouement. Pour renforcer votre système immunitaire, il est recommandé de préparer une sorte de smoothie aux 6 fleurs rouges complètes. Tout d‘abord, chacun des pétales doit être bien lavé pour éliminer les impuretés, puis les fleurs sont placées dans un verre de 8 onces, 3 cuillères à soupe de miel sont ajoutées, de préférence, le miel de la terre. Ensuite, il est passé dans le mélangeur et après mélange, il est filtré avec un chiffon antiseptique. Vous ne pouvez pas ajouter de sucre à ce remède. Il se boit après avoir essuyé deux fois par jour, le matin et le soir.# Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Commelina elegans# Nombre Común:Commelina# Órgano o parte de la planta usada:Feuilles# Usos más comunes:Diurétique, également émollient, adoucit ou réduit les tumeurs, et ajoute que la cuisson des feuilles est très bonne pour toute inflammation intestinale, cette cuisson est également utilisée comme agent purifiant dans les maladies vénériennes, ainsi que dans les maladies des reins et de la vessie.# Modo de uso y preparación:Après cuisson avec très peu d‘eau et broyage, il est utilisé comme cataplasme émollient. La décoction hautement concentrée préparée avec la plante entière est couramment utilisée pour la stimulation, les toilettes, les injections et les bains, locaux et généraux.# Categorias:57,61#</item>
        <item>Nombre Científico:Solanum americanum# Nombre Común:Herbe à calalou, Morelle noire# Órgano o parte de la planta usada:Feuilles# Usos más comunes:Cicatrisante, apaisante, marcotique, anti-herpétique, anti-hémorroïdaire, analgésique, antipyrétique, antiseptique, pédiculicide. Il est utilisé pour les lavages vaginaux et dans le traitement des affections cutanées et oculaires.# Modo de uso y preparación:Contre l‘inflammation pelvienne, vous pouvez utiliser une décoction ou une décoction de morelle, un bouquet de cette plante doit être utilisé et il est pris comme eau ordinaire après l‘avoir filtré. Et pour améliorer cette décoction, vous pouvez ajouter un bouquet de feuilles et de tiges de verveine d‘Amérique si vous le souhaitez. Ceux-ci doivent être bouillis dans un récipient contenant un litre d‘eau. Il est pris de la même manière que l‘eau ordinaire. Il est bouilli dans un récipient contenant un litre d‘eau et des bains ou lavages vaginaux sont effectués trois fois par jour avec cette ébullition (matin, après-midi et nuit).# Categorias:6,19,25,27,42,#</item>
        <item>Nombre Científico:Costus pictus# Nombre Común:Costus pictus# Órgano o parte de la planta usada:Feuilles et tiges # Usos más comunes:Il est traditionnellement utilisé pour les affections urinaires, telles que les infections, les calculs rénaux et les coliques# Modo de uso y preparación:Une décoction ou décoction avec des feuilles et des tiges de cette plante est préparée dans un litre d‘eau, mise à bouillir et prendre trois verres par jour.# Categorias:45,95#</item>
        <item>Nombre Científico:Moringa oleifera# Nombre Común:Moringa, Ben ailée# Órgano o parte de la planta usada:Feuilles# Usos más comunes:Régule la glycémie, avec une activité anti-inflammatoire, stimule le système immunitaire et est antitumorale. Activité antimicrobienne et action bactériostatique et bactéricide# Modo de uso y preparación:Feuilles, farine, gélules et graines, cette plante prévient la maladie d‘Alzheimer et est cardioprotectrice, anticoagulante, abaisse le cholestérol, hypotensive et vasodilatatrice, parmi de nombreux autres avantages.# Categorias:21,24,36#</item>
        <item>Nombre Científico:Polypodium polypodiodies L.# Nombre Común:Polypode polypodioïde# Órgano o parte de la planta usada:Plante entière# Usos más comunes:Diurétique, cholérétique, hypotenseur, tonique général et antitussif. Indiqué pour les états dans lesquels une augmentation de la diurèse est nécessaire; affections génito-urinaires (cystite, urétérite, urétrite, oligurie, lithiase urinaire), hyperazotémie, hyperuricémie, goutte, hypertension artérielle, œdème, surpoids accompagné de rétention hydrique. Prévention de l‘artériosclérose; dyskinésies biliaires. Bronchite, grippe, rhume.# Modo de uso y preparación: En infusion 1 cuillère à soupe par tasse; deux ou trois tasses par jour, après les repas. La décoction est également faite avec un demi-bouquet de feuilles et une demi-bouteille d‘eau, et elle est administrée après l‘avoir sucrée au chaud et à jeun.# Categorias:30,44,57,71#</item>
        <item>Nombre Científico:Bursera graveolens# Nombre Común:Bija# Órgano o parte de la planta usada:Feuilles et racines# Usos más comunes:Ils ont été utilisés pour traiter des affections telles que la diarrhée, le rhume, les affections cutanées, etc.# Modo de uso y preparación:Le thé Sassafras est une boisson préparée en faisant bouillir l‘écorce de la racine de l‘arbre sassafras. Il peut être combiné avec d‘autres herbes telles que le gingembre, la cannelle, les clous de girofle ou l‘anis.# Categorias:53#</item>
        <item>Nombre Científico:Betabel-Beta vulgaris# Nombre Común:Betterave# Órgano o parte de la planta usada:Racines# Usos más comunes:Diabetes.Réduit l‘hypertension artérielle, l‘anémie# Modo de uso y preparación:Boire un demi-litre de betterave, de betterave ou de jus de betterave contribue à abaisser la tension artérielle. Les betteraves sont emballées avec de la silice minérale, un composant important pour que le corps utilise efficacement le calcium. Étant donné que le calcium fait partie de nos os et de nos dents, consommer un verre de jus de betterave par jour aide à prévenir les maladies telles que l‘ostéoporose et la fragilité des os. Les diabétiques peuvent satisfaire leurs envies sucrées en ajoutant un peu de betteraves à leur alimentation. Étant un légume à faible indice glycémique (ce qui signifie qu‘il libère lentement le sucre dans le sang), il aide à maintenir votre taux de sucre dans le sang bas tout en satisfaisant votre envie de sucre. De plus, ce légume est faible en calories et sans graisses, ce qui en fait le légume parfait pour les diabétiques. Les betteraves contiennent beaucoup de fer. Le fer aide à la formation d‘hémagglutinine, qui fait partie du sang qui aide à transporter l‘oxygène et les nutriments vers diverses parties du corps. C‘est la teneur en fer et non la couleur qui aide à traiter l‘anémie. En raison de sa teneur élevée en fibres solubles, la betterave agit comme un excellent laxatif. Aide à réguler vos selles en ramollissant vos selles. Il nettoie également le côlon et élimine les toxines nocives de votre estomac.# Categorias:52#</item>
        <item>Nombre Científico:Myristica fragrans# Nombre Común:Noix de muscade# Órgano o parte de la planta usada:Les graines# Usos más comunes:Il est utilisé dans le traitement des affections intestinales. Stimulant. L‘huile essentielle a une activité antifongique, antitussive et dépressive du système nerveux central.# Modo de uso y preparación:Pour préparer le thé de muscade, mettez un peu d‘eau sur le feu, quand il commence à bouillir ajoutez la noix râpée, laissez bouillir pendant 5 minutes, éteignez le feu, laissez reposer 10 minutes, filtrez et servez.# Categorias:30,62#</item>
        <item>Nombre Científico:Coriandrum sativum# Nombre Común:Coriandre# Órgano o parte de la planta usada:Feuilles# Usos más comunes:Antispasmodique et digestif. De plus, il s‘avère être un excellent stimulant du système nerveux et possède des propriétés carminatives et apéritives.# Modo de uso y preparación:Lavez et désinfectez bien la coriandre. Mettez l‘eau sur le feu dans une casserole et quand elle commence à bouillir ajoutez la coriandre. Faire bouillir pendant quelques minutes, puis laisser infuser pendant 10 minutes. Filtrez les feuilles et buvez le thé.# Categorias:16,40,54,62#</item>
        <item>Nombre Científico:Illicium verum# Nombre Común:Anis étoilé# Órgano o parte de la planta usada:Graines et fruits# Usos más comunes:Il est allergène, carminatif, analgésique, antibactérien, antiseptique, antispasmodique, antiviral, digestif, sédatif, expectorant, fongicide, insecticide, laxatif, parasiticide, stimulant, tonique. Il peut être consommé en infusion.# Modo de uso y preparación:Pour préparer le thé à l‘anis, vous devez faire bouillir l‘eau et ajouter les graines d‘anis. Couvrir et laisser infuser 3 à 5 minutes. Filtrer et boire avant ou après les repas. chez le nourrisson et l‘enfant de moins de 2 ans, il ne s‘agit que d‘une cuillère à soupe d‘infusion, soit directement soit dissoute dans un verre ou un biberon avec un peu d‘eau. Dans le cas des enfants de 2 à 6 ans, la dose augmente à quatre cuillères à soupe de perfusion, soit directement, soit dissoute dans un peu d‘eau. Avec les garçons plus âgés de 6 à 12 ans, une demi-tasse d‘infusion peut être atteinte. Dans le cas des adultes, une tasse d‘infusion est bonne. N‘oubliez pas que l‘infusion doit être consommée pour le moment, il n‘est pas conseillé de conserver l‘excédent pour plus tard, car elle perd ses propriétés et peut se détériorer. L‘eau doit être fraîchement bouillie ou bouillie, mais sans maintenir l‘ébullition avec l‘anis, pour éviter la concentration des substances. # Categorias:6,11,16,27,32,40,54,62,64,88,92#</item>
        <item>Nombre Científico:Peumus boldus Molina# Nombre Común:Boldo# Órgano o parte de la planta usada:Feuilles# Usos más comunes:C‘est un diurétique. Stimule les fonctions digestives en augmentant la sécrétion de bile. Les feuilles fraîches sont utilisées pour traiter les affections hépatiques et rhumatismales.# Modo de uso y preparación:Une infusion avec une demi-cuillère à café de feuilles de boldo dans une tasse d‘eau est utilisée pour stimuler les fonctions digestives. Les feuilles écrasées sont appliquées localement pour guérir les éraflures et les plaies. Les bains chauds et les cataplasmes sont utilisés pour traiter les rhumatismes, l‘hydropisie, la syphilis, la migraine et les maux de tête. Le jus de la feuille fraîche est utilisé pour les maux d‘oreilles.# Categorias:57,70,87#</item>
        <item>Nombre Científico:Indigofera suffruticosa Mill# Nombre Común:Indigotier, Indigo bâtard# Órgano o parte de la planta usada:La racine, les feuilles.# Usos más comunes:Parmi les bienfaits curatifs qui lui sont attribués, il y a celui d‘être un arbuste antiépileptique, insecticide, antiulcéreux, purgatif, sédatif, antiparasitaire; et aussi pour le traitement de la pharyngite et contre la pédiculose ou la gale commune.# Modo de uso y preparación:Pour soigner la gale, les feuilles écrasées sont frottées contre la peau. Aussi en cataplasmes pour guérir les ulcères et les plaies. De même, il attribue aux racines écrasées et macérées dans le rhum la vertu de tuer les poux si la tête est lavée avec ce liquide qui détruit également les lentes. # Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Citrus × aurantium# Nombre Común:Bigaradier, Oranger amer# Órgano o parte de la planta usada:L‘écorce du fruit et des feuilles.# Usos más comunes:Cardio-circulatoire, antispasmodique, diurétique, antifongique, antibactérien# Modo de uso y preparación:Faites bouillir 5 à 12 g de feuilles fraîches ou d‘écorce de fruit pendant 5 minutes. Prendre 300-500 mL par jour divisé en 2-3 doses. La même décoction est appliquée localement sur les parties affectées 2-3 fois par jour. # Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Heliotropium indicum Lin.# Nombre Común:Héliotrope, Herbe papillon# Órgano o parte de la planta usada:Feuilles# Usos más comunes:Il est utilisé pour combattre l‘eczéma et l‘acide urique ainsi que pour détruire les calculs rénaux. À l‘Est, ils utilisent la plante pour les bains et les douleurs musculaires.# Modo de uso y preparación:La cuisson est terminée et elle est prise avec de l‘eau ordinaire. Pour l‘eczéma, il est utilisé en faisant macérer ses branches crues pour en extraire le jus; Ledit liquide est filtré à travers un chiffon et avec une plume, il est appliqué sur la partie malade. Les feuilles de cette herbe, cuites avec très peu d‘eau, offrent de très bons cataplasmes de résolution. La décoction préparée avec une poignée d‘entre eux et une bouteille d‘eau est utilisée avec des avantages pour les gargarismes, les toilettes, les fomentations, les bains locaux et les injections. Le jus extrait de cette herbe fraîche et fraîchement cueillie est considéré comme Vulnérable et est administré pour remplir cette indication thérapeutique à des doses d‘un demi-verre, répétées deux ou trois fois par jour. Les cataplasmes fabriqués à partir des feuilles sont réputés pour soigner les ecchymoses. La décoction de la plante est utilisée, à la fois extérieurement et intérieurement, en tas et on dit qu‘elle produit de très bons résultats. # Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Bryophyllum pinnatum (Lam.) Oken# Nombre Común:Kalanchoé penné# Órgano o parte de la planta usada:Feuilles# Usos más comunes:Antibactérien, antifongique, cicatrisant, anti-inflammatoire, vasoconstricteur et diurétique. Il est utilisé dans le traitement de la gingivite, de la stomatite aphteuse et de l‘odontose. Antiseptique urinaire, antispasmodique, sédatif, pectoral, antiépileptique, antihypertenseur, ottalgique, antidisentérique et antidisménorrhéique.# Modo de uso y preparación:L‘utilisation de cette plante médicinale peut se faire en interne en buvant le jus des feuilles de la plante fraîche et infusée. À l‘extérieur avec un cataplasme, des bains ou des lavages.# Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Sideritis tragoriganum# Nombre Común:Sideritis# Órgano o parte de la planta usada:Partie aérienne.# Usos más comunes:Utilisation en intérieur pour la gastrite, les ulcères et l‘entérocolite. Infections des voies urinaires. Extérieur, antiseptique et anti-inflammatoire, aussi bien dans les gargarismes que dans les lavages cutanés (plaies, ulcères, psoriasis, etc.) et oculaires (conjonctivite, blépharite). # Modo de uso y preparación:Infusion.# Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Capraria biflora# Nombre Común:Thé pays, Thé des anglais# Órgano o parte de la planta usada:Feuilles# Usos más comunes:Il est largement utilisé par les femmes pour traiter les affections de l‘utérus et des ovaires, telles que les pertes vaginales, les saignements de l‘utérus, certaines maladies sexuellement transmissibles telles que la gonorrhée et même pour prévenir le cancer dans cette zone. Des effets médicinaux lui sont également attribués dans les maladies du système digestif, dans les fortes fièvres, les rhumes, l‘hypertension, le diabète, l‘acné et dans les cas d‘inflammation provoquée par les piqûres d‘insectes. Ses principaux composants sont la biflorine, qui agit comme un fongicide et un antibiotique, l‘harpagida et le capriarioside, qui sont analgésiques. # Modo de uso y preparación:Il est pris sous forme d‘infusion# Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Jatropha gossypifolia# Nombre Común:Médicinier à feuilles de cotonnier# Órgano o parte de la planta usada:Feuilles, fruits et racines# Usos más comunes:Les feuilles sont utilisées comme antispasmodique, antidiabétique, antiasthmatique, antivenin et emménagogue. Les racines sont utilisées pour leurs propriétés diurétiques et gastriques et les graines comme cholagogue. Le latex est appliqué sur les brûlures. # Modo de uso y preparación:L‘huile extraite des graines et des fruits est utilisée pour faire des concoctions qui incitent au vomissement ainsi que la cuisson des feuilles. Le latex est utilisé pour soigner les plaies et les brûlures et pour traiter les maladies de la peau. Les feuilles ont également des propriétés anti-inflammatoires. La consommation de cette espèce à des fins médicinales doit être modérée en raison de sa toxicité. # Categorias:1,16,59#</item>
        <item>Nombre Científico:Amaranthus spinosus # Nombre Común:L‘amarante épineuse# Órgano o parte de la planta usada:Les feuilles et la racine. # Usos más comunes:On lui attribue des propriétés telles que les éternuements, purifiants, diurétiques, emménagogue, contre les inflammations de la vessie et les douleurs rhumatismales.# Modo de uso y preparación:Il est utilisé sous forme de décoction et de cataplasmes# Categorias:49,57,59#</item>
        <item>Nombre Científico:Melia azedarach L# Nombre Común:Margousier à feuilles de Frêne# Órgano o parte de la planta usada:Graines, tiges et feuilles# Usos más comunes:Il doit être utilisé par voie topique en cas de gale (gale); pour Pediculosis capitis (les poux bien connus) et aussi comme insecticide. # Modo de uso y preparación:Beaucoup de gens préparent une décoction ou une décoction avec des graines de paradis et la laissent reposer. D‘autres utilisent un bidon d‘eau dans lequel ils mettent beaucoup de graines de paradis, le gardent pendant 3 ou 4 jours et cela finit par être un insecticide puissant contre les cafards et autres insectes. Une décoction de tiges et de feuilles, 3 grosses grappes qui sont bouillies dans un litre d‘eau pendant 10 minutes et qui ont fait face à des maux de peau avec de très bons résultats. # Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Turnera ulmifolia# Nombre Común:Marilope# Órgano o parte de la planta usada:Hoja# Usos más comunes:Expectorantes, facilita la menstruación, disminuye o elimina los dolores, mejora la digestión. # Modo de uso y preparación:El infusión se prepara hirviendo en una taza de agua de 5 a 6 flores; se emplean para aliviar el dolor que acompaña a la menstruación, para facilitar las digestiones y para otros trastornos gastrointestinales. La infusión se prepara agregando un manojo de flores, o flores y hojas, en un litro de agua hirviendo, se emplea para aliviar el dolor de cabeza o como expectorante. En ambos casos debe tomarse 1 o 2 tazas al día.# Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Cinnamomum camphora# Nombre Común:Alcanfor# Órgano o parte de la planta usada:Las hoja# Usos más comunes:En aplicación externa puede aliviar los dolores de cabeza y neuralgias. (preferentemente con alcohol alcanforado).# Modo de uso y preparación:Decocción; hervir por no más de 3 minutos 60-80 g de hojas frescas por litro de agua. Aplicar localmente 2-3 veces al día.# Categorias:78#</item>
        <item>Nombre Científico:Myrica cerifera L.# Nombre Común:Arraigán# Órgano o parte de la planta usada:La corteza de la raíz# Usos más comunes:Se considera astringente. La decocción de las hojas se usa para baños estimulantes y para curar llagas y úlceras. Corteza de la raíz se considera tónica y estimulante.# Modo de uso y preparación:Decocción; hervir por o menos de 5 minutos, 20 g de la corteza de raíz triturada o en virutas, en 2 litro de agua. Aplicar localmente 2-3 veces al día.# Categorias:35,62,92#</item>
        <item>Nombre Científico:Guazuma ulmifolia Lam# Nombre Común:Guazume à feuilles d‘orme# Órgano o parte de la planta usada:Fruits, feuilles, tronc# Usos más comunes: Le fruit est consommé cru dans le traitement de l‘anémie. Il est utilisé pour traiter les brûlures causées par le guao. On dit que la décoction est efficace contre les hémorroïdes et possède des propriétés émollientes et astringentes; il est également utilisé pour traiter les ecchymoses et les bosses. Diurétique et anti-grippe.# Modo de uso y preparación:Le thé de cette plante peut être facilement préparé en plaçant 2 à 3 cuillères à soupe de cosses séchées du tronc de la plante dans 1 litre d‘eau bouillante, faire bouillir pendant 10 à 15 minutes. Filtrer et boire 2 ou 3 fois par jour. # Categorias:35,57,61#</item>
        <item>Nombre Científico:Ricinus communis# Nombre Común:Ricin# Órgano o parte de la planta usada:L‘huile obtenue à partir de ses graines# Usos más comunes:Digestif, laxatif# Modo de uso y preparación:L‘huile de ricin est utilisée comme cathartique (laxatif) à la dose habituelle de 15 ml pour les adultes.# Categorias:18,73#</item>
        <item>Nombre Científico:Hibiscus elatus Sw.# Nombre Común:Majagua# Órgano o parte de la planta usada:Les feuilles, les fleurs et la racine# Usos más comunes:Il a des propriétés bronchodilatatrices. De plus, il est traditionnellement utilisé dans le traitement des hémorroïdes et comme Vulnérable et désinfectant. La racine, comme laxatif. Les fleurs, comme médicaments antitumoraux.# Modo de uso y preparación:Ses fleurs sont utilisées dans la préparation de sirop (Imefasma) qui agit comme un bronchodilatateur dans le système respiratoire. Il est utilisé pour soulager les affections gastro-intestinales et respiratoires; Pour apaiser les douleurs rhumatismales et musculaires, une dose à base d‘alcool et des fleurs de majagua sont utilisées. La cuisson de ses feuilles guérit les hémorroïdes. Il a des propriétés analgésiques pour les oreilles et les bronches, ainsi que des émollients, car il adoucit les tumeurs.# Categorias:98#</item>
        <item>Nombre Científico:Mirabilis jalapa L.# Nombre Común:Belle-de-nuit# Órgano o parte de la planta usada:La racine et les fleurs# Usos más comunes:Il est digestif, l‘utilisation du jus des fleurs est signalée pour soulager les maux d‘oreille, guérir l‘herpès et éliminer les taches de rousseur du visage. La poudre de racine est anthelminthique.# Modo de uso y preparación:Décoction; faire bouillir pendant 1 minute au maximum l‘équivalent d‘une cuillère à café de racine déchiquetée pour chaque tasse d‘eau. Laisser reposer 15 minutes avant de boire. Boire une tasse la nuit.# Categorias:18,54#</item>
        <item>Nombre Científico:Vetiveria zizanioides (L.) Nash# Nombre Común:Vétiver, vetyver, vétivert # Órgano o parte de la planta usada:Racines# Usos más comunes:Antifongique. Traditionnellement, la décoction des racines est utilisée pour le traitement topique des éruptions cutanées et des hémorroïdes par voie orale, comme rafraîchissement lors des fièvres. Réduit en poussière pour les affections bilieuses. Huile essentielle en friction pour rhumatismes et névralgies.# Modo de uso y preparación:Préparez une décoction avec environ 25 g de racines pour 1L d‘eau. Faire bouillir pendant au moins 10 min. # Categorias:17#</item>
        <item>Nombre Científico:Rhamnus frangula# Nombre Común:Bourdaine# Órgano o parte de la planta usada:L‘écorce# Usos más comunes:La deuxième écorce sèche du buisson est utilisée, ce qui est indiqué contre la constipation. En cas d‘empoisonnement, il provoque des vomissements; régule le fonctionnement de l‘estomac et des intestins et est le meilleur remède contre la constipation qui accompagne souvent la grossesse, car il la résout sans risques pour la santé de la femme enceinte et de l‘enfant. Stimule le fonctionnement du foie et de la rate; résout les hémorroïdes et les troubles circulatoires mineurs. # Modo de uso y preparación:L‘infusion d‘arraclán est préparée avec 5 ou 6 pouces d‘écorce hachée par litre d‘eau. La décoction est préparée avec la même dose qui sera laissée bouillir pendant une demi-heure et mariner pendant 12 heures. Pour usage externe (compresses, bains de siège, lavements, etc.), une demi-poignée d‘écorce par litre d‘eau. # Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Piper aduncun L.# Nombre Común:Sureau, Grand malimbé, Queue de Rat# Órgano o parte de la planta usada:Feuilles et tiges# Usos más comunes:Il est utilisé en décoction ou en décoction pour les cas d‘arthrite, d‘arthrose, de maladie rénale et de migraine.# Modo de uso y preparación:La cuisson est préparée avec un bouquet de feuilles et de tiges qui sont bouillies dans un récipient contenant une bouteille d‘eau. Après avoir filtré ou filtré avec un chiffon antiseptique, il est avalé dans de petites tasses deux ou trois fois par jour..# Categorias:34#</item>
        <item>Nombre Científico:Solanum mammosum L.# Nombre Común:Morelle mammiforme# Órgano o parte de la planta usada:Les feuilles et les fruits. # Usos más comunes:La décoction de feuilles est utilisée comme remède contre les maladies des reins et de la vessie. La décoction de ses feuilles est utilisée pour nettoyer les plaies et les plaies, et la poudre des feuilles sert à guérir les plaies et les plaies et à guérir principalement les par des morsures de chien. # Modo de uso y preparación:Le fruit écrasé, en décoction avec tout le jus, est utilisé pour soigner l‘asthme, en buvant une tasse au début de l‘attaque et quatre autres pendant les 24 heures suivantes (deux fruits par tasse). Il y a aussi des frottements sur la poitrine avec le jus. # Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Zuelania guidonia# Nombre Común:Guaguasi# Órgano o parte de la planta usada:Les feuilles et l‘écorce# Usos más comunes:L‘écorce mise dans l‘eau se boit comme de l‘eau ordinaire pour purifier le sang. S‘il est pulvérisé, il est appliqué pour guérir les plaies. La résine est un laxatif puissant.# Modo de uso y preparación:La résine qui s‘écoule du tronc spontanément ou par incision blanche et aromatique, est diurétique à la dose de 3 ou 4 grammes et est utilisée comme agent purifiant sous forme de pilule, notamment en cas de maladies vénériennes », selon les témoignages qui soutiennent l‘utilité de faire une macération aqueuse avec des pelures du tronc ou des branches épaisses de guaguasi et trois pilules avec la résine qui agit comme un laxatif purgatif ou fort. L‘écorce, ainsi que les feuilles de Guaguasi ont un goût amer et après avoir été réduites en poudre lorsqu‘elles sont écrasées dans un mortier, elles sont utilisées pour guérir les plaies de la peau. De même, une décoction ou une décoction est préparée avec un bouquet d‘écorce qui fonctionne comme une sorte de liniment analgésique lorsque des douleurs rhumatismales apparaissent.# Categorias:73#</item>
        <item>Nombre Científico:Tropaeolum majus# Nombre Común:Grande Capucine, Capucine# Órgano o parte de la planta usada:Les feuilles, les fleurs et les graines# Usos más comunes:Les parties actives de la plante ont une action antibiotique et bactériologique adéquate dans les infections urinaires, grippales et cutanées. Les feuilles et les fleurs sont utiles dans les salades contre les carences en vitamines. C‘est une plante qui s‘utilise dans les digestions difficiles, elle n‘est pas utilisée sous forme de décoction ou de cuisson, mais sous forme de macération car la chaleur détruit les vitamines et autres principes actifs qui constituent la plus grande vertu thérapeutique de la capucine# Modo de uso y preparación:La macération est préparée avec un bouquet de feuilles, de tiges et de graines de cappuccino, elles sont écrasées et placées dans un récipient contenant un litre d‘eau bouillie, maintenues au repos pendant au moins 2 heures, ingérées un verre de 8 onces en jeûne. # Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Calycophyllum candidissimum# Nombre Común:Dagame # Órgano o parte de la planta usada:Partie aérienne# Usos más comunes:Il est utilisé en médecine principalement dans les gargarismes pour traiter les maux de gorge. Lorsqu‘il est ingéré, il aide merveilleusement à guérir les parties affectées de la gorge en peu de temps..# Modo de uso y preparación:L‘infusion de la partie aérienne est administrée sous forme de fébrifugeuse. # Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Cynodon dactylon# Nombre Común:Chiendent pied de poule# Órgano o parte de la planta usada:Les feuilles et les rhizomes.# Usos más comunes:On dit que la racine est utilisée de manière satisfaisante comme purifiant, diurétique, expectorant et fébrifuge.Hypotensive, contre la gastralgie, antidiarrhéique et dans les affections nerveuses# Modo de uso y preparación:La décoction ou la macération se boit trois ou quatre fois par jour. # Categorias:49,64,66#</item>
        <item>Nombre Científico:Cecropia peltata# Nombre Común:Bois trompette, Coulequin# Órgano o parte de la planta usada:Les feuilles# Usos más comunes:Le latex astringent et corrosif. Il est utilisé contre les verrues, les cors, l‘herpès, les ulcères, la dysenterie et les maladies vénériennes. L‘écorce est antiblénorragique, les racines anti-bactériennes et le fruit émulsifiant. Les feuilles sont analgésiques, emménagogue, antiasthmatiques. Ils sont utilisés dans les conditions du foie et de l‘hydropisie. En général, il est indiqué qu‘il possède des propriétés hyposténisantes, cardiovasculaires, diurétiques, adoucissantes pour la peau, tonico-capillaires et cicatrisantes.# Modo de uso y preparación:Une feuille fraîche est bouillie tous les jours et une tasse de décoction est prise toutes les 2 heures pendant 1 ou 2 semaines pour soulager l‘asthme. # Categorias:6,10,35,57#</item>
        <item>Nombre Científico:Lawsonia inermis L# Nombre Común:Henné# Órgano o parte de la planta usada:Les fleurs, les feuilles, l‘écorce et les racines# Usos más comunes:Les feuilles sont macérées dans de l‘alcool et appliquées en cataplasmes pour soigner les maux de tête. L‘infusion des feuilles se prend pour les maux de ventre et celle des fleurs comme sédatif. Si elle est prise comme eau courante, elle est utile dans le traitement de l‘hypertension. # Modo de uso y preparación:Les feuilles et les fleurs macèrent dans le vin pour lutter contre l‘hystérie, à raison d‘un verre quotidien. D‘autres pratiques traditionnelles soutiennent positivement l‘utilisation de la décoction ou la cuisson avec une poignée de coquillages du tronc ou d‘épaisses branches de Resedá qui sont versées dans un récipient contenant un demi-litre d‘eau. Il est placé sur le feu pendant 8 à 10 minutes et après ébullition, il est filtré et trois verres sont ingérés, matin, après-midi et soir. Ce remède naturel est utile pour les cas d‘hystérie et d‘insomnie.# Categorias:88#</item>
        <item>Nombre Científico:Trichilia Hirta Linneo.# Nombre Común:Mombin bâtard # Órgano o parte de la planta usada:Plante entière# Usos más comunes:Anti-inflammatoire, antigiardique, purifiant, immunostimulant, antitumoral, purgatif, énergétique.# Modo de uso y preparación:Infusion de Jubabán. Prenez un morceau de racine de Jubabán et lavez-le correctement pour éliminer les impuretés. Ensuite, l‘eau est bouillie dans un récipient, et dès qu‘elle atteint le point d‘ébullition, retirez du feu et ajoutez la racine de Jubatan. Laisser refroidir l‘infusion, puis emballer et boire. Consommez trois tasses de café par jour de cette infusion. Certains auteurs évoquent l‘utilisation de toutes les parties de la plante pour l‘infusion, pas seulement la racine de Jubabán et la cuisson des feuilles pour les bains contre les ulcères. # Categorias:21,49#</item>
        <item>Nombre Científico:Anacardium occidentale L.# Nombre Común:L‘anacardier, Pommier-cajou# Órgano o parte de la planta usada:Le fruit, les graines et les feuilles# Usos más comunes:La pulpe du fruit est utilisée comme astringent et antidiarrhéique, pectorale et utile contre les expectorations sanguines. Les graines torréfiées sont considérées comme un aphrodisiaque puissant. L‘infusion des feuilles est proposée comme antidiarrhéique. # Modo de uso y preparación:Dans les cas de soi-disant acidose chez les enfants, une décoction de feuilles de cajou a été utilisée, elle est prise presque froide, légèrement sucrée et pour le diabète, préparez une décoction avec des cohollos ou des feuilles de cajou tendres prises sans sucre comme l‘eau ordinaire. Il est utilisé pour faire face aux cas de diabète ce remède permet de rechercher le bâton de cajou blanc. Un morceau est bien lavé pour éliminer les impuretés, il est divisé en morceaux et versé dans un récipient contenant un litre ou deux d‘eau, selon la taille du bâton, il est laissé au repos et après cela, il est filtré et pris comme eau ordinaire. La poudre de la graine torréfiée avec du lait est utilisée comme tonique d‘estomac # Categorias:14,35,81#</item>
        <item>Nombre Científico:Spondias mombin L.# Nombre Común:Mombin, Prune d‘or# Órgano o parte de la planta usada:L‘écorce et le fruit # Usos más comunes:L‘infusion de l‘écorce se prend comme astringent et pour laver les plaies infectées. Le fruit ingéré à fortes doses est un puissant émétique. La décoction de l‘écorce est recommandée pour traiter les hémorroïdes. # Modo de uso y preparación:Pour traiter le paludisme, faites cuire 10 grammes de celui-ci dans un demi-litre d‘eau et prenez-le pendant la journée, pour traiter les ulcères intestinaux on utilise l‘infusion de l‘écorce, car les lavages cicatrisants sont faits avec la cuisson de l‘écorce ou l‘application du jus de ceci sur la partie affectée, pour traiter la lechmaniose, l‘écorce est broyée, puis grillée et la cendre résultante est appliquée sur la zone affectée. La décoction de racine est utilisée dans les bains pour traiter les hémorroïdes et les infections vaginales; la boisson est utilisée contre la diarrhée.# Categorias:35#</item>
        <item>Nombre Científico:Apium graveolens L.# Nombre Común:Céleri# Órgano o parte de la planta usada: La partie aérienne# Usos más comunes:Le jus de la partie aérienne avec du miel se prend pour soigner les maladies du foie. Et aussi comme antianémique. # Modo de uso y preparación:Il vous suffit de mélanger 1 branche de céleri avec 1 verre d‘eau et c‘est tout. Vous pouvez ajouter d‘autres ingrédients si vous le souhaitez. Servir et consommer immédiatement.# Categorias:9#</item>
        <item>Nombre Científico:Tillandsia recurvata L.# Nombre Común:Tillandsia recurvata# Órgano o parte de la planta usada:Les feuilles # Usos más comunes:L‘infusion de feuilles mélangées avec du pois cajan et du Paraná yerba est recommandée pour traiter la giardiase. Les feuilles écrasées mélangées à de l‘huile sont appliquées localement pour soigner les hémorroïdes. # Comment utiliser et préparer: Comme de l‘eau courante et à ébullition 2 ou 3 fois par jour. Il stocke l‘eau de pluie à la base de ses feuilles qui sert à étancher la soif.# Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Bursera simaruba L. # Nombre Común:Gommier rouge# Órgano o parte de la planta usada:Les feuilles, l‘écorce et les pousses# Usos más comunes:La décoction de feuilles et de pousses est enregistrée comme anticatarrhal et fébrifuge; à l‘extérieur, ils sont appliqués sous forme de cataplasme dans le traitement des rhumes d‘estomac. L‘écorce a les mêmes propriétés que les feuilles, mais elle doit être utilisée avec précaution (surtout chez les enfants) car elle est très chaude. L‘application locale de résine est très utile pour extraire les épines de la peau. # Modo de uso y preparación:Pour la décoction, il est préparé avec un bouquet de racine, la peau, les feuilles et le bourgeon (qui est également antispasmodique) et une demi-bouteille d‘eau. Laissez bouillir pendant pas moins de 20 minutes, et après avoir filtré et adouci, il est administré par tasses à la fin de la journée.# Categorias:12,16,66#</item>
        <item>Nombre Científico:Zebrina pendula# Nombre Común:Zebrina pendula# Órgano o parte de la planta usada:Les feuilles # Usos más comunes: Le jus obtenu à partir des feuilles est appliqué à l‘extérieur comme antihémorragique.# Modo de uso y preparación:Il est utilisé sous forme de fomentations sur les zones lésées, une décoction est préparée avec un bouquet de la plante dans un litre et quart d‘eau. Pour les cors, appliquez les feuilles sur la zone touchée. # Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Jatropha curcas L. # Nombre Común:Pourghère, Médicinier-barrière# Órgano o parte de la planta usada:Les feuilles et les graines# Usos más comunes:Des cataplasmes à base de feuilles sont appliqués pour traiter l‘eczéma. Le latex est un agent cicatrisant. L‘huile extraite des graines est un laxatif puissant; très toxique aussi. # Modo de uso y preparación:En tirant une feuille de la plante, le liquide que la plante renverse en détachant la feuille est placé dans la plaie et après quelques minutes les effets de la substance sont remarqués, cela provoque une légère douleur bien que par rapport à l‘alcool, il soit moindre. Assurez-vous qu‘il ne pénètre pas sur les vêtements, car la tache est très difficile à éliminer. En tant que purgatif; environ 3 graines de pignons de pin sont mâchées avec un demi-litre d‘eau, cela suffit, car l‘excès de graines peut provoquer une déshydratation et par conséquent une perte de conscience. Après ingestion, l‘effet est attendu et ne doit pas être repris dans les sept jours par mesure de précaution. # Categorias:42#</item>
        <item>Nombre Científico:Tapetes erecta L# Nombre Común:Rose d‘Inde# Órgano o parte de la planta usada:Fleurs et feuilles# Usos más comunes:Les fleurs sont utilisées pour les maladies de la poitrine et en cuisine contre la pneumonie. Aussi pour les maux d‘estomac, cette plante est également utilisée dans les remèdes contre les affections de la rate, de l‘estomac et du foie, également comme vermifuge. # Modo de uso y preparación:La décoction des fleurs est utilisée comme pectoral et anticatarrhal. L‘infusion des feuilles et des fleurs, sous forme de vermifuge.# Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Basella rubra L.# Nombre Común:épinard de Malabar, Baselle# Órgano o parte de la planta usada:Les feuilles et la racine# Usos más comunes: Les feuilles sont appliquées à l‘extérieur sous forme de cataplasme pour traiter les inflammations. La racine est fournie pour dissoudre les tumeurs externes et internes. En plus des éléments nutritionnels dont il dispose, les épinards sont recommandés, seuls ou en association avec d‘autres légumes, pour les maladies du foie, contre l‘hypertension artérielle, l‘anémie, la constipation, les hémorroïdes, les rhumatismes, l‘asthme, la grippe et l‘obésité.# Modo de uso y preparación:Son utilisation la plus courante est en salade, mais elle peut également être consommée bouillie avec d‘autres légumes dans des soupes et des bouillons ou accompagnée de viande assaisonnée d‘assaisonnements.# Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Varronia globosa# Nombre Común:Cordia globosa# Órgano o parte de la planta usada:La partie aérienne # Utilisations les plus courantes: La décoction de la partie aérienne est administrée en interne comme purificateur de sang et comme hémostatique si elle est appliquée en externe en tant que lavage. # Modo de uso y preparación:L‘utilisation de la décoction de cette plante aide le corps à se débarrasser des toxines. Préparez 50 grammes de racine de salsepareille, un bouquet d‘herbe et des tiges de yerba de la sang et un gros fragment de racine de bosse qui est divisé en petites portions. Tout cela est bouilli dans un litre d‘eau à feu doux, pendant 10 minutes, il est filtré et il est pris 3 à 4 verres par jour sous forme d‘eau naturelle.# Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Pinus caribaea Morelet# Nombre Común:Pin caraïbe# Órgano o parte de la planta usada:Les feuilles # Usos más comunes: Décoction de feuilles et / ou de bois par voie orale pour l‘impuissance, la bronchite, la gonorrhée et l‘inflammation génito-urinaire. Résine du tronc pour l‘eczéma. Feuilles antifongiques (décoction). # Modo de uso y preparación:Décoction; faire bouillir 100 g de feuilles fraîches dans 1 litre d‘eau pendant 5 minutes. Restez debout pendant au moins 15 minutes. Appliquer localement sur la zone touchée 2 à 3 fois par jour.# Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Guaiacum officinale L.# Nombre Común:Gaïac, Bois de vie# Órgano o parte de la planta usada:L‘écorce# Usos más comunes: Contre les rhumatismes et l‘anesthésie.# Modo de uso y preparación:Son utilisation se fait en macération alcoolique de son écorce pour friction contre les rhumatismes. L‘écorce écrasée est appliquée en cas de mal de dents comme anesthésique.# Categorias:87#</item>
        <item>Nombre Científico:Phyla scaberrima # Nombre Común:Lippia dulcis# Órgano o parte de la planta usada:Les feuilles# Usos más comunes:Le jus et les infusions des feuilles sont appliqués comme pectoraux et gastriques et pour soigner la bronchite et la toux. # Modo de uso y preparación:Contre l‘asthme ou la suffocation ils utilisent la cuisson de 100g de feuilles pour un litre d‘eau.# Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Lippia alba # Nombre Común:Brisée, Thé d‘Amérique# Órgano o parte de la planta usada:Feuilles et fleurs# Usos más comunes:Il est pris comme anticatarrhal, antispasmodique et fébrifuge.# Modo de uso y preparación:Faire une infusion avec les feuilles et les fleurs# Categorias:12,16,66#</item>
        <item>Nombre Científico:Maranta arundinacea L.# Nombre Común:Marante, Dictame# Órgano o parte de la planta usada:La racine# Usos más comunes: Il est utilisé pour traiter les ampoules et les infections de l‘urètre. Il est également nutritif, digestif et antidiarrhéique.# Modo de uso y preparación:La décoction du rhizome est utilisée pour soigner les cloques et les infections de l‘urètre. L‘amidon est considéré comme nutritif, digestif et antidiarrhéique.# Categorias:14,54#</item>
    </array>
    <array name="dolencias">
        <item>Nombre:Acidité# Descripcion:Les brûlures d‘estomac, le reflux (également connu sous le nom de brûlures d‘estomac ou simplement brûlures) consistent en une sensation de brûlure qui commence dans la partie inférieure de la poitrine et peut se propager à la gorge.# Remedios:Le bicarbonate de sodium est un remède naturel, qui a la capacité de neutraliser les acides accumulés dans l‘estomac, surtout lorsqu‘ils produisent une sensation de brûlure. Il est inclus dans le catalogue des alcalis naturels, car son pH est supérieur à 7,0 et il peut réguler les niveaux d‘acidité. Pour consommer, diluez 5 grammes de bicarbonate dans un verre d‘eau, et buvez-le lentement, évitez de consommer plus que la dose recommandée, cela pourrait être contre-productif. De plus, il est conseillé de consulter le médecin qui suit votre historique de consommation. Prendre des flocons d‘avoine aide également à neutraliser les brûlures d‘estomac. Mettez simplement quelques flocons d‘avoine dans un petit bol et ajoutez suffisamment d‘eau pour le mouiller. Diluez une cuillère à soupe de jus de pomme de terre dans un verre d‘eau. Vous obtenez le jus en râpant la pomme de terre.% Diluez une cuillère à soupe de vinaigre de cidre de pomme dans un verre d‘eau et buvez lentement. % Ce thé au gingembre peut nous apporter du bien-être en cas de brûlures d‘estomac. Il suffit d‘ajouter une cuillère à café de gingembre râpé dans une tasse et d‘ajouter de l‘eau très chaude. Couvrez-le et laissez reposer 5 minutes. Ensuite, vous pouvez ajouter un peu de stevia pour sucrer, du sirop de canne à sucre, etc.% L‘anis vous aidera à combattre l‘acidité et à améliorer la digestion. En plus d‘être efficace, il est très agréable à prendre, si vous mâchez les graines d‘anis cela vous laissera un goût très agréable en bouche. Une infusion de cannelle peut être un autre excellent remède naturel pour améliorer les brûlures d‘estomac. Vous pouvez le combiner avec d‘autres remèdes tels que l‘infusion de gingembre et ainsi vous obtenez des résultats meilleurs et plus rapides. Ce remède maison nous aide également à soulager les brûlures d‘estomac. Un autre remède naturel et simple que nous pouvons facilement préparer à la maison est le thé de laitue. Coupez 3 feuilles de laitue en lanières, mettez-les dans un bol et ajoutez de l‘eau bouillante. Couvrez-le et laissez reposer 10 minutes. Puis filtrez et buvez petit à petit. Vous pouvez ajouter un peu de cannelle pour sucrer, ainsi que de la stevia. L‘aloe vera ou le jus d‘aloe vera peuvent être pris avant ou après les repas. Et c‘est qu‘avoir un aloe vera ou une plante d‘aloès à la maison est le mieux que nous puissions faire. Cette excellente plante médicinale «va pour tout», de l‘amélioration de la santé des gencives à la guérison des plaies en passant par la lutte contre les brûlures d‘estomac. Vous pouvez prendre un morceau d‘aloès d‘environ 2 centimètres carrés tel quel, en l‘avalant. Ou vous pouvez également préparer le jus naturel d‘ananas ou de papaye et ajouter le morceau d‘aloe vera et le battre et le prendre avec le fruit. Le fenouil est utilisé depuis l‘Antiquité pour favoriser les processus digestifs et en cas de brûlures d‘estomac, cette plante médicinale au bulbe délicieux vous aide à soulager les brûlures ennuyeuses.% Incluez du persil frais dans vos recettes et vous verrez que l‘indigestion est atténuée ou éliminée. Il peut également être pris en perfusion après un repas en cas de brûlures d‘estomac. La papaye favorise la digestion et est capable de calmer l‘inconfort causé par les brûlures d‘estomac ou les brûlures d‘estomac. Il est également bénéfique en cas de gastrite. % L‘ananas est un autre excellent allié pour une bonne digestion et des repas copieux. Lorsque vous avez une gêne, n‘hésitez pas à prendre une ou deux tranches d‘ananas pour les soulager et vous sentir mieux. La pomme vous aidera avec la digestion et les brûlures d‘estomac. Prenez une pomme (de la variété que vous aimez le plus) et vous verrez comment l‘inconfort de brûler est amélioré. Facile, bon marché et naturel.</item>
        <item>Nombre:Acné# Descripcion:C‘est une maladie cutanée inflammatoire chronique caractérisée par la formation de boutons, boutons, qui apparaissent principalement sur le visage et la partie supérieure du tronc.# Remedios:Un excellent remède maison pour éliminer l‘acné sur le visage est de contrôler l‘huile sur la peau et d‘utiliser des produits sur la peau qui peuvent réduire l‘inflammation des boutons et désobstruer les pores. Les bonnes options sont le riz, le miel et le thé à la menthe car ils contiennent des propriétés médicinales capables d‘agir dans ce type de situation. Réduire les boutons, c‘est appliquer quotidiennement un masque maison préparé avec du riz et du miel car ces ingrédients réduisent l‘inflammation et clarifient la peau, en maintenant une bonne hydratation.% Le cresson, en plus d‘être une excellente source de minéraux comme le calcium et l‘iode, est riche en vitamines A et E qui aident à combattre l‘acné. Pennyroyal contient également de nombreuses vitamines et l‘avocat a des graisses bénéfiques pour le corps qui laissent la peau plus douce.% Le bicarbonate de sodium ayant une action anti-inflammatoire et antiseptique, il agit comme un exfoliant pour la peau, aidant également à réguler son pH. Il suffit de placer deux cuillères à soupe de bicarbonate de soude dans un récipient et d‘ajouter de l‘eau et de remuer jusqu‘à ce qu‘une pâte homogène se forme, puis elle doit être appliquée sur le visage et conservée pendant quelques minutes, puis vous devez vous laver le visage avec de l‘eau.% Effectuer de légers massages sur la peau avec du sucre cornet préalablement humidifié. Puis laver à l‘eau douce. % D‘autres pratiques traditionnelles font référence à l‘utilisation de la décoction ou à la cuisson avec un bouquet de feuilles et de tiges de la plante connue pour ses merveilles qui est bouillie dans un récipient contenant un litre d‘eau. De même, des massages sont effectués du bout des doigts sur les parties du corps où il y a des taches sur la peau.% Le jus ou jus de la canne à sucre est utilisé, c‘est-à-dire du guarapo, après avoir nettoyé la peau, cette application se fait du bout des doigts de bas en haut doucement et de manière circulaire pendant 5 minutes, on l‘enlève avec beaucoup d‘eau sans utiliser de savon, cela peut être fait le matin, l‘après-midi, la nuit et avant d‘aller au lit.</item>
        <item>Nombre:Les allergies# Descripcion:Les allergies ne sont pas causées par un virus, mais par des allergènes auxquels le corps réagit, et durent généralement aussi longtemps qu‘il est exposé à l‘agent qui le provoque. Ils durent généralement plus longtemps qu‘un rhume, mais les symptômes sont similaires. Cela peut provoquer des éternuements, un nez qui coule et des yeux larmoyants.# Remedios:Irriguer le nez avec une solution saline aiderait à ramollir la muqueuse et à nettoyer le pollen ou la poussière à l‘origine de la réaction allergique, soulageant ainsi les éternuements et l‘écoulement nasal. Le miel contient des particules de pollen, donc en le consommant, vous vous exposez à de petites doses d‘allergène, ce qui oblige votre corps à s‘y habituer et à cesser de le prendre comme une menace; cela réduirait la force des réactions allergiques.% Le thé vert contient un composé qui bloquerait la production d‘histamine et d‘IgE, des substances qui déclenchent des symptômes d‘allergie. % Prendre une infusion de menthe poivrée ou inhaler son huile essentielle serait utile pour atténuer les symptômes d‘allergie au pollen ou à la poussière: la menthe poivrée contient une substance qui bloquerait la production d‘histamine, soulageant les éternuements et l‘écoulement nasal.</item>
        <item>Nombre:Arthrite# Descripcion:La polyarthrite rhumatoïde est une inflammation des articulations due à une altération du système immunitaire, qui provoque beaucoup de douleur et d‘inconfort et qui, si elle n‘est pas traitée, peut laisser les doigts et d‘autres articulations déformés.# Remedios:Le thé à la sauge et au romarin aide à réduire la douleur causée par l‘arthrite et les rhumatismes, étant un excellent anti-inflammatoire naturel.% Masser vos articulations avec ce mélange d‘huiles essentielles est également un excellent moyen naturel de se sentir mieux. Le thé au curcuma est riche en antioxydants qui augmentent l‘immunité, réduisant la douleur et l‘inflammation causées par l‘arthrite.% Une autre bonne solution naturelle pour l‘arthrite est de manger une assiette de salade garnie d‘une cuillère à soupe de vinaigre de cidre de pomme. Le vinaigre de cidre de pomme est fabriqué à partir de jus de pomme fermenté et ses enzymes dissolvent les dépôts de calcium dans les articulations, ce qui le rend idéal pour lutter contre cette maladie. Essayez de préparer une salade avec des feuilles de laitue, de la tomate, de l‘oignon et du cresson, et assaisonnez avec de l‘huile d‘olive et du vinaigre de cidre de pomme.% Versez les tranches de gingembre dans une bouteille de rhum ou de brandy et attendez 15 jours. À la fin de ceux-ci, ingérer une once (30 ml) deux fois par jour.% Faire bouillir et écraser la patate douce (de préférence jaune) pour faire une patate douce. Préparez une décoction de gingembre. Pendant que les deux sont en ébullition, mélangez-les à la recherche d‘une consistance appropriée et ajoutez de la cannelle moulue. Remuez bien pour assurer une bonne distribution des substances. Sucrez-les discrètement avec du miel. Il doit être consommé deux ou trois cuillères à soupe deux ou trois fois par jour.% Placez 3 têtes d‘ail cru coupées transversalement dans une bouteille de liqueur blanche pendant une semaine. Prendre 30 mL par jour à jeun ou 3 heures après le dernier repas. Si elle est considérée comme un moyen de prévenir les crises, elle doit se faire du lundi au vendredi, en la suspendant les samedis et dimanches. Si vous êtes en crise, il doit être pris interrompu jusqu‘à ce qu‘il disparaisse.</item>
        <item>Nombre:Anémie# Descripcion:L‘anémie n‘est pas une maladie, mais un signe qui peut être causé par de multiples causes, l‘une des plus fréquentes étant la carence en fer, soit en raison d‘un apport insuffisant de ce minéral dans l‘alimentation, soit en raison de pertes excessives dues à des saignements.# Remedios:Il est recommandé d‘inclure dans l‘alimentation des aliments riches en fer, qui sont généralement de couleur foncée comme les betteraves, les prunes, les haricots noirs et même le chocolat.% Le jus d‘ananas avec du persil est excellent pour lutter contre l‘anémie car le persil contient du fer et l‘ananas a de la vitamine C qui améliore l‘absorption du fer. % Le jus d‘orange, de carotte et de betterave est excellent pour lutter contre l‘anémie car il est riche en fer. % Le jus de pruneau est excellent pour lutter contre l‘anémie car il est riche en vitamine C, et améliore donc l‘absorption du fer des aliments d‘origine végétale.</item>
        <item>Nombre:Anxiété# Descripcion:Se sentir anxieux est une réaction humaine normale à des situations de stress ou d‘incertitude. Cependant, bien qu‘il s‘agisse d‘une réaction adaptative, elle peut parfois interférer avec le bon fonctionnement de la vie des gens et créer un grand inconfort.# Remedios:Bien que le thé vert soit un stimulant, certaines études ont montré qu‘il est bénéfique pour l‘anxiété. Principalement parce qu‘il stimule les neurotransmetteurs cérébraux qui induisent la relaxation, grâce à la L-théanine.% L‘infusion de passiflore agit comme un anxiolytique et est un calmant et relaxant qui provient de la passiflore. Il a été utilisé par les Aztèques il y a des siècles pour ses effets analgésiques et sédatifs. Il est également indiqué en cas de dépression, car il produit une légère euphorie. Il est également utilisé pour l‘insomnie, les maux de tête ou la tachycardie. L‘exercice physique doit être une habitude que tout le monde doit pratiquer car ses bienfaits sont nombreux. Parmi eux, on peut constater qu‘il réduit les niveaux de cortisol dans le corps, aide à s‘endormir, libère des endorphines qui nous font nous sentir bien et réduit les niveaux de stress et d‘anxiété.% Le yoga a un certain nombre d‘avantages psychologiques et physiques. Sa pratique a un impact positif sur le stress et l‘anxiété, car elle réduit les niveaux de cortisol, une hormone qui est libérée en réponse au stress. En pratiquant le yoga, nous pouvons abaisser les niveaux de cette hormone pour réduire le stress et, par conséquent, l‘anxiété.% Une promenade de 20 minutes sur la plage ou dans les bois, comme l‘indique une étude menée par des chercheurs japonais, permet de réduire le stress et l‘anxiété.</item>
        <item>Nombre:Coliques néphritiques, calculs rénaux# Descripcion:Les calculs rénaux, également appelés calculs rénaux, sont des dépôts durs qui se forment dans les reins. Les calculs doivent traverser les voies urinaires pour quitter le corps, ce que l‘on appelle l‘élimination des calculs rénaux, ce qui peut être assez douloureux.# Remedios:L‘eau potable est l‘un des moyens les plus simples de prévenir et de traiter les calculs rénaux. La plupart des autorités sanitaires recommandent de boire 64 onces (oz) ou huit verres d‘eau par jour. Boire 12 verres par jour peut aider à faciliter l‘élimination ou ralentir la croissance des dépôts dans les reins. Les citrons contiennent du citrate, un composé qui aide à décomposer les dépôts de calcium et à ralentir leur croissance. Deux verres de 5 onces (0,15 L), le premier à jeun dès le matin et l‘autre quelques heures avant le dîner, peuvent aider à éliminer les plus petits calculs. Le basilic contient des composés connus pour aider à stabiliser les niveaux d‘acide urique, ce qui rend la formation de calculs rénaux plus difficile. De plus, il contient de l‘acide acétique, un produit chimique connu pour aider à dissoudre les calculs. Une cuillère à café d‘extrait de basilic ou de jus pur par jour peut aider à prévenir et à traiter les calculs rénaux% Le vinaigre de cidre de pomme contient également de l‘acide citrique qui peut aider à dissoudre les dépôts de calcium. L‘huile d‘olive extra vierge est une huile épaisse et riche qui peut aider à faciliter l‘élimination des calculs rénaux en lubrifiant les voies urinaires. Vous devriez également éviter de consommer du calcium, du chocolat et de la caféine% Le thé Chancapiedra aide à éliminer les calculs rénaux grâce à son action diurétique.% Le céleri ou aussi appelé céleri espagnol ou céleri, possède d‘excellentes propriétés diurétiques et calmantes, éliminant les toxines qui contribuent à la formation de calculs rénaux et apaisent la douleur. Mélangez une ou plusieurs branches de céleri avec de l‘eau et buvez le jus tout au long de la journée. Une autre chose importante pour le traitement des douleurs rénales est de boire 2 L d‘eau par jour, car cela aide à éliminer les bactéries et à nettoyer les reins. Il est également important de se reposer pour que le corps récupère et que l‘inconfort causé par les maux de dos soit évité.</item>
        <item>Nombre:Pellicules# Descripcion:Les pellicules sont la formation pas toujours excessive de flocons ou de croûtes de peau morte formées sur le cuir chevelu.# Remedios:L‘huile d‘olive est utilisée depuis des temps immémoriaux et dans le monde entier pour soigner les pellicules. Le traitement est très simple, il suffit de frotter le cuir chevelu avec cette huile et de le laisser agir toute la nuit. Non seulement les pellicules sont complètement éliminées et leur retour est empêché, mais on obtient également des cheveux vigoureux et brillants. La bière étant riche en vitamine B et contenant de la levure, la bière est très bénéfique pour les cheveux. Les rinçages à la bière sont particulièrement efficaces pour traiter les pellicules. Il vous suffit de vous laver la tête tous les soirs avec une bouteille de ce produit. Comme l‘huile d‘olive, en plus de guérir les pellicules, la bière rend les cheveux brillants. Bien sûr, ne vous lavez pas avant de sortir, car l‘odeur d‘éthyle serait un peu gênante.% Le remède à base de vinaigre est l‘un des plus efficaces pour éliminer les pellicules une fois pour toutes. Il s‘agit d‘appliquer une tasse de ce produit sur les cheveux juste au moment où vous avez fini de laver les cheveux avec votre shampooing habituel. Il ne doit pas être rincé à l‘eau, mais laissé toute la nuit. Vous verrez que bientôt vos soucis prendront fin.% La méthode du jus de betterave est très simple. Prenez deux ou trois betteraves et faites-les bouillir dans de l‘eau jusqu‘à ce que le liquide devienne totalement violet. Laisser refroidir puis appliquer sur le cuir chevelu en frottant doucement. Effectuez le traitement tous les soirs pendant 2 ou 3 semaines jusqu‘à ce que vous voyiez que les pellicules disparaissent. Un autre excellent remède pour traiter les pellicules dans les cheveux est l‘aloe vera. Appliquez son gel sur le cuir chevelu et frottez bien. Laisser le produit pendant la nuit. Le lendemain, laver le cuir chevelu de la manière habituelle.% Pour les amateurs de citron, ce traitement est très positif. Mélangez simplement le jus de 2 citrons avec une tasse d‘eau tiède. Placez votre tête au-dessus d‘un évier et appliquez ce remède en frottant vigoureusement le cuir chevelu et en massant. Cela nettoie les cheveux, les libère des pellicules et des poux, et leur donne également de la fraîcheur et de la brillance.% Faire bouillir les écorces d‘orange (sucrées ou aigres) à température ambiante, masser le cuir chevelu après avoir lavé la tête.</item>
        <item>Nombre:Chute de cheveux# Descripcion:La perte de cheveux peut être due à divers facteurs tels que le stress, les changements hormonaux et même la teinture ou l‘utilisation continue du sèche-linge ou des fers à friser. # Remedios:Le thé vert contient différents antioxydants qui stimulent la croissance des cheveux et préviennent la chute des cheveux. Pour l‘utiliser comme remède naturel, vous devez préparer une infusion avec deux sachets pour chaque tasse d‘eau et l‘appliquer chaud sur le cuir chevelu. Laissez agir pendant une heure, puis lavez-le comme vous le faites normalement. % Le jus d‘oignon contient une grande quantité de soufre. Cela empêche la perte de cheveux en améliorant la circulation sanguine vers les follicules pileux. Pour l‘utiliser, extrayez le jus d‘un oignon et filtrez-le. Appliquez-le sur le cuir chevelu en le laissant agir pendant 30 minutes, puis lavez vos cheveux comme vous le faites normalement. Vous devez répéter le traitement deux fois par semaine pendant deux à trois mois. % Il a été démontré que les huiles essentielles telles que la lavande, le romarin ou le thym aident à prévenir la chute des cheveux. Massez l‘un d‘entre eux sur votre cuir chevelu après le shampooing et vous verrez que vos cheveux gagneront beaucoup plus de force. % L‘Aloe Vera aide à la production de collagène et, par conséquent, aide à fixer les mèches de cheveux sur le cuir chevelu, les empêchant de tomber. En plus de cela, il contient des minéraux et de l‘eau, il renforce tout le brin le rendant plus fort et moins cassant. L‘utilisation régulière de cette plante prévient la chute des cheveux et soulage les démangeaisons causées par les pellicules. Pour l‘utiliser, placez du gel d‘aloe vera sur votre cuir chevelu et laissez agir pendant deux heures puis rincez-le à l‘eau tiède. Répétez le processus trois ou quatre fois par semaine.% La betterave ou le jus de betterave contient une série de vitamines et de minéraux qui renforcent les cheveux et préviennent la chute des cheveux. Vous pouvez également faire bouillir les feuilles avec du henné et faire une pâte que vous devrez appliquer sur votre cuir chevelu, en laissant agir environ 20 minutes puis rincer. Répétez trois fois par semaine. %</item>
        <item>Nombre:Cystite# Descripcion:La cystite aiguë est une infection des voies urinaires inférieures, causée par des bactéries (il peut s‘agir de staphylocoques, de streptocoques ou de chlamydia).# Remedios:Si vous buvez tous les jours, à jeun, un verre d‘eau avec deux cuillères à soupe de bicarbonate de sodium, vous pouvez prévenir la cystite ou réduire son inconfort. Bien que son goût ne soit pas très agréable, c‘est un remède très efficace. Ses propriétés empêchent les bactéries responsables de cette infection de survivre sur les parois de l‘urètre.% Les radis ont une excellente propriété ce sont des antibiotiques. Cela signifie que sa consommation (brute) permet de lutter contre les infections. Ils sont également dirutétiques et, par conséquent, facilitent l‘expulsion des envahisseurs par l‘urine, les empêchant ainsi de rester dans les voies urinaires. Les épinards nous donnent non seulement de la force et du fer, mais nous fournissent également une bonne quantité de vitamines, de minéraux et d‘antioxydants pour faire face à toute maladie. Il est recommandé de consommer cru, en salade ou en smoothies.% Le persil est un autre des remèdes naturels recommandés pour compléter le traitement des infections urinaires. Il aide à éliminer toutes les toxines par l‘urine et, à son tour, renforce le métabolisme rénal. Pour profiter des bienfaits du persil, il vous suffit de faire bouillir une poignée de feuilles dans deux tasses d‘eau. Laisser reposer, filtrer et boire tout au long de la journée.% Vous pouvez utiliser l‘extrait fluide de romarin, environ 20 gouttes dans une cuillère à soupe d‘eau, 3 fois par jour. Cette plante magique, entre autres, est également utilisée pour les urinaires sexy. Le romerillo peut également être mélangé avec de la mangrove rouge. Une infusion est préparée avec l‘écorce de la mangrove rouge. Prenez un tas de ce dernier et prenez-en un macere dans un récipient contenant un litre d‘eau. Laissez reposer pendant au moins 4 à 5 heures et buvez 3 verres par jour.</item>
        <item>Nombre:Taux de cholestérol élevé# Descripcion:Le maintien d‘un bon équilibre des taux de cholestérol dans le sang est important pour assurer le bon fonctionnement du système hormonal et prévenir les maladies cardiovasculaires telles que les crises cardiaques. # Remedios:Dans le traitement pour faire baisser le cholestérol, il est conseillé d‘éviter de manger des aliments d‘origine animale ainsi que des aliments gras comme la viande rouge, le beurre, le beurre et les huiles de maïs, de tournesol, de canola. L‘utilisation de fruits et de légumes frais dans l‘alimentation et la consommation de céréales et de glucides à grains entiers aident le corps à éliminer l‘excès de graisse du sang, améliorant ainsi la qualité de vie et la santé.% L‘avocat est riche en graisses saines et en antioxydants qui aident à réduire le mauvais cholestérol. Feuilles de Salvia (4 ou 5 feuilles), faites-la bouillir dans ¼ de litre d‘eau à feu doux jusqu‘à ce qu‘elle devienne 1 tasse de café; (1 fois par jour), de préférence le matin au moins pendant 45 jours.% l‘aubergine est coupée en 7 morceaux et chaque morceau est passé dans le mélangeur avec le jus de 3 oranges douces, cette dose est prise quotidiennement et le traitement est appliqué pendant 7 jours, repose 5 jours et répète le traitement pendant 7 jours supplémentaires, reste 5 jours de plus et finalement il est appliqué pendant 7 jours, au total il y a 21 doses pour 31 jours.</item>
        <item>Nombre:La diarrhée# Descripcion:La diarrhée est un moyen pour le corps de se défendre contre un micro-organisme qui se trouve dans le système digestif, car à travers elle, le corps cherche à l‘éliminer, de sorte que la lutte contre la diarrhée peut faire en sorte que l‘agent nocif reste plus longtemps dans le corps, aggravant ainsi l‘infection. . Pour cette raison, l‘utilisation de médicaments antidiarrhéiques ne doit être effectuée qu‘après le deuxième jour de selles liquides. # Remedios:Il est conseillé de consommer des aliments facilement digestibles et riches en eau, en plus d‘augmenter la consommation de liquides en général tels que l‘eau, l‘eau de coco, les jus ou les thés naturels. % La camomille est utilisée depuis des siècles pour ses propriétés médicinales. Bien que les preuves scientifiques de son efficacité ne soient pas encore concluantes, on lui attribue des propriétés antispasmodiques et anti-inflammatoires. Vous pouvez préparer une infusion avec des sachets de thé pré-emballés ou acheter les fleurs et les faire bouillir. Buvez du thé à la camomille plusieurs fois par jour, au moins ce sera un moyen de vous hydrater. La diarrhée provoque l‘élimination des minéraux, des sels et des sucres vitaux pour l‘organisme, un sérum fait maison d‘eau avec du bicarbonate fournira le liquide et les électrolytes nécessaires qui sont perdus avec cette maladie de l‘estomac et aidera à éviter la déshydratation.%. L‘eau de riz est un classique. On pense que l‘eau de riz soulage les symptômes tels que les douleurs à l‘estomac et les crampes. De plus, parce qu‘il est riche en amidon, il protège les muqueuses de votre corps et réduit les irritations de l‘estomac et arrête la diarrhée. L‘eau de citron est crédité d‘un effet astringent qui empêche la perte de liquide de l‘intestin et aide à normaliser le flux d‘acides dans le tube digestif. Prenez le jus de 2 citrons dans un litre d‘eau, avec une pincée de sel et de bicarbonate pour hydrater le corps et récupérer les minéraux perdus.% Les carottes bouillies fournissent de l‘eau pour lutter contre la déshydratation; reconstitue le sodium, le potassium, le phosphore, le calcium, le soufre et le magnésium, entre autres minéraux et rétablit l‘équilibre de la flore intestinale.% Il n‘est pas recommandé de boire de l‘eau avec du vinaigre pour prévenir la diarrhée, car le vinaigre est très astringent et il y a un risque de tomber malade avec une gastrite et même des ulcérations, bien que ce mélange contienne de la diarrhée et soit considéré comme nocif pour notre santé.</item>
        <item>Nombre:Douleur musculaire# Descripcion:Le stress, une mauvaise posture, un mouvement brusque ou une mise en charge peuvent endommager les muscles et éventuellement provoquer une contracture. C‘est un état de rigidité ou de contraction dont souffre le muscle et qui peut être très douloureux. De plus, ils peuvent avoir une longue période de récupération qui perturbe notre rythme de vie.# Remedios:La valériane est l‘une des plantes les plus utilisées pour les cas de stress. Son activité relaxante et antispasmodique peut bien fonctionner sur les muscles et ainsi aider à traiter les contractures. 300 à 900 mg d‘extrait sec de racine sont utilisés, répartis en 1 à 3 prises quotidiennes. Ne le prenez pas pendant la grossesse.% Pour l‘inflammation musculaire, les feuilles de romarin peuvent aider. Le romarin contient des propriétés anti-inflammatoires qui peuvent apaiser les tissus musculaires et aider à diminuer la douleur.% La glace est le remède par excellence pour les coureurs et les athlètes, elle fait des merveilles lorsque nous voulons réduire l‘inflammation de n‘importe quelle partie du corps. Mais si vous ne connaissez pas ce remède, en cas de douleurs musculaires sévères, appliquez de la glace sur la zone touchée pour détendre les muscles et réduire l‘inflammation.% Le poivre est un excellent remède maison pour traiter les douleurs musculaires. Préparez un mélange de poivre moulu et d‘huile pour bébé et massez la zone musculaire touchée.</item>
        <item>Nombre:Constipation# Descripcion:La constipation est une condition qui consiste en un manque de mouvement régulier des intestins, qui produit une défécation peu fréquente ou forcée, généralement des selles rares et dures.# Remedios:L‘aloe vera ou le jus d‘aloe vera peuvent vous aider à avoir des selles plus fréquentes. Bien sûr, cela n‘a pas toujours un effet immédiat. Il est recommandé de boire un verre de jus chaque jour pour aider le système digestif à déplacer les déchets jusqu‘à ce qu‘ils soient expulsés par l‘anus. % L‘un des meilleurs remèdes contre la constipation est la pomme. Ce fruit contient de la pectine; une substance qui favorise la fonction intestinale. De plus, il apporte une quantité importante de fibres, nécessaire pour ramollir les selles et stimuler leur expulsion. La banane est l‘un des fruits qui aident à favoriser une bonne digestion et à améliorer le transit intestinal. Il fournit une bonne quantité de fibres, qui agit comme un laxatif naturel puissant pour faciliter l‘expulsion des selles. Un morceau de banane fournit, en moyenne, 12 pour cent de la quantité quotidienne recommandée de fibres. De plus, il contient des oligosaccharides, substances qui, en atteignant le gros intestin, contribuent à une bonne digestion.% Les personnes souffrant de constipation devraient inclure plus d‘avoine dans leur alimentation. Cet aliment contient des glucides, des vitamines, des minéraux et des fibres, qui contribuent à une meilleure digestion et évitent la constipation. L‘idéal est de le consommer au petit-déjeuner, mais il peut également être ajouté aux smoothies, soupes et salades. Un autre remède contre la constipation consiste à diluer 1 cuillère à café de vinaigre de cidre de pomme et 1 cuillère à café de miel dans un verre d‘eau. Mélangez tous les ingrédients et buvez ce laxatif naturel trois fois par jour. Dans peu de temps, le transit intestinal sera beaucoup plus régulier.% Le fruit de la pompe, également appelé papaye, est riche en eau et en fibres, bien connu pour sa capacité à aider les fonctions intestinales. Il contient 1 g de fibres, environ 11 g de glucides et 40 kcal pour 100 g, en plus de nutriments tels que le magnésium, le potassium et la vitamine C.% La prune, aussi bien en version fraîche que sous forme déshydratée, est riche en fibres et constitue un bon aliment pour l‘intestin. Chaque unité de prune noire contient environ 1,2 g de fibres, en plus de fournir du phosphore, du potassium et des vitamines B pour le corps.</item>
        <item>Nombre:Les vergetures# Descripcion:Les vergetures sont des marques causées par l‘étirement de la peau. Les fibres élastiques situées sous la surface de la peau «se cassent» et sont vues à l‘œil nu. Une fois qu‘elles apparaissent, il n‘est pas possible d‘éliminer complètement les vergetures car la peau est endommagée, bien qu‘elles puissent être réduites ou rendues moins visibles. Il est donc préférable de les éviter ou de les prévenir.# Remedios:Le jus de citron est réputé pour être très bon pour traiter les problèmes de peau. L‘acide citronné peut aider à réduire les cicatrices, les imperfections ou les marques causées par les vergetures, l‘acné ou les plaies. Le beurre de cacao est un hydratant naturel exceptionnel qui peut également aider à favoriser la circulation et à retarder le vieillissement.% L‘huile de coco est un remède maison très facile pour réduire les vergetures. Mettez une à deux cuillères à café d‘huile de coco dans un bol. Mettez le récipient dans un bain-marie jusqu‘à ce que l‘huile soit chaude. En vous assurant que l‘huile n‘est pas trop chaude pour brûler la peau, appliquez-la avec un massage sur les parties où vous avez le problème des vergetures ou là où vous souhaitez les prévenir.% L‘huile de lin est un autre moyen facile d‘éliminer les vergetures. En raison de sa teneur élevée en vitamine E, l‘huile de lin favorise la régénération cellulaire et peut aider à réduire l‘apparence des vergetures.</item>
        <item>Nombre:Fièvre# Descripcion:La fièvre n‘est pas une maladie, mais un mécanisme de défense du corps et, par conséquent, elle est liée à la stimulation du système immunitaire, qui fait monter la température du corps au-dessus de 38 ° C. Lorsqu‘une personne a une température corporelle entre 37 ° C et 38 ° C, on dit qu‘elle a une fièvre légère, c‘est-à-dire une fièvre légère ou légère.# Remedios:L‘eau froide a toujours été utilisée pour faire baisser la fièvre. Il est courant pour de nombreuses personnes de placer des linges imbibés d‘eau froide sur le front ou la nuque. Mais vous pouvez également mouiller une éponge avec de l‘eau froide et humidifier les zones des aisselles, des pieds, des mains et de l‘aine. C‘est un bon remède lorsque la fièvre est très élevée.% Un autre remède naturel largement utilisé est un bain d‘eau chaude, car il aide à détendre le corps. Il n‘est pas conseillé de prendre une douche lorsqu‘une personne a de la fièvre et de l‘inconfort, car dans ces cas, il est préférable que la personne soit détendue et en position de repos.% Boire beaucoup d‘eau et fréquemment est bon pour lutter contre la fièvre, car le corps souffre de déshydratation lorsqu‘il lutte contre les agents extérieurs. L‘eau potable est particulièrement importante lorsque la personne a également de la diarrhée ou des vomissements. L‘ail chaud peut aider à abaisser la température corporelle en favorisant la transpiration. En ce sens, il aide à éliminer les toxines et favorise la récupération. Cet aliment a un effet antibactérien et antifongique, il devient donc un grand allié du corps pour lutter contre les infections. Une autre infusion qui va très bien quand on a de la fièvre est le thé à la sauge, qui aide à transpirer et fait baisser la fièvre. Cette boisson est facile à préparer. Il vous suffit de placer quelques feuilles de sauge dans une tasse d‘eau bouillante et de les laisser reposer 10 minutes. Du miel et du jus de citron peuvent être ajoutés pour augmenter ses bienfaits.% Grâce au gingembre, le corps dégage de la chaleur et réduit donc la fièvre. Cette substance est un antiviral naturel et bénéficie au système immunitaire. Le gingembre peut être bu en infusion ou il est possible de faire un bain avec de la poudre de gingembre. Lorsque la baignoire est pleine, ajoutez simplement la poudre de gingembre et l‘huile et laissez agir 10 minutes avant de prendre un bain de 10 minutes.% Le blanc d‘œuf, bien que beaucoup ne le sachent pas, contribue également à réduire la fièvre. En raison de sa viscosité, il agit comme un gel frais qui absorbe la chaleur. Apparemment, si un chiffon en papier est trempé dans des blancs d‘œufs préalablement battus et placé sur les pieds (avec la chaussette sur le dessus pour qu‘elle reste en place), il agit comme une couche de graisse qui absorbe la chaleur corporelle et réduit la fièvre. % Émincez un oignon et posez-le sur le sol. Montez dessus pieds nus pour que le jus pénètre dans le corps. Restez aussi longtemps que vous le pouvez dans cette position. Si le traitement est effectué sur de jeunes enfants, les oignons peuvent être mis dans les chaussettes.C‘est une autre recette maison très efficace, surtout pour les plus petits: couper une pomme de terre en tranches et la placer sur la plante des pieds. Attachez-le avec un mouchoir ou des chaussettes et laissez agir.</item>
        <item>Nombre:Gastrite# Descripcion:La gastrite est un problème dans lequel la muqueuse de l‘estomac devient enflée ou enflammée et peut être causée par la prise de certains médicaments, la consommation d‘alcool ou une infection de l‘estomac.# Remedios:Une des façons est de préparer des thés ou des jus avec du gingembre frais. Mais aussi, en cas de gastrite, vous pouvez apporter un plus grand soulagement si vous mélangez un morceau de gingembre frais avec 2 carottes, 4 branches de céleri et une demi-pomme. Il est efficace pour arrêter les nausées au cours des 3 premiers mois de la grossesse. Lorsque vous buvez de l‘eau tiède avec du citron, l‘estomac reçoit le signal que l‘acidité a augmenté et cesse de produire les sucs gastriques qui provoquent des brûlures d‘estomac et des douleurs à l‘estomac. De plus, le citron guérit, il peut donc guérir les ulcères locaux.% Prenez un bouquet de persil et placez-le dans un mixeur avec 1 verre d‘eau, mixez puis buvez plusieurs fois par jour ; les symptômes diminueront progressivement. Le persil contient du potassium, du calcium et du phosphore, il est également considéré comme un très bon diurétique et efficace pour le soulagement d‘autres maux d‘estomac.% Mélangez le chou avec une petite quantité d‘eau et filtrez et buvez 2 ou 3 tasses de ce jus par jour, une demi-heure avant les repas ou lorsque les symptômes apparaissent. Boire ce jus régulièrement guérira la gastrite. Vous pouvez également manger du chou râpé en salade pour plus de bienfaits.% La camomille est bouillie dans une petite cruche de 10 à 12 onces d‘eau. A ébullition, ajoutez une poignée de feuilles et de fleurs de camomille. Il est retiré du feu et le récipient est couvert. A deux ou trois heures, il est tendu et vous pouvez en prendre une le matin, une autre l‘après-midi et la dernière avant les repas. Ce remède peut être une bonne incitation, mais pensez toujours à consulter votre médecin si vous souffrez de gastrite chronique.</item>
        <item>Nombre:L‘halitose# Descripcion:L‘halitose est un signe clinique caractérisé par une mauvaise haleine ou une odeur buccale désagréable. Elle est généralement causée par des bactéries # Remedios:Le premier brossage de la journée, avec du bicarbonate de soude. Les propriétés antimicrobiennes de ce composé en font un allié parfait pour lutter contre la mauvaise haleine, car il aide à éliminer les bactéries responsables des odeurs.% Mâchez du persil après chaque brossage. Bien que cela ne semble pas être le remède maison le plus attrayant, la vérité est que la chlorophylle de cette plante parvient à neutraliser l‘halitose si, avant chaque brossage, elle est mâchée mélangée à quelques gouttes de vinaigre. % Le jus de citron se rince en tout début de matinée. L‘acide citrique contenu dans ce fruit d‘hiver arrête la prolifération des bactéries sur la langue et les gencives. Par conséquent, vous rincer la bouche et vous gargariser tous les jours et après chaque brossage avec un verre de jus de citron et de l‘eau tiède aide à garder votre haleine fraîche tout au long de la journée, peu importe ce que vous mangez.</item>
        <item>Nombre:Herpès# Descripcion:L‘herpès est une maladie inflammatoire infectieuse virale caractérisée par l‘apparition de lésions cutanées formées de petites vésicules regroupées en amas et entourées d‘un anneau rouge.# Remedios:L‘extrait de propolis est un excellent remède naturel qui aide à la cicatrisation des plaies, car il possède des propriétés antivirales et régénératrices, qui réduiront la durée de l‘herpès et faciliteront la cicatrisation de la peau. Pour aider les plaies d‘herpès à cicatriser, il suffit d‘appliquer 3 à 4 gouttes d‘extrait de propolis 3 fois par jour sur celles-ci.% Les sachets de thé noir peuvent être appliqués sur les zones à herpès 2 à 3 fois par jour, aidant à soulager la douleur, l‘inconfort et les démangeaisons causées par la maladie.% Des morceaux de gaze ou de coton peuvent être trempés dans du thé à la fleur de calendula, 3 fois par jour, en l‘appliquant pendant environ 10 minutes. Ce thé aidera à réduire l‘inconfort et les démangeaisons causés par l‘herpès.% L‘ail est un aliment qui fonctionne comme un antibiotique naturel et pour l‘utiliser pour traiter les plaies d‘herpès, il suffit de couper une dent en deux et de la frotter directement sur les plaies ou les ampoules, ou vous pouvez préparer une petite pâte à appliquer sur la peau .% Un bouquet de Plantain, faites-le bouillir dans 1 litre d‘eau et mettez-le en compresses 3 fois par jour sur la partie touchée.</item>
        <item>Nombre:Foie# Descripcion:Pour nettoyer le foie, il existe des recettes qui sont un complément alimentaire. Il est très important de garder à l‘esprit qu‘ils n‘agissent pas seuls, car en général les habitudes alimentaires doivent être améliorées.# Remedios:Grâce à leurs propriétés antioxydantes, les jus de pamplemousse, de citron et d‘orange sont des favoris pour éliminer les toxines et les graisses de tout notre corps, ainsi que pour aider le côlon et le foie. Ils renforcent également le système immunitaire et favorisent une bonne santé. Ce gibier est recommandé pour être pris le matin et toujours frais. S‘il vous semble qu‘il est trop acide, vous pouvez ajouter des légumes verts. La betterave est riche en antioxydants grâce au fait qu‘elle contient des bétalines, qui est la substance qui lui donne sa couleur violette caractéristique. Il favorise l‘élimination des métaux lourds de notre organisme et, par conséquent, aide à nettoyer le foie. % Le jus d‘orange et de gingembre combat les infections et dissout les calculs. Ce jus combine les bienfaits antioxydants de l‘orange avec les propriétés du gingembre. Ce dernier permet d‘améliorer tout ce qui touche à la digestion et possède des qualités anti-inflammatoires. Le résultat sera un jus rafraîchissant qui nettoie le foie sans remords. Il est conseillé de boire ce jus 3 nuits de suite. Cependant, si vous voulez voir des effets plus âgés, vous pouvez le prendre pendant 7 nuits.% Le pamplemousse est un excellent fruit pour éliminer les toxines et un grand allié pour la santé du foie. Combiné aux bienfaits du gingembre et de l‘ail, on obtient un jus parfait pour stimuler la détoxification.</item>
        <item>Nombre:Infection urinaire# Descripcion:L‘infection urinaire est l‘existence de germes pathogènes dans l‘urine due à une infection de l‘urètre, de la vessie, des reins ou de la prostate.# Remedios:Les myrtilles sont une excellente option pour traiter les infections des voies urinaires pendant la grossesse, car les myrtilles ont une concentration élevée de proanthocyanidines qui empêchent la bactérie Escherichia Coli d‘adhérer aux parois des voies urinaires, réduisant ainsi le risque de contracter la maladie. % Il a été démontré que cette enzyme présente dans l‘ananas a des propriétés bénéfiques pour les voies urinaires des patients. Sur la base du succès de cette étude, il est recommandé dans le cadre d‘une alimentation équilibrée, de manger une tasse d‘ananas par jour pour maintenir un système urinaire sain. Dans certains cas, non seulement des antibiotiques sont prescrits, mais aussi de la vitamine C pour aider à lutter contre les infections urinaires, car elle contient des antioxydants qui renforcent le système immunitaire. Il est conseillé d‘augmenter la consommation de fruits contenant une grande quantité de cette vitamine pendant le traitement, pour obtenir une amélioration rapide.% L‘hydratation est essentielle pour une bonne santé. Dans le cas où une personne a une infection des voies urinaires, elle doit faire encore plus attention à sa consommation d‘eau, car en urinant, elle pourra expulser les agents pathogènes de son système.% En ce qui concerne les maladies de la vessie et la prostatite, il est recommandé de boire du jus de tout type d‘orange, plusieurs fois par jour, cela stimule les fonctions de la vessie et dégonfle la prostate.</item>
        <item>Nombre:Insomnie# Descripcion:L‘insomnie est l‘un des troubles du sommeil les plus courants qui consiste en la difficulté à initier le sommeil# Remedios:Boire une tasse de lait chaud avec du miel et une pincée de cannelle moulue, c‘est ce conseil de grand-mère que beaucoup d‘entre nous appliquent, presque à la lettre. C‘est une méthode simple qui permet essentiellement de se détendre grâce au moment de déconnexion que procure une boisson chaude avant de s‘endormir. Le lait est également une source de tryptophane, un acide aminé impliqué dans la formation de la sérotonine, qui à son tour régule la mélatonine, connue sous le nom d‘hormone du sommeil. Il est scientifiquement prouvé que la valériane améliore le sommeil, relaxe et soulage les nerfs. La plupart des remèdes contre l‘insomnie vendus en pharmacie contiennent de la valériane. La valériane peut également être prise sous forme d‘infusion qui peut être achetée ou préparée à la maison. Maintenant, la valériane sous forme d‘infusion se trouve généralement combinée avec d‘autres herbes, car en soi sa saveur n‘est pas très agréable. Ou il se présente sous forme de pilules de valériane, qui contiennent de l‘extrait de racine de plante. L‘infusion de camomille a de nombreuses propriétés, la relaxation musculaire, aide à la digestion. . . Si vous voulez faire votre propre infusion de camomille, vous pouvez utiliser les fleurs de camomille séchées avec de l‘eau bouillante et c‘est tout. Et si vous voulez, vous pouvez ajouter un peu de miel ou presser un peu de citron. Toutes ces options sont d‘excellents remèdes maison pour passer une bonne nuit de sommeil. et vous devez découvrir la cause des problèmes de sommeil. De plus, si la situation perdure, nous devons procéder à une série de changements dans nos habitudes. Pour les troubles nerveux, la transpiration et l‘insomnie, une infusion est préparée avec des feuilles d‘oranger, portées à ébullition et lorsqu‘elle commence à bouillir, elle est retirée du feu et 5 grammes de feuilles broyées sont ajoutés par petites portions, le récipient est couvert. et laissez reposer pendant 30 minutes, sucrez-le et après l‘avoir égoutté, prenez une tasse quand vous le jugez nécessaire.% Prendre 1 ou 2 cuillères à café de miel d‘abeille au coucher.% Recherchez 4 à 5 feuilles d‘orange amère, un brin de yerba buena, le jus d‘un demi-citron et du sucre au goût. Tout cela est bouilli dans une cruche moyenne avec un demi-litre d‘eau. Une fois refroidi, filtrez-le et buvez-le avant d‘aller vous coucher.</item>
        <item>Nombre:Taches sur le visage# Descripcion:Nous voulons tous avoir une peau de porcelaine sans imperfections, mais au fil du temps, nous nous rendons compte qu‘avec le soleil et le stress, il est plus fréquent chaque jour de trouver de petites pigmentations le long du visage.# Remedios:Appliquez du yaourt nature sur les taches et recouvrez de quelques tranches de carottes. Laissez-les quelques minutes et rincez. Mélangez cinq cuillères à soupe de concombre mixé, cinq cuillères à soupe de persil concassé, cinq cuillères à soupe d‘huile de sésame ou de germe de blé dans un bocal en verre, fermez-le hermétiquement et placez-le dans un endroit sombre pendant quelques jours. Appliquer en compresses sur les taches pendant 20 minutes puis rincer. Faire bouillir le yucca jusqu‘à ce qu‘il ramollisse et faire une purée, puis appliquer sur le visage. Mélangez un citron, deux cuillères à soupe de lait et de la pulpe d‘aloe vera. Pressez le citron et mélangez-le avec le lait, appliquez-le sur la zone touchée et après séchage, mettez la pulpe d‘aloe vera et recouvrez de gaze. Laissez-le aussi longtemps que possible et retirez avec de l‘eau.% Appliquez du citron tous les soirs avant de vous coucher et lavez-vous le visage au réveil. C‘est l‘un des remèdes les plus connus mais il faut faire très attention à ne pas s‘exposer au soleil car vous tacheriez davantage. Ecrasez un oignon et mélangez-le avec un peu de vinaigre, appliquez directement sur la tache, laissez agir 15 minutes et rincez. Il est important de ne pas s‘exposer au soleil par la suite. Mélangez une cuillère à soupe de jus de tomate avec une cuillère à soupe de jus de citron, appliquez avec un coton sur les taches et laissez poser 20 minutes. Rincer.% Mélangez un jaune d‘œuf avec du yaourt nature et une demi-cuillère à soupe de miel, étalez-le sur la peau et laissez reposer 30 minutes. Rincer à l‘eau tiède.% Écrasez une banane et ajoutez le jus d‘un citron, appliquez le mélange sur la peau et laissez reposer 20 minutes. Rincer.% Utilisez les pelures du fruit bomba ou de la papaye et frottez la peau affectée avec l‘intérieur. Aide à éliminer les imperfections et régénère la peau.% Mélangez deux cuillères à soupe de lait avec le jus d‘un citron, appliquez avec un coton et attendez qu‘il sèche. Appliquez ensuite un peu d‘Aloe Vera. N‘oubliez pas de ne pas vous exposer au soleil après avoir appliqué ce remède.% Broyer un peu de racine et la mélanger avec du jus de citron, appliquer avec un coton sur les taches et enlever à l‘eau tiède</item>
        <item>Nombre:Ménopause# Descripcion:La ménopause est définie comme l‘arrêt permanent des menstruations et a des corrélations physiologiques. C‘est une étape de changements très importante pour les femmes qui provoque généralement différents symptômes, tels que des bouffées de chaleur, des sueurs, une sécheresse, un surpoids, une instabilité de l‘humeur. Cependant, chaque femme le vit différemment et avec plus ou moins d‘intensité.# Remedios:En plus de certains suppléments très bénéfiques pour une ménopause saine et heureuse, une alimentation équilibrée est toujours la clé du maintien de la santé.% Pour améliorer la santé en général et prévenir les symptômes de la ménopause, nous pouvons bénéficier de toutes les propriétés de l‘ail, un aliment médicinal qui purifie le corps et améliore la circulation. On peut consommer de l‘ail cru en l‘étalant sur des toasts ou en l‘ajoutant à des jus de légumes maison.% Les légumineuses sont un aliment très bénéfique pendant la ménopause pour deux raisons. D‘une part, ils sont riches en protéines et fibres végétales, de sorte qu‘ils améliorent la fonction intestinale et aident à réduire la graisse qui s‘accumule autour de la taille. D‘autre part, ils sont riches en phytoestrogènes ou œstrogènes d‘origine végétale, qui aident à réguler les déséquilibres hormonaux subis à ce stade et provoquent des symptômes gênants.</item>
        <item>Nombre:Mémoire# Descripcion:Le manque de mémoire est l‘une des principales préoccupations des personnes qui approchent de la vieillesse.# Remedios:Un apport insuffisant en vitamines peut entraîner l‘apparition d‘oublis. Incluez dans votre alimentation des aliments riches en thiamine, comme les pistaches, les graines de tournesol et les asperges. La vitamine E est également essentielle pour maintenir un cerveau sain. Comprenant les épinards, l‘avocat, etc., il vous aide à maintenir votre capacité de mémoire.% Les boissons comme le thé sont une excellente source d‘antioxydants et facilitent l‘accès à la banque de mémoire. Alors la prochaine fois que vous ferez vos courses, n‘oubliez pas d‘ajouter un sachet de tisane.% Le carotène est un élément important pour la nutrition d‘un cerveau sain. Les carottes sont une riche source de carotène, donc un remède maison efficace pour la perte de mémoire. Incluez les carottes dans votre alimentation pour voir comment cela fait des merveilles sur votre mémoire. Mangez-les crus ou cuits, pour un esprit vif qui refuse d‘oublier.% Les noix comme les amandes, les abricots, les noix de macadamia et les noix sont correctement appelées « aliments du cerveau ». Les huiles naturelles de ces noix contiennent des propriétés anti-inflammatoires et des nutriments protecteurs qui aident à garder le cerveau en bonne forme. Alors, la prochaine fois que vous ressentirez l‘envie de vous gaver, allez-y et plongez dans une poignée de noix. Ce sont les merveilleux remèdes maison pour la capacité de mémoire.% Si vous n‘êtes pas végétarien, vous disposez d‘une excellente source de rappel de mémoire. Les poissons comme le saumon, les sardines, le maquereau et les anchois regorgent de graisses saines appelées acides gras oméga-3. Les acides gras oméga-3 qui sont des agents anti-inflammatoires ont des avantages incroyables pour la santé. Ils aident à garder le cerveau sain et actif, en prévenant la dégénérescence des cellules/nerfs.</item>
        <item>Nombre:Migraine# Descripcion:La migraine est une maladie dont le symptôme principal est un mal de tête, généralement très intense et invalidant pour ceux qui en souffrent. Parallèlement à la douleur, d‘autres malaises peuvent apparaître, tels que des étourdissements, une sensibilité à la lumière, des nausées et des vomissements. Heureusement, ils disparaissent en quelques heures et indiquent rarement un problème plus grave. # Remedios:En raison de sa teneur en un composé actif appelé gingérol, le gingembre sert de remède pour lutter contre les migraines et les maux de tête. Cette substance agit comme un anti-inflammatoire et un analgésique, réduisant la tension dans la tête.% Grâce à son effet relaxant, l‘infusion de camomille aide également à réduire les crises de maux de tête. Boire 2 ou 3 tasses d‘infusion par jour. L‘infusion est préparée en faisant bouillir au préalable 200 millilitres d‘eau dans un récipient. Lorsque l‘ébullition commence, retirez le récipient du feu, ajoutez une poignée de fleurs et de feuilles de camomille, couvrez-le et laissez reposer pendant 60 minutes. Après filtration ou essorage avec un chiffon antiseptique ou une gaze, l‘ingestion des doses déjà indiquées commence.% L‘infusion de citronnelle a des propriétés qui aident à combattre le stress oxydatif et à minimiser la récurrence des maux de tête. Il favorise également la réactivation de la circulation sanguine et, de ce fait, contribue au traitement de la migraine.% Le parfum délicat des roses est un relaxant naturel qui combat le stress, l‘anxiété et les nerfs. Par conséquent, quelques vapeurs à l‘eau de rose peuvent minimiser la tension produite par les migraines et les maux de tête.% Les acides gras contenus dans l‘huile d‘olive ont un effet anti-inflammatoire qui aide à réduire les maux de tête. En effet, sa consommation régulière est recommandée en prévention contre la migraine.% Les propriétés analgésiques de la menthe poivrée aident à combattre les migraines et les maux de tête. Bien sûr, il n‘est pas aussi fort que les médicaments conventionnels, donc plusieurs doses par jour sont nécessaires pour le soulager.%</item>
        <item>Nombre:Cernes# Descripcion:C‘est l‘altération de la couleur de la peau située sous les yeux due à une production excessive de mélanine et à la dilatation des capillaires près de la surface de la peau.# Remedios:Une astuce très efficace consiste à tremper des cotons dans l‘infusion de camomille et à l‘appliquer sur les yeux fermés pendant la nuit.% Le concombre est utilisé pour réduire les poches dans le contour des yeux. Il est recommandé d‘appliquer des tranches de concombre frais sur les yeux pendant quelques minutes pour faire effet.% L‘aloe vera est connu pour ses propriétés cicatrisantes et réduit considérablement les cernes. Appliquez simplement un peu de produit sur la zone et laissez agir quelques minutes.</item>
        <item>Nombre:Orgelet# Descripcion:Un orgelet est une inflammation d‘une glande à la base des cils. # Remedios:Les compresses chaudes d‘orgelet aident à soulager la douleur, l‘inflammation et à drainer le pus de l‘intérieur de l‘orgelet, s‘il est infecté. Lavez-vous les yeux 2 à 3 fois par jour avec une infusion de camomille et de romarin, qui calme, soulage douleurs et inconforts. Le romarin est ajouté car il a des propriétés antibactériennes, aidant à traiter l‘infection, au cas où l‘orgelet aurait du pus. % L‘aloe vera ou aussi appelé aloe, est une plante médicinale qui possède des propriétés antibactériennes et anti-inflammatoires, pouvant réduire l‘inflammation de l‘orgelet et prévenir l‘infection par des bactéries. Ce médicament peut être utilisé avant le lavage des yeux pour soulager les rougeurs, les douleurs et les gonflements.% L‘un des soins les plus importants dans le traitement d‘un orgelet est de garder l‘œil bien lavé, pour éviter une infection qui peut augmenter l‘inflammation. Le shampooing pour bébé est donc une excellente option pour laver les yeux, car il est capable de laisser la peau bien lavée sans brûler ni irriter les yeux. Après le lavage, une compresse chaude peut être appliquée sur l‘œil pour soulager l‘inconfort.</item>
        <item>Nombre:Hypertension# Descripcion:L‘hypertension (HTN) est une maladie chronique caractérisée par une augmentation continue des niveaux de pression artérielle dans les artères. # Remèdes : L‘eau d‘ail est un excellent moyen de réguler la tension artérielle car elle stimule la production d‘oxyde nitrique, qui est un gaz à forte action vasodilatatrice, qui facilite la circulation sanguine et réduit la pression sur le cœur.% Un bon remède maison pour contrôler l‘hypertension artérielle est de boire une limonade mélangée à de l‘eau de coco car ce jus a des propriétés diurétiques qui aident à réguler la pression artérielle.% Plusieurs Bomba Fruit Leaves, faites bouillir pendant 10 ou 15 minutes, filtrez et prenez cette décoction 1 verre le soir et un autre verre le matin, pendant plusieurs jours, jusqu‘à ce qu‘elle soit maîtrisée, répétez autant de fois que nécessaire.</item>
        <item>Nombre:Hypotension# Descripcion:L‘hypotension fait référence à une condition anormale dans laquelle la tension artérielle d‘une personne est beaucoup plus basse que d‘habitude..# Remedios:Le romarin stimule le système nerveux central et améliore la circulation sanguine, calmant les vertiges et la faiblesse. Il est idéal de masser vos jambes avec des gouttes d‘huile essentielle de romarin mélangées à de l‘huile d‘amande et d‘olive. Il peut également être efficace de boire une tisane au romarin et au miel, qui aidera à l‘oxygénation des cellules et des tissus. Prenez-le au premier signe d‘hypotension.% L‘eau de coco avec du citron restaure les électrolytes dans le corps et maintient la pression artérielle à des niveaux sains. Ses minéraux essentiels améliorent le passage du sang dans les veines. Vous pouvez prendre cette boisson en milieu de matinée ou chaque fois que vous ressentez une baisse de tension artérielle. Le gingembre stimule la circulation, empêche le sang de coaguler et augmente la température corporelle. % L‘eau avec du citron, du sel et du sucre est très efficace en cas de déshydratation. Les propriétés de ses ingrédients aident à récupérer de l‘énergie, à améliorer la circulation et le fonctionnement du système nerveux.% Certains aliments qui peuvent vous aider sont le pain, les pâtes, le riz, les pommes de terre, les grains entiers, les légumes, le poisson, le poulet maigre et les fruits. % Vous devez éviter les changements de posture très brusques, augmenter un peu votre consommation de sel et dormir la tête haute.</item>
        <item>Nombre:Brûlures# Descripcion:Une brûlure est un type de blessure de la peau causée par divers facteurs. Les brûlures thermiques sont causées par le contact avec des flammes, des liquides chauds, des surfaces chaudes et d‘autres sources de températures élevées ; même en cas de contact avec des éléments à des températures extrêmement basses. Il existe également des brûlures chimiques et des brûlures électriques.# Remedios:L‘Aloe Vera, probablement le remède maison le plus connu pour les brûlures, arrête la douleur et les rougeurs, réduit l‘inflammation et encourage la croissance et la réparation de la peau. Mais si vous n‘avez pas d‘aloès sous la main, toute crème ou produit qui en contient vous aidera à apaiser la zone brûlée.% Lorsque vous touchez accidentellement quelque chose de chaud sans bouclier ou que vous êtes éclaboussé de liquide bouillant, gardez un tube de dentifrice dans la cuisine (de préférence blanc) à utiliser comme remède à la maison pour une brûlure mineure. Tout d‘abord, laissez la zone sous un jet d‘eau froide; puis séchez-le très délicatement avec une serviette en papier, et terminez en le recouvrant d‘une légère couche de dentifrice.% Pour les brûlures mineures, vous pouvez utiliser de l‘extrait de vanille. Utilisez un coton-tige et trempez-le dans l‘extrait de vanille; puis frottez-le très doucement sur la peau brûlée. L‘évaporation de l‘alcool de l‘extrait de vanille refroidira la brûlure et soulagera la douleur.% Le thé noir contient de l‘acide tannique, qui tire la chaleur des brûlures pour aider à réduire la douleur. (Ce même composé calmant fait du thé noir un excellent remède à la maison pour les maux de dents et de nombreuses autres douleurs.) Placez deux ou trois sachets de thé noir froids et humides sur la zone brûlée et fixez-les avec de la gaze.% Le vinaigre blanc contient de l‘acide acétique, un composant que vous pouvez également trouver dans l‘aspirine et qui aide à soulager la douleur, les démangeaisons et l‘inflammation causées par une brûlure. C‘est également un antiseptique et un astringent naturel, ce qui aidera à protéger la blessure contre l‘infection. Le vinaigre évacue également la chaleur de la brûlure, aidant à soulager naturellement la douleur. Trempez quelques serviettes en papier dans du vinaigre dilué pour créer une compresse apaisante, ou utilisez des cotons-tiges pour masser doucement la zone blessée. Le miel est un antibiotique naturel qui aide à prévenir les infections causées par les brûlures. Il a un pH légèrement acide qui est hostile aux bactéries, donc une fois appliqué sur la peau, il peut également tuer tous les germes présents ou guérir les infections tenaces. Le miel refroidira également la brûlure, soulageant la douleur et l‘aidant à guérir.% La teneur en matières grasses et en protéines du lait apaise et favorise la cicatrisation des brûlures. Faites tremper la brûlure dans du lait pendant 15 minutes pour un soulagement rapide. Une autre option consiste à étaler un peu de yaourt, car la graisse qu‘il contient aide à hydrater la peau sèche.% L‘huile de coco est une excellente source de vitamine E et contient également des acides gras qui combattent les champignons et les bactéries, aidant ainsi à protéger la brûlure contre les infections. Si une brûlure a laissé une cicatrice visible, mélangez le jus d‘un citron avec de l‘huile de noix de coco et massez la marque. L‘acidité du jus de citron aidera à estomper la cicatrice, et l‘huile de noix de coco à cicatriser la peau.% La glace peut restreindre le flux sanguin vers la peau et aggraver encore les dommages. Au lieu de cela, placez immédiatement la zone brûlée sous l‘eau froide courante, ce qui aide à prévenir la propagation de la blessure, et essayez de garder la zone touchée sous l‘eau pendant au moins 5 minutes si possible.</item>
        <item>Nombre:Rhumatisme# Descripcion:Il s‘agit d‘une série de maladies d‘origine non spécifique. Il est utilisé pour nommer certaines douleurs qui affectent les os, les articulations, les muscles, les tendons et les ligaments.# Remedios:L‘inflammation chronique joue un rôle important dans le développement des maladies rhumatismales. Le céleri contient des antioxydants qui aident à réduire l‘inflammation.% La pomme de terre ou la pomme de terre contient tellement de minéraux qu‘elle s‘avère donner un effet anti-inflammatoire pour l‘organisme. C‘est un remède populaire contre les rhumatismes qui est appliqué depuis de nombreuses années et qui s‘est avéré efficace à la fois pour prévenir et traiter les rhumatismes.% Préparez une décoction ou une décoction avec 15 ou 20 feuilles d‘avocat (vertes ou violettes). Ces feuilles sont versées dans un récipient contenant un litre d‘eau. Il est porté à ébullition pendant 8 à 10 minutes. Après cela, il est filtré avec de la gaze ou un chiffon antiseptique et conditionné dans une bouteille en verre, de préférence ambrée. Il se conserve au froid et au moins trois verres sont pris par jour : matin, midi et soir. Il est à noter que les femmes enceintes ou enceintes ne doivent pas ingérer cette décoction car elle possède des propriétés abortives.</item>
        <item>Nombre:Sinusite# Descripcion:La sinusite est une réponse inflammatoire de la muqueuse du nez qui peut être due à une infection par des agents bactériens, viraux ou fongiques ; ou une image allergique; ou une combinaison de ces facteurs. Elle se caractérise par un écoulement nasal, une obstruction nasale et des douleurs faciales. Les symptômes comprennent des maux de tête, de la toux ou de la fièvre.# Remedios:Un excellent remède à la maison pour la sinusite consiste à nettoyer le nez et les sinus avec un mélange d‘eau tiède et de sel, car il aide à éliminer les sécrétions excessives et réduit l‘inflammation, soulageant les symptômes tels que la douleur et la pression au niveau du visage. % Pour la sinusite aiguë, un remède consiste à inhaler la vapeur d‘eucalyptus car elle a des propriétés expectorantes et antiseptiques, soulageant rapidement la congestion nasale.% Un remède à la maison pour la sinusite allergique peut être le jus d‘épinards à la menthe, car il contient des propriétés anti-inflammatoires et décongestionnantes qui aident à éliminer les sécrétions, soulageant les symptômes de la sinusite.% Si vous avez une sinusite, vous devriez essayer de ne pas voyager en avion, éviter les températures très chaudes ou très froides ou les changements brusques de température, penchez-vous en avant avec la tête baissée. Si vous avez une allergie et qu‘elle n‘est pas bien contrôlée, elle peut rendre la sinusite plus difficile à traiter.</item>
        <item>Nombre:Varices# Descripcion:Les varices sont des dilatations veineuses caractérisées par l‘incapacité d‘établir un retour efficace du sang vers le cœur (Insuffisance veineuse). Les plus fréquents sont ceux du membre inférieur.# Remedios:Le mélange de six gousses d‘ail finement hachées, avec de l‘huile d‘olive et du jus de citron, reposé pendant 12 heures, est appliqué sur les jambes en réalisant de légers massages.% Le thé à la camomille avec deux cuillères à soupe de vinaigre de cidre de pomme est appliqué sur les varices avec une boule de coton le matin et le soir.% Le mélange d‘huiles est efficace pour presque tous les types de douleur. Pour cela, l‘idéal est de mélanger deux cuillères à soupe d‘huile d‘amande et d‘huile de foie de morue, pour ensuite l‘appliquer avec des massages doux et laisser reposer pendant une heure avant de rincer.% Dans deux litres d‘eau chaude, ajoutez une poignée de camomille, une de menthe et une de laurier. Laissez reposer un peu puis ajoutez une cuillère à café de bicarbonate de soude. Appliquer l‘infusion sur les varices à chaque bain.</item>
        <item>Nombre:Vomissement# Descripcion:Les vomissements et les nausées consistent en une sensation de maux d‘estomac qui peuvent se propager dans toute la cavité ou s‘accentuer uniquement dans la bouche et inclure des gaz, des piqûres, des brûlures et des haut-le-cœur parmi d‘autres symptômes.# Remedios:Pour récupérer les minéraux perdus lors des vomissements, il est recommandé de prendre du sérum ; peut être créé rapidement. Il suffit de mettre un peu de sel, de sucre et de bicarbonate dans un verre d‘eau pour plus tard si vous souhaitez rajouter un peu de citron.% Sucer de la glace peut vous aider à éviter l‘envie de vomir. Il est conseillé de sucer la glace pendant une durée de 3 minutes et si l‘envie de vomir revient, recommencez.% Compresses et eau lorsque nous avons vomi, il est recommandé de mouiller une série de compresses avec de l‘eau froide et de l‘eau tiède, en les plaçant dans la région du ventre et en les intercalant, quelques minutes avec de l‘eau tiède puis quelques minutes avec de l‘eau froide; de cette façon, l‘envie de vomir est réduite.% La carotte et la pomme de terre aident à combattre la gastro-entérite, réhydratent, préviennent les troubles gastriques et sont faciles à digérer. Passer au mixeur un peu d‘eau avec une carotte et deux pommes de terre lavées et épluchées. Buvez ce jus deux fois par jour.% Les propriétés du gingembre sont nombreuses, dont l‘une est qu‘il vous aidera à combattre la gastro-entérite et à réduire les nausées. Si l‘anis vert est ajouté, ses effets sont renforcés grâce à ses propriétés carminatives qui aident à rétablir le bon fonctionnement de l‘estomac. Buvez une infusion de gingembre et d‘anis vert deux fois par jour et vous vous sentirez mieux.%</item>
        <item>Nombre:Otite# Descripcion:L‘otite est une inflammation de l‘oreille généralement due à une cause infectieuse. # Remedios:Traditionnellement, de nombreuses personnes préparent dans une casserole une sorte de jus-jus avec une ou deux feuilles de la plante éternelle, également appelée immortelle ou prodigieuse, le jus est extrait et mis dans la casserole avec un peu d‘huile à manger, après quoi il est tiède, avec un compte-gouttes, il est versé dans l‘oreille où la condition existe, ce même processus est effectué avec le jus des feuilles d‘origan.</item>
        <item>Nombre:Bursitis # Descripcion:La bursitis es una inflamación de una de las bolsas, que son cavidades llenas de un líquido lubricante, la sinovia, localizada especialmente en áreas donde hay fricción o en sitios donde músculos o tendones pasan sobre áreas óseas. Las articulaciones más comúnmente afectadas son el hombro, codo y la cadera, a las que frecuentemente se les pone el adjetivo de congelados, debido a la pérdida de la movilidad normal.# Remedios:Es necesario comer alimentos con alto contenido de magnesio, verduras con hojas de color verde, y muchos vegetales verdes y amarillos, hay que poner agua hervida y filtrada, y tomar miel de abejas al levantarse y antes de acostarse.% Se recomienda tomar una cucharada de aceite de hígado de bacalao, una o dos veces antes de cada comida. % Cuando aparecen dolores fuertes se recomienda también tomar una fuerte infusión de manzanilla. El modo de preparación consiste en hervir el agua, echarle un buen manojo de flores de manzanilla y tomar una taza antes de acostarse, se plantea preparar compresas de hielo y colocar una arriba y otra debajo de la articulación afectada por la bursitis manteniéndola durante 20 minutos 3 veces al día.% Desde el punto de vista de la jugoterapia hay quien recomienda una dosis a partes iguales de jugo de zanahoria, apio, pepino y remolacha, para enfrentar casos de esta enfermedad. % Otra variante es una decocción con 20 hojas de aguacate y echarlas en un recipiente con un litro de agua y se toma 3 vasos en el día.</item>
        <item>Nombre:Oxiuros# Descripcion: Es uno de los parásitos intestinales más frecuentes.El 80% de los niños entre 2 y 10 años de edad en algún momento contraen oxiuros. # Remedios:Colocar dos dientes de ajo en un litro de agua, se deja hervir durante unos minutos, se enfría y se coloca en una bolsa para un enema, se pone una silla y se pide al niño que se acueste boca abajo en la silla con las piernas colgadas, se lubrica el orificio anal y se desliza el tubo del enema hacia adentro unos 2 cm, eso contribuye a eliminar los oxiuros. % Existe la vía de utilizar el mismo proceso anterior pero con un cocimiento de manojos de cundiamor.</item>
        <item>Nombre:Gale# Descripcion:C‘est connu, c‘est une maladie contagieuse causée par l‘infestation de la peau, par l‘acarien Sarcoptes scabiei, une variété hominis qui peut apparaître à n‘importe quel stade de la vie, dans différentes couches sociales, bien qu‘elle soit plus fréquente là où la surpopulation prédomine, et lorsque les pratiques d‘hygiène sont rares.# Remedios:Le soufre est fortement recommandé pour être très efficace pour éliminer les acariens de cette maladie en raison de sa grande toxicité. De même, vous pouvez l‘appliquer directement sur la peau, en vous baignant avec du savon à base de soufre, ou une partie en dix de crème et avec de la vaseline, étant le plus sûr chez les femmes enceintes ou allaitantes.% L‘huile et les feuilles de neem sont une merveille de la nature pour diverses affections cutanées et les scories ne font pas exception. L‘huile est extraite des fruits ou vous pouvez l‘acheter dans les herboristes, les magasins. Appliquer le même dans la zone quotidiennement et pendant deux semaines.% Prendre une douche avec du vinaigre et de l‘eau tiède ou appliquer par compresses ou directement sur la zone touchée pour détruire la présence d‘acariens.% Ajoutez une demi-tasse de bicarbonate de soude dans votre baignoire et asseyez-vous dedans pendant 15 minutes. Aussi, préparez une pâte avec 1 partie d‘eau avec 3 de bicarbonate de sodium.% Oignon aux propriétés antibiotiques comme l‘aloès, efficace pour lutter contre ces parasites car il contient du soufre. Vous pouvez le frotter sur la partie affectée ou en chauffer plusieurs et appliquer l‘eau en compresses ou en bain.% Un excellent remède à la maison contre la gale consiste à masser la région touchée avec de l‘huile d‘olive, car elle aide à apaiser et à hydrater la peau, soulageant les démangeaisons causées par la gale et qui s‘aggravent lorsque la personne se gratte. Faites chauffer l‘huile d‘olive et lorsqu‘elle est tiède, placez-la sur une gaze ou une boule de coton et massez la région touchée plusieurs fois par jour. L‘application d‘huile d‘olive doit être évitée dans les régions où la peau a une plaie.% Le cresson est une plante qui a une forte action purifiante, c‘est pourquoi il est capable d‘éliminer les toxines accumulées dans le sang, de réduire l‘inflammation de la peau et les démangeaisons causées par la gale. En plus de cela, le cresson est riche en vitamine A, un micronutriment qui aide à maintenir la santé de la peau. Mettre 2 bouquets de cresson et 200 ml d‘eau dans le blender et mixer jusqu‘à obtention d‘un mélange homogène. Buvez 1 verre de ce jus chaque jour à jeun.% La rue est une plante médicinale largement utilisée comme remède à la maison pour les problèmes de peau en raison de ses propriétés apaisantes qui combattent les irritations cutanées. Sous cette forme, c‘est un excellent remède pour soulager rapidement les démangeaisons causées par la gale. Mettre 20 g de rue dans une casserole et y ajouter 1 litre d‘eau et faire bouillir pendant 5 minutes. Filtrer le mélange et tremper les compresses propres dans l‘eau. Retirez l‘excès de liquide des compresses et appliquez sur les régions touchées.% Prendre un bain avec du thé à la camomille est également une excellente option car cette plante médicinale a des propriétés apaisantes, étant largement utilisée pour traiter les irritations cutanées, y compris en cas de varicelle. Placez les feuilles de camomille dans l‘eau et faites bouillir dans 1 litre d‘eau. Filtrer, laisser refroidir et baigner avec de l‘eau légèrement froide et le thé sur tout le corps.% En résumé, les recommandations pour sa prévention sont de tapoter la zone et d‘éviter de se gratter, d‘utiliser de l‘eau froide ou tiède, de se baigner périodiquement, d‘utiliser du savon antibactérien, de ne pas avoir de contact intime avec qui que ce soit, d‘éviter de partager des vêtements avec des personnes infectées, de laver tous les vêtements ou de les isoler. dans un sac, hygiène personnelle, ventiler toute la maison et soigner tous les membres de la famille qu‘ils présentent ou non des symptômes.</item>
        <item>Nombre:Pédiculose, Poux# Descripcion:La pédiculose est une affection cutanée causée par une infestation par un pou, elle se situe principalement sur le cuir chevelu.# Remedios:Le romarin est une plante aromatique qui, en raison de sa teneur en vitamines et minéraux, offre de nombreux avantages pour la santé de nos cheveux, aide à renforcer les cheveux, arrête la chute des cheveux et aide à les garder exempts de parasites tels que les poux. Il fonctionne comme un répulsif contre les poux en raison de l‘odeur insupportable (pour eux). Pour le préparer, nous mettrons une poignée de feuilles de romarin dans l‘eau, en laissant bouillir pendant 5 minutes. Quand il se sera reposé et qu‘il sera tiède, on aura une eau parfumée pour mouiller les cheveux du patient avant de le peigner.% Les acides gras naturels de l‘huile de noix de coco sont toxiques pour les poux. Lorsque nous appliquons de l‘huile de coco sur nos cheveux, en raison des substances oléiques présentes dans sa composition, les poux et les lentes ne peuvent pas s‘attraper, ils ne peuvent pas rester attachés aux cheveux. De cette façon, nous pouvons y mettre fin et couper leur cycle. % En raison de ses composés soufrés, l‘ail est considéré comme un remède qui modifie l‘environnement propice à la survie des poux et, si nous le combinons avec du citron, nous obtenons un mélange idéal pour éliminer les poux et les lentes. On utilisera trois ou quatre gousses d‘ail, selon la longueur des cheveux, et quelques gouttes de jus de citron. Puis on broie ce mélange jusqu‘à l‘obtention d‘une pâte. On applique la pâte en massant les cheveux et on couvre la tête avec un chapeau. Nous laissons travailler toute la nuit. Le matin, nous devons rincer les cheveux à l‘eau chaude et les laver régulièrement. Ensuite, nous allons peigner les cheveux avec le lendrera. Nous devons répéter ce processus chaque semaine jusqu‘à ce que nous soyons capables d‘éliminer complètement les poux et les lentes.% Il fragmente la graine du mamey rouge pour en extraire une sorte d‘amande, et l‘écrase au maximum pour la transformer en une substance mélangée à de l‘alcool, c‘est-à-dire que l‘amande mamey est versée dans un petit récipient contenant de l‘alcool, laissé à repos pendant une heure, et une macération alcoolique sort. Par la suite, il est enduit sur la tête, et il est recouvert d‘un chiffon pendant 30 minutes, puis un peigne très fin est passé et la tête est lavée. Cette opération est réalisée pendant trois jours consécutifs, et est répétée après sept jours. C‘est un remède infaillible pour la pédiculose capitis, non seulement pour les lentes mais aussi pour les poux adultes.</item>
        <item>Nombre:Lombalgie ou lumbago# Descripcion:Trouble douloureux courant affectant le bas de la colonne vertébrale et pouvant être causé par une blessure à un muscle ou à un ligament. # Remedios:Un remède peut être un bain de soufre chaud. L‘immersion dans l‘eau chaude est l‘une des méthodes de soulagement de la douleur non pharmacologiques les plus efficaces et est couramment utilisée comme relaxant et analgésique dans de nombreuses conditions (hydrothérapie). Achetez de la poudre de soufre chez un herboriste réputé et ajoutez 100 g à l‘eau du bain. Plongez-vous et laissez agir l‘eau chaude et le minéral.% Concernant son utilisation cutanée, il convient de noter l‘huile de romarin, essentielle dans les blessures. C‘est une préparation qui nous aide à réduire le gonflement de la zone touchée en raison de son pouvoir anti-inflammatoire. C‘est un relaxant musculaire qui, avec le thym et la sauge, provoque une sensation agréable dans la zone douloureuse. Il est important qu‘ils soient appliqués en effectuant un léger massage pour renforcer leurs effets. Le millepertuis et la menthe appliqués sur la lésion aident à détendre la zone et à réduire la douleur.% L‘huile de gingembre fonctionne d‘une manière similaire à un AINS (anti-inflammatoire non stéroïdien) mais naturellement. Il est relaxant, anti-inflammatoire et analgésique. Pour préparer ce remède, mélangez 5 gouttes d‘huile essentielle avec 10 d‘huile d‘amande douce et appliquez-le sur la zone douloureuse avec un massage doux.% Consommer de l‘ananas nous aidera à réduire l‘enflure et à accélérer la récupération, car la broméliacée d‘ananas est une substance qui a des effets anti-inflammatoires. Cette substance peut être trouvée dans la papaye. Bien sûr, ils doivent être naturels et dans le cas de l‘ananas, nous devons manger le cœur, car il contient plus de nutriments.</item>
        <item>Nombre:Vitiligo# Descripcion:C‘est une maladie dégénérative de la peau, et se manifeste par l‘apparition de taches blanches qui résultent de l‘absence de pigment dans la peau.# Remedios:Trouvez une graine de mamey rouge ou de sapote mamey et extrayez ce qu‘on appelle l‘amande qui se trouve à l‘intérieur. Il est commodément écrasé et porté à ébullition dans une cruche moyenne. Après ébullition, une cuillère à soupe de saindoux est ajoutée et il est prêt à répandre cette substance sur les endroits du corps où le vitiligo apparaît. % Appliquez la pommade Vimang deux fois par jour, qui est un puissant antioxydant naturel qui agit localement sur diverses affections cutanées.</item>
        <item>Nombre:Psoriasis# Descripcion:C‘est une maladie inflammatoire chronique de la peau qui produit des lésions squameuses épaissies et enflammées, avec une grande variabilité clinique et évolutive. Il n‘est pas contagieux, bien qu‘il puisse être hérité, il est plus susceptible d‘être hérité par les hommes que par les femmes.# Remedios:Cuisiner avec des feuilles et des tiges d‘ara français, s‘applique le matin, de préférence dans des endroits près de la côte ou de la mer et après application dans les endroits touchés, laissez-le sécher par lui-même, lorsqu‘il est sec, puis appliquez de l‘huile de foie de requin . Ceci est fait quotidiennement pendant 60 jours.% Faire une décoction ou une décoction de feuilles de salsepareille, prendre une tasse ou au maximum 2 tasses par jour. Il ne peut pas être pris pendant le temps que la décoction, les boissons alcoolisées ou les stimulants sont pris.</item>
        <item>Nombre:Les hémorroïdes# Descripcion:Ce sont des varices ou une inflammation des veines du rectum et de l‘anus. Ils sont le résultat d‘efforts pour évacuer les intestins, bien qu‘ils puissent être causés par d‘autres facteurs tels que la grossesse, la constipation chronique, la diarrhée ou le vieillissement.# Remedios:Préparez une décoction ou une décoction avec un bon bouquet de feuilles, de tiges et d‘écorce du tronc ou des branches épaisses de l‘amandier ou de l‘arbre connu sous le nom d‘Almendro. Ce bouquet est versé dans un récipient contenant trois ou quatre litres d‘eau et mijoté pendant 8 à 10 minutes. Après avoir filtré ou filtré cette décoction, des bains de siège sont effectués deux fois par jour. L‘eau doit être tiède ou un peu chaude. Pour les cas d‘hémorroïdes non douloureuses, l‘eau sera froide ou à température ambiante.% En même temps que le remède précédent avant de dormir, des ovules ou des suppositoires congelés sont appliqués avec la pulpe ou le cristal de la feuille d‘aloès.</item>
        <item>Nombre:Amygdalite# Descripcion: C‘est l‘inflammation d‘une amygdale palatine ou des deux, causée principalement par un virus.# Remedios:Ajouter dans un pichet moyen d‘eau 4 ou 5 feuilles de sauge, elles sont fragmentées et placées sur le feu pendant 5 à 8 minutes et après refroidissement, filtrer cette décoction et ajouter une cuillère à soupe de miel et une autre de vinaigre, on se gargarise avec ça décoction 2 ou 3 fois par jour.%</item>
        <item>Nombre:Conjonctivite# Descripcion:C‘est l‘inflammation de la couche conjonctive, la membrane muqueuse qui tapisse l‘intérieur des paupières et qui s‘étend jusqu‘à l‘avant du globe oculaire..# Remedios:Verser dans un récipient la moitié d‘1 litre d‘eau avec 3 Fleurs du Vicaire, pendant un temps, 2 ou 3 heures) puis appliquer des compresses 3 fois par jour.% Aussi Infusion de Thé Noir, pas dur faire bouillir le thé et le laisser reposer, le refroidir et mettre la fomentation pendant 3 minutes 3 fois par jour.</item>
        <item>Nombre:Gingivite# Descripcion: Il s‘agit d‘une maladie bucco-dentaire généralement bactérienne qui provoque une inflammation et un saignement des gencives, causés par des débris alimentaires piégés entre les dents.# Remedios:Appliquer la teinture Romerillo sur les parties affectées% Prenez un tas de feuilles et de tiges de cresson, lavez-les bien puis mâchez pendant un moment. Également en bain de bouche, il favorise le saignement des gencives.% Le germe de feuilles d‘avocat, de mûre, de camomille et de vicaria peut également être utilisé comme bain de bouche pour les saignements des gencives.</item>
        <item>Nombre:Flatulences, Gaz# Descripcion: Le mélange provient des gaz ingérés et d‘autres gaz produits, à partir des aliments, par des bactéries et des levures symbiotiques # Remedios:Les infusions de camomille, de menthe ou d‘anis étoilé sont très bonnes.%</item>
        <item>Nombre:Fibromes ou fibromes# Descripcion:Un myome est une tumeur bénigne et non cancéreuse qui se développe dans le tissu musculaire de l‘utérus ou du myomètre chez la femme. L‘apparition et la croissance du myome sont favorisées par les œstrogènes, c‘est pourquoi sa présentation se produit pendant l‘âge fertile de la femme. La plupart des fibromes ne présentent aucun symptôme. D‘autre part, parfois même de petits fibromes localisés dans l‘endomètre peuvent provoquer des métrorragies importantes et/ou une hyperménorrhée et ainsi, parfois même provoquer une anémie.# Remedios: Trouvez un tas de tiges et de feuilles de la plante anamu, lavez-le bien pour éliminer les impuretés, puis écrasez-le dans le mélangeur pour en extraire le plus de jus ou de jus possible. Vous buvez une tasse de café à jeun et une autre le soir. La durée du traitement dépendra de la situation de chaque patient.</item>
        <item>Nombre:Cirrhose hépatique# Descripcion:La cirrhose est le résultat final de lésions hépatiques chroniques causées par une maladie chronique du foie.# Remedios: Pour cette condition, nous recommandons l‘aloe vera. Tout d‘abord, il faut bien laver l‘Aloe Vera, les épines sont enlevées, il est coupé en petites portions et ces petites portions sont introduites dans une carafe avec de l‘eau potable. Cette macération aqueuse se prend le matin, une tasse par jour. % Nous pouvons également utiliser l‘Anamu. Pour ce faire, prenez un bon bouquet de feuilles et de tiges d‘Anamú, faites-le bouillir dans un récipient contenant un litre d‘eau, mettez-le à feu doux pendant 5 à 8 minutes, puis égouttez-le. Cette décoction se prend comme eau ordinaire.</item>
        <item>Nombre: Attaques de hoquet ou singult# Descripcion:Le hoquet est une contraction répétitive, involontaire et spasmodique du diaphragme et des muscles intercostaux qui provoque une inspiration soudaine d‘air. Elle peut se présenter sous la forme d‘une attaque prolongée ou d‘attaques récurrentes d‘une durée supérieure à 48 heures. # Remedios:Pour faire face au hoquet, une décoction avec 2 ou 3 feuilles de Cresson est préparée, elles sont préalablement divisées et versées dans un demi-litre d‘eau et sirotées. % Le tilleul est également efficace pour supprimer le hoquet, une décoction est préparée avec les feuilles de cette plante.% Une décoction se prépare avec des feuilles et des tiges d‘Eucalyptus et les vapeurs qui s‘en dégagent contribuent à éradiquer le hoquet. Buvez lentement un verre d‘eau.</item>
        <item>Nombre: Lymphangite# Descripcion: C‘est un type d‘inflammation qui attaque les ganglions lymphatiques. Moins fréquemment, elle est causée par une infection à staphylocoques. L‘infection provoque une inflammation des vaisseaux lymphatiques. La lymphangite peut être le signe d‘une aggravation de l‘infection cutanée. Les bactéries peuvent se propager dans la circulation sanguine et causer des problèmes potentiellement mortels. Pour cette condition, il existe un remède qui peut être fait à la maison et qui soulage considérablement.# Remedios:L‘avocat, remède naturel contre la lymphangite, consiste à rechercher un bouquet de feuilles d‘avocat ; faire bouillir ce bouquet dans l‘équivalent d‘une bouteille d‘eau pendant 8 à 10 minutes et après refroidissement il est égoutté avec un chiffon antiseptique, conditionné dans une bouteille en verre -de préférence dans une bouteille ambrée- et boire, au moins, 4 verres par jour comme eau courante. Simultanément, plusieurs feuilles d‘avocat sont placées sur de la glace ou au congélateur pour bien les refroidir, une sorte de compresse ou de cataplasme est préparée avec elles, qui se situe sur la partie blessée des extrémités pendant au moins 2 ou 3 heures. Le traitement est répété quotidiennement jusqu‘à disparition de l‘inflammation.</item>
        <item>Nombre: Aphonie ou dysphonie# Descripcion:C‘est le terme médical utilisé pour désigner l‘incapacité de parler. # Remedios:Placer un morceau de muscade dans un verre avec de l‘eau potable, le laisser reposer une heure et à la fin de cette période cette macération aqueuse est ingérée, soit la moitié soit la totalité de l‘eau contenue dans le verre. Ensuite, il reconstitue l‘eau où se trouve le morceau de muscade. À partir de là, vous buvez cette eau quand vous le souhaitez.% Il existe également une autre option consiste à faire bouillir dans un récipient contenant un litre d‘eau, un bouquet de feuilles tendres de pois cajan pendant 8 à 10 minutes, filtrer. Prendre 3 fois par jour une tasse de café au lait, de préférence tiède.</item>
        <item>Nombre: Asthme bronchique# Descripcion:Maladie pulmonaire caractérisée par une obstruction réversible des voies respiratoires, avec une inflammation des voies respiratoires et une réactivité accrue à divers stimuli. # Remedios:Préparez un smoothie avec des parts égales de miel et d‘aloe vera. Conservez-le au réfrigérateur; où il ne gèlera pas, dans un bocal ambré. Jeter le mélange tous les 10 jours. Prendre deux cuillères à soupe deux fois par jour.</item>
        <item>Nombre:Ostéochondrite, chondrite sternocostale# Descripcion:Il s‘agit de douleurs au niveau du cartilage qui relie les côtes au sternum (os plat situé dans la partie centrale du thorax) et qui représente un problème relativement fréquent chez les jeunes et les adultes, alors que rare chez les enfants de moins de 10 ans. # Remedios:Faire une décoction avec deux feuilles de Poivre mexicain, un brin de tilleul, faire bouillir dans un litre d‘eau pendant 8 à 10 min, égoutter et boire comme de l‘eau ordinaire.</item>
        <item>Nombre:Moniliase vulvaire# Descripcion:Infection fongique dans le vagin et les tissus de l‘ouverture du vagin (vulve). Ce type d‘infection fongique est causé par un champignon appelé candida. Cette condition peut provoquer un gonflement, des démangeaisons sévères et un écoulement blanc et épais du vagin.# Remedios:L‘une des options utilisées pour cette condition est l‘étrenne blanche ou la campanille. Une décoction ou une décoction est préparée en faisant bouillir dans un récipient qui contient un litre d‘eau un bon bouquet de feuilles et de tiges de ces plantes. Il est mijoté 8 à 10 minutes après refroidissement, égoutté et conditionné dans un récipient préalablement stérilisé, qui sera conservé au frais ou dans la partie la moins froide du réfrigérateur. Des lavages vaginaux sont effectués avec cette décoction, en faisant si possible appel à un expert. Ces lavages seront effectués tous les deux jours sur une période de 10 jours. % Une autre option consiste à demander aux pharmacies qui vendent des médicaments naturels une bouteille de propolis à 10 pour cent, appliquée par voie topique, c‘est-à-dire en externe, une fois par jour aux endroits touchés de la vulve.</item>
        <item>Nombre:Mal aux dents# Descripcion:Le mal de dents est une douleur autour de la mâchoire ou du visage. Habituellement, la cause est un problème avec une dent. La cause du mal de dents peut être une irritation d‘un nerf à la racine, une infection, des caries ou la perte d‘une dent.# Remedios:Le clou de girofle contient des huiles essentielles et des acides, dont l‘eugénol, qui contient des propriétés analgésiques et anesthésiques. Vous n‘avez qu‘à appliquer l‘ongle sur la dent, ou vous pouvez également acheter l‘huile dans les magasins d‘aliments naturels, déposer quelques gouttes sur un coton et frotter doucement la zone.% Bain de bouche à l‘eau salée. C‘est l‘un des remèdes maison les plus recommandés par les dentistes pour soulager la douleur et réduire l‘inflammation des gencives. Il vous suffit d‘ajouter deux cuillères à café de sel dans une tasse d‘eau tiède, de vous rincer la bouche avec ce mélange, puis de le recracher.% Le bain de bouche avec du peroxyde d‘hydrogène, produit les mêmes avantages que la solution précédente; De plus, il tue les bactéries, réduit la plaque et aide à guérir les gencives qui saignent. Vous devez mélanger un peu de peroxyde d‘hydrogène à 3% avec une part égale d‘eau, rincer la bouche puis la jeter.% L’huile de menthe poivrée est l’un des remèdes maison les plus utilisés depuis des décennies pour soulager les maux de dents. La menthe poivrée contient des propriétés antibactériennes qui aident à réduire les maux de dents, ce qui en fait une excellente option pour soulager la douleur tout en recherchant les soins d‘un professionnel des soins dentaires. L‘ail a de nombreuses propriétés bénéfiques pour la santé, telles que la circulation et l‘élimination des fluides. Il combat également les infections du système respiratoire et est un grand allié contre les maux de dents.% Comme l‘ail, l‘oignon est un autre antibiotique naturel. Mettez un morceau d‘oignon dans la zone des dents ou des gencives pour soulager la douleur. Une autre des formules pour prévenir les maladies bucco-dentaires consiste à mâcher un oignon trois minutes par jour, bien que cela ne soit pas très agréable et puisse provoquer de mauvaises odeurs. Il est important de se rincer la bouche par la suite.</item>
        <item>Nombre:Hématurie# Descripcion:L‘hématurie est la présence de sang dans les urines. Il peut être visible à l‘œil nu ou au microscope. Elle peut être causée par un trouble de la coagulation ou par certains médicaments, ou par des calculs, des infections ou des tumeurs. Cela peut être dû à une lésion des reins, des voies urinaires, de la prostate ou des organes génitaux.# Remedios:Une décoction ou décoction est préparée avec une poignée de coquilles ou d‘écorce du tronc ou des branches épaisses de la forêt de Guásima, une autre à base de racines de fruit de Bomba et un tiers de racine de Guamá. Ils sont commodément divisés en petites portions après les avoir soigneusement lavés avec de l‘eau. Ces grappes sont versées dans un récipient contenant quatre litres d‘eau et mijotées pendant 20 minutes jusqu‘à ce que la décoction prenne une teinte rougeâtre. Après l‘avoir filtré avec un chiffon antiseptique, il est conditionné et conservé au froid. Cette décoction se prend comme de l‘eau ordinaire. Le traitement est effectué pendant 21 jours. Pendant cette période, vous ne devez pas boire de café ni de boissons alcoolisées ou aromatiques. Au petit déjeuner il faut boire un verre d‘eau de coco accompagné du jus ou du jus d‘une tranche de citron.</item>
        <item>Nombre:Ischémie cardiaque# Descripcion:L‘ischémie myocardique, également appelée ischémie cardiaque, réduit la capacité du muscle cardiaque à pomper le sang. Un blocage soudain et sévère de l‘une des artères du cœur peut entraîner une crise cardiaque.# Remedios:Il est élaboré sous forme de macération avec du miel et de l‘ail, dans la proportion suivante. 350 grammes de miel et 250 grammes d‘ail bien écrasé. Le miel et l‘ail sont mélangés et le tout est laissé au repos pendant sept jours. La posologie consiste à ingérer une cuillère à soupe quarante minutes avant les repas pendant deux mois.</item>
        <item>Nombre:Inflammation du duodénum ou duodénite# Descripcion:La duodénite est une inflammation du duodénum ou de la première partie de l‘intestin grêle, située juste en dessous de l‘estomac. La gastrite et la duodénite ont les mêmes causes et traitements. Les deux troubles peuvent survenir chez les hommes et les femmes, ainsi que chez les personnes de tous âges.# Remedios: Selon les pratiques traditionnelles, un traitement est effectué pendant 21 jours consécutifs, comme suit. Trouvez un bouquet de feuilles et de tiges de morelle, elle est connue dans certaines régions du pays sous le nom de joruro, versez-la dans un récipient contenant un demi-litre d‘eau, faites bouillir pendant 10 minutes à feu doux. Ensuite, la décoction est filtrée et une tasse est prise à jeun et une autre avant d‘aller au lit pendant cinq jours consécutifs et pendant les cinq jours suivants, une demi-tasse est prise le matin et une autre moitié le soir. A la fin de cette période, le traitement est repris, mais avec la décoction ou la cuisson pendant cinq jours d‘une petite tasse, se termine par l‘ingestion des six derniers jours d‘une demi-tasse du jus qui est préparé avec les feuilles et les tiges de mûre, selon les usages ils ne présentent pas de contre-indications.</item>
        <item>Nombre:Bronchiectasie# Descripcion:Une condition qui endommage les voies respiratoires des poumons et rend difficile le passage du mucus. La bronchectasie peut se développer à partir d‘une infection ou d‘un trouble médical, comme la pneumonie et la mucoviscidose. La muqueuse s‘accumule et permet aux bactéries de se développer, provoquant des infections fréquentes.# Remedios:Trouvez un bouquet de feuilles d‘origan et une tige du sol, deux ou trois feuilles d‘aloès (la peau est retirée et laissée dans le verre ou la pompe), un morceau de la tige du tronc d‘un bananier, un bouquet de feuilles de copal et tige une branche de manajú ​​(les épines sont enlevées), 20 fleurs de majagua, cinq feuilles de yagrumas et un demi-litre de miel pur, ils sont bien lavés, fragmentés en petites portions et bouillis dans deux litres et demi d‘eau pendant 15 minutes, éteignez-le, filtrez puis ajoutez le miel des abeilles et passez au mixeur, mettez-le dans un récipient en verre, conservez-le au réfrigérateur et les adultes devraient en boire deux à trois onces, trois fois par jour.</item>
    </array>
    <array name="files">
        <item>cebolla</item>
        <item>ajo</item>
        <item>sabila</item>
        <item>eneldo</item>
        <item>bija</item>
        <item>pimiento</item>
        <item>calendula</item>
        <item>guacamayafrancesa</item>
        <item>canhafistula</item>
        <item>canhandonga</item>
        <item>calabaza</item>
        <item>canhasanta</item>
        <item>eucaliptolimon</item>
        <item>hinojo</item>
        <item>flordejamaica</item>
        <item>jazmindeespanha</item>
        <item>tilo</item>
        <item>manzanilla</item>
        <item>mentajaponesa</item>
        <item>hierbabuena</item>
        <item>noni</item>
        <item>berro</item>
        <item>albahacablanca</item>
        <item>oregano</item>
        <item>albahacamorada</item>
        <item>mejorana</item>
        <item>tederinhon</item>
        <item>caisimondeanis</item>
        <item>llantenmenor</item>
        <item>llanten</item>
        <item>copal</item>
        <item>guayaba</item>
        <item>manglerojo</item>
        <item>romero</item>
        <item>ruda</item>
        <item>salviadecastilla</item>
        <item>jenjibre</item>
        <item>guanabana</item>
        <item>cardosanto</item>
        <item>pinhaderaton</item>
        <item>artemisa</item>
        <item>romerillo</item>
        <item>escobaamarga</item>
        <item>aguacate</item>
        <item>buganvilla</item>
        <item>anamu</item>
        <item>guira</item>
        <item>magueymorado</item>
        <item>mango</item>
        <item>neem</item>
        <item>dormidera</item>
        <item>bejucoubi</item>
        <item>cundeamor</item>
        <item>lavanda</item>
        <item>pasiflora</item>
        <item>valeriana</item>
        <item>guanina</item>
        <item>oreganodelatierra</item>
        <item>vicaria</item>
        <item>chancapiedra</item>
        <item>verbena</item>
        <item>verdolaga</item>
        <item>limon</item>
        <item>coco</item>
        <item>apasote</item>
        <item>zarzaparilla</item>
        <item>chichicaste</item>
        <item>guisazodecaballo</item>
        <item>marpacifico</item>
        <item>canutillo</item>
        <item>yerbamora</item>
        <item>canhamexicana</item>
        <item>moringa</item>
        <item>doradilla</item>
        <item>sasafras</item>
        <item>remolacha</item>
        <item>nuezmoscada</item>
        <item>cilantro</item>
        <item>anisestrellado</item>
        <item>boldo</item>
        <item>anilcimarron</item>
        <item>naranjaagria</item>
        <item>alancrancillo</item>
        <item>siempreviva</item>
        <item>rabodegato</item>
        <item>esclaviosa</item>
        <item>tuatua</item>
        <item>bledoblanco</item>
        <item>paraiso</item>
        <item>marilope</item>
        <item>alcanfor</item>
        <item>arraigan</item>
        <item>guasima</item>
        <item>higuereta</item>
        <item>majagua</item>
        <item>maravilla</item>
        <item>vetiver</item>
        <item>arraclan</item>
        <item>guayuyo</item>
        <item>guiritodepasion</item>
        <item>guaguasi</item>
        <item>capuchina</item>
        <item>dagame</item>
        <item>grama</item>
        <item>yagruma</item>
        <item>reseda</item>
        <item>jubaban</item>
        <item>maranhon</item>
        <item>jobo</item>
        <item>apio</item>
        <item>curujey</item>
        <item>almacigo</item>
        <item>cucaracha</item>
        <item>pinhonbotija</item>
        <item>flordemuerto</item>
        <item>espinacademalabar</item>
        <item>yerbadelasangre</item>
        <item>pinomacho</item>
        <item>guayacan</item>
        <item>orozuz</item>
        <item>quitadolor</item>
        <item>sagu</item>
    </array>
    <array name="preparaciones_frecuentes">
        <item>Nombre:Infusion# Descripción:C‘est l‘une des façons les plus courantes d‘utiliser les plantes médicinales à la maison. La préparation consiste à laisser la plante en contact avec de l‘eau bouillante pendant quelques minutes. En général, on prépare des infusions de feuilles et de fleurs qui cèdent facilement leurs composants à l‘eau chaude, car elles ne sont pas ligneuses. En plus d‘être prises comme eau pour le temps, les infusions sont utilisées pour faire d‘autres préparations telles que des compresses, des bains, des gargarismes, etc. Il faut toujours couvrir la tasse pendant le temps de contact de la plante avec l‘eau, pour éviter que les substances médicinales se perdent avec la vapeur. Ne pas conserver l‘infusion plus d‘une journée, il est donc préférable de l‘utiliser immédiatement. Pour le préparer, 2 cuillères à café de la plante doivent être placées dans une tasse. Ajouter de l‘eau bouillante. Couvrir et laisser reposer 10 minutes. Sucrer au goût et boire.</item>
        <item>Nombre:Décoction ou cuisson# Descripción:Il est fabriqué en faisant bouillir la plante avec de l‘eau. Les plantes à structure ligneuse (tiges épaisses, écorce, racines) sont généralement préparées de cette manière. Pour le préparer, 2 cuillères à café de plante émiettée doivent être placées dans un récipient solide. Ajouter 2 tasses d‘eau. Porter à ébullition et laisser mijoter 5 à 10 minutes.</item>
        <item>Nombre:Réduction# Descripción:Si la cuisson est effectuée plus de 20 minutes, la réduction se produit. Il est utilisé pour les principes actifs qui résistent à la chaleur et qui nécessitent une concentration plus élevée en raison de leur faible teneur.</item>
        <item>Nombre:Macération# Descripción: Elle consiste à laisser reposer les plantes fraîches non séchées dans l‘eau froide pendant quelques heures (10 à 12 heures). Il est utilisé pour extraire des principes actifs instables face à la chaleur, mais solubles dans l‘eau (par exemple, les principes actifs de la mangrove rouge pour les ulcères gastriques).</item>
        <item>Nombre:Extraits# Descripción:Les extraits peuvent être préparés sous forme de fluides mous ou de fluides secs. Il peut s‘agir d‘extraits aqueux, dans lesquels les parties de la plante en question sont introduites dans l‘eau pendant 15 ou 30 jours ; ou des extraits hydroalcooliques, où un mélange d‘eau (70%) et d‘alcool (30%) est utilisé, pendant 30 jours.</item>
        <item>Nombre:Teinture ou vins médicinaux# Descripción:Ils sont obtenus en laissant la plante en contact avec un mélange d‘alcool et d‘eau pendant 7 jours. C‘est une préparation qui permet une plus grande concentration de la plante médicinale, mais sa préparation nécessite des soins. Il se prend de 20 à 40 gouttes à la fois, il est également utilisé pour préparer des infusions. Pour le préparer, vous devez placer 2 tasses (100 gr) de plante fraîche émiettée dans un bocal avec un couvercle. Ajouter un litre d‘alcool à 60º ou 80º; sinon, vous pouvez utiliser de l‘eau-de-vie de canne ; couvrir et bien agiter pendant 10 minutes. Laisser en contact (macération) pendant 7 jours en agitant fréquemment. Filtrer avec un chiffon propre, dans un entonnoir. A conserver dans un flacon bien fermé à l‘abri de la lumière. Étiquette avec les données de la date de préparation.</item>
        <item>Nombre:Élixir# Descripción:Mélange de différentes concentrations dissoutes dans l‘alcool.</item>
        <item>Nombre:Jus # Descripción: Il est toujours obtenu à partir de plantes fraîches, dans celles-ci se trouvent, presque sans aucune altération, tous les composants de la plante. Il doit être bu au moment de sa préparation car ils se décomposent rapidement. Pour le préparer, la quantité nécessaire de plante doit être lavée. Placer dans un récipient et bien écraser. Filtrer et filtrer ; puis extraire le jus en plaçant la pâte obtenue sur une toile propre et en la pressant vigoureusement. Recevoir le liquide dans un récipient propre.</item>
        <item>Nombre:Sirops# Descripción: Ils sont préparés en extrayant les composants actifs de la plante avec de l‘eau et en ajoutant ensuite du sucre, qui est un agent aromatisant et conservateur. Son goût agréable recouvre le goût amer de certaines plantes et facilite son administration aux enfants. Pour le préparer, placez une tasse (50 gr) de plante dans un petit pot avec un couvercle. Ajouter 112 litres d‘eau bouillante sur la plante. Couvrir et laisser reposer 15 minutes. Filtrer avec une toile pour obtenir le liquide. Ajouter petit à petit et en remuant 3 1/2 tasses (850 g) de sucre dans l‘infusion obtenue. Portez le mélange au bain-marie (le récipient qui contient le mélange va dans un plus grand avec de l‘eau et sur le feu ou la cuisinière) pour le soumettre à une chaleur douce. Agiter constamment pendant environ 30 minutes, jusqu‘à l‘obtention d‘un liquide visqueux (il faut obtenir un litre de sirop). Filtrer le sirop à l‘aide d‘une passoire à mailles très fines. Conserver la préparation dans un flacon ambré stérilisé (de couleur caramel). Il est important que le pot soit complètement rempli et bien fermé. 4 gouttes d‘alcool doivent être ajoutées au flacon avant de le refermer, pour éviter la contamination de la surface.</item>
        <item>Nombre:Aceites medicinales# Descripción: Al igual que el alcohol, el aceite es otro de los disolventes más usados. Hay ciertas plantas que transfieren mejor sus principios activos al aceite. Son los preparados más utilizados para uso externo (friegas, masajes o untes).</item>
        <item>Nombre:Cataplasmes# Descripción:La plante broyée est appliquée directement sur la zone touchée, ce sont généralement des parties non ligneuses. Plusieurs fois, au lieu d‘écraser la plante, les veines sont retirées des feuilles et, une fois nettoyées, elles sont appliquées directement sur la peau. Les cataplasmes peuvent également être fabriqués avec des herbes séchées, en les mélangeant avec de l‘eau bouillie et en faisant une pâte qui est appliquée à une température appropriée. Pour le préparer, une quantité suffisante de plante doit être récoltée et bien lavée. Mixez jusqu‘à obtenir une pâte homogène. Appliquer sur la zone touchée en couvrant avec un chiffon et en tenant avec un ruban adhésif.</item>
        <item>Nombre:Compresses# Descripción:Une infusion ou une cuisson beaucoup plus concentrée est utilisée que pour une utilisation directe. Lors de l‘infusion ou de la cuisson de la plante chaude, un chiffon très propre est humidifié. Appliquer sur la zone touchée en veillant à ce que la température du tissu puisse être tolérée par la peau.</item>
        <item>Nombre:Inhalations# Descripción:La vapeur d‘eau qui contient les substances médicinales de la plante est utilisée. Pour le préparer, une poignée (5 g) de plante doit être placée dans un récipient. Ajouter un litre d‘eau bouillante. Immédiatement, placez la tête sur les vapeurs qui émanent du récipient, en la recouvrant complètement d‘une serviette. Fais attention de ne pas te brûler. Inspirez profondément les vapeurs qui s‘en dégagent et expirez-les lentement. Reposez-vous ensuite, ne vous exposez pas aux courants d‘air froid.</item>
        <item>Nombre:Horchatas# Descripción: les boissons à base d‘amandes ou de graines oléagineuses et de fruits écrasés avec de l‘eau et du sucre.</item>
        <item>Nombre:Toilettes# Descripción:Ils consistent à immerger totalement ou partiellement le corps dans une infusion de la plante. Ils sont indiqués pour les hémorroïdes et les affections vaginales, entre autres. Préparez un ou plusieurs litres d‘une infusion ou d‘un concentré de cuisson de la plante. Placez-le dans une baignoire remplie d‘eau tiède et mélangez. Plongez-vous dans l‘eau préparée.</item>
        <item>Nombre:Savons# Descripción:Les plantes qui ont un effet anti-infectieux ou anti-inflammatoire sont utilisées pour guérir les boutons, les plaies ou d‘autres maladies de la peau. Diverses parties de la plante seront utilisées telles que les feuilles, les fleurs, les racines, les cosses, etc. Pour le préparer, vous devez prendre un pain de savon neutre, râpé ou émincé très finement. Hachez ou coupez deux tasses de plante lavée. Cuire la plante pendant 15 ou 20 minutes, laisser refroidir et filtrer la cuisson. On remet sur feu doux et on ajoute le savon petit à petit en remuant jusqu‘à obtenir une crème. On retire du feu et on met dans un moule jusqu‘à ce qu‘il durcisse (1 ou 2 jours). Nous démoulons, coupons en morceaux selon des critères, enveloppons dans du plastique ou autre papier protecteur et plaçons votre étiquette.</item>
        <item>Nombre:Onguents# Descripción:Autrefois ils étaient préparés à base de graisses animales de porc, de bœuf ou d‘infusion de poulet. Populairement utilisés jusqu‘à aujourd‘hui, ceux-ci présentent l‘inconvénient que les préparations obtenues ne peuvent pas être conservées trop longtemps, car elles se décomposent et rancissent (se gâtent) rapidement. Pour cette raison, il est conseillé d‘utiliser du shortening végétal ou de la vaseline solide pour obtenir un produit de meilleure qualité. Ils se conserveront plus longtemps si nous préparons d‘abord une teinture de plante médicinale et l‘ajoutons ensuite aux graisses dans un bain-marie. Pour le préparer, il faut peser 100 gr de la plante sélectionnée. Mettez un kilo de vaseline ou de shortening végétal dans une marmite en fonte. Faire fondre au bain-marie et ajouter la plante. Mélanger pendant une heure en gardant au bain-marie. Filtrer à chaud à l‘aide d‘une passoire ou d‘une toile. Laisser refroidir et conditionner dans un pot à large ouverture, avec couvercle, et étiqueter avec les indications de sa date de préparation.</item>
    </array>
    <array name="terminos">
        <item>Abortif</item>
        <item>Maladies de la peau</item>
        <item>Maladie du rein</item>
        <item>Conditions respiratoires</item>
        <item>Boutons de fièvre</item>
        <item>Analgésique</item>
        <item>Anginas</item>
        <item>Angine de poitrine</item>
        <item>Antianémique</item>
        <item>Antiasthmatique</item>
        <item>Antibactérien</item>
        <item>Anticatarrhal</item>
        <item>Anticholleric</item>
        <item>Antidiarreico</item>
        <item>Antiscorbutique</item>
        <item>Antispasmodique</item>
        <item>Antifongique</item>
        <item>Anthelminthique</item>
        <item>Antihémorroïdaire</item>
        <item>Antinfectieux</item>
        <item>Anti-inflammatoire</item>
        <item>Antilipémique</item>
        <item>Antifongique</item>
        <item>Antimicrobien</item>
        <item>Antipyrétique</item>
        <item>Antirhumatismale</item>
        <item>Antiseptique</item>
        <item>Anti-syphilitique</item>
        <item>Antithrombotique</item>
        <item>Antitussif</item>
        <item>Antiulcère</item>
        <item>Antiviral</item>
        <item>Apoplexie</item>
        <item>Arthrite</item>
        <item>Astringent</item>
        <item>Bactéricide</item>
        <item>Bronchodilatateur</item>
        <item>Carcinome</item>
        <item>Cardiocirculatoire</item>
        <item>Carminatif</item>
        <item>Mal de crâne</item>
        <item>Guérison</item>
        <item>Colagogo</item>
        <item>Cholérétique</item>
        <item>Colique rénale</item>
        <item>Coliques</item>
        <item>Conjonctive</item>
        <item>Conjonctivite</item>
        <item>Purification</item>
        <item>Dermatologie</item>
        <item>Débouchage</item>
        <item>Diabète</item>
        <item>La diarrhée</item>
        <item>Digestif</item>
        <item>Dysenterie</item>
        <item>Dysménorrhée</item>
        <item>Diurétique</item>
        <item>Radical</item>
        <item>Emménagogues</item>
        <item>Émétocathartique</item>
        <item>Émollient</item>
        <item>Stimulants</item>
        <item>Stomatite</item>
        <item>Expectorant</item>
        <item>Extraits</item>
        <item>Févrifuge</item>
        <item>Fièvre intermittente</item>
        <item>Gingivite</item>
        <item>Hémorragie</item>
        <item>Hépatique</item>
        <item>Hypotenseur</item>
        <item>Inflammation</item>
        <item>Laxatif</item>
        <item>Lymphangite</item>
        <item>Litholytique</item>
        <item>Lumbago</item>
        <item>Néphrétique</item>
        <item>Névralgie</item>
        <item>Ophtalmies</item>
        <item>Paralysie</item>
        <item>Pectoral</item>
        <item>Brûlures</item>
        <item>Rénal</item>
        <item>Diffuser</item>
        <item>Résolutif</item>
        <item>Respiratoire</item>
        <item>Rhumatisme</item>
        <item>Sédatif</item>
        <item>Syncarpal</item>
        <item>Sufrutescence</item>
        <item>Teinture</item>
        <item>Tonique</item>
        <item>Topique</item>
        <item>Ulcères</item>
        <item>Urinaire</item>
        <item>Verrues</item>
        <item>Vertiges</item>
        <item>Vulnérable</item>
    </array>
    <array name="terminos_explicaciones">
        <item>Qu‘il a la propriété d‘avorter ou d‘endommager le fœtus.</item>
        <item>Maladies de la peau.</item>
        <item>Maladie du rein.</item>
        <item>Maladies des voies respiratoires</item>
        <item>Petites plaies dans la bouche.</item>
        <item>Médicament analgésique.</item>
        <item>Nom donné aux inflammations du pharynx.</item>
        <item>Maladie cardiaque à court terme, avec angoisse de mort et douleur violente du sternum à l‘épaule, au bras, à l‘avant-bras et à la main gauche.</item>
        <item>Cela empêche ou combat le manque de globules rouges dans le sang.</item>
        <item>Cela prévient ou combat l‘asthme.</item>
        <item>Médicament qui agit contre les maladies causées par des bactéries.</item>
        <item>Cela prévient ou combat les rhumes.</item>
        <item>Cela évite le choléra.</item>
        <item>Cela combat ou évite les diarrhées fréquentes.</item>
        <item>Cela combat ou prévient la maladie causée par le manque de vitamine C.</item>
        <item>Posséder des médicaments pour lutter contre les spasmes ou les convulsions.</item>
        <item>Cela combat les maladies causées par les champignons.</item>
        <item>Qui est utilisé pour lutter contre les vers intestinaux.</item>
        <item>Qui est utilisé pour lutter contre les hémorroïdes.</item>
        <item>Cela prévient ou prévient les infections.</item>
        <item>Cela combat ou empêche le gonflement des tissus.</item>
        <item>Cela réduit la présence de graisses dans le sang.</item>
        <item>Qui agit contre les champignons.</item>
        <item>Médicament qui agit contre les maladies produites par différents types de micro-organismes pathogènes.</item>
        <item>Médecine qui fait baisser la fièvre.</item>
        <item>On dit des médicaments qu‘il est utilisé pour lutter contre les rhumatismes.</item>
        <item>Utilisé pour désinfecter.</item>
        <item>Cela agit contre la syphilis.</item>
        <item>Action contre l‘obstruction totale ou partielle des vaisseaux.</item>
        <item>Médicament qui combat ou empêche la toux.</item>
        <item>Cela empêche la formation d‘ulcères.</item>
        <item>Cela combat ou évite les virus.</item>
        <item>Déversement de sang dans le cerveau qui détermine la suspension soudaine des fonctions cérébrales.</item>
        <item>Inflammation des articulations.</item>
        <item>Médicament qui réduit la taille des tissus; il est utilisé comme antonyme du laxatif.</item>
        <item>Cela tue les bactéries.</item>
        <item>Dilatateur des bronches.</item>
        <item>Les formes atypiques des tumeurs épithéliales sont regroupées sous ce nom; il comprend la plupart des néoplasmes communément appelés cancers.</item>
        <item>Cela facilite la circulation du sang dans le cœur.</item>
        <item>Qui combattent les gaz intestinaux.</item>
        <item>Mal de tête.</item>
        <item>Cela guérit ou referme une plaie.</item>
        <item>Cela stimule la sécrétion de bile.</item>
        <item>Dit des substances qui augmentent la sécrétion de bile.</item>
        <item>Douleur aiguë dans les reins.</item>
        <item>Colique Maladie caractérisée par de violentes contractions intestinales.</item>
        <item>Membrane muqueuse qui tapisse l‘intérieur de la paupière.</item>
        <item>Inflammation de la membrane conjonctive des yeux.</item>
        <item>Cela sert à purifier le sang.</item>
        <item>Science qui étudie les maladies de la peau.</item>
        <item>Les médicaments qui éliminent les blocages intestinaux.</item>
        <item>Maladie du pancréas qui se manifeste par un excès de glucose dans le sang et sa présence dans les urines.</item>
        <item>Phénomène morbide qui consiste en des évacuations liquides et fréquentes par le rectum.</item>
        <item>Cela facilite la digestion.</item>
        <item>Maladie caractérisée par une diarrhée douloureuse et chronique.</item>
        <item>Menstruations difficiles et douloureuses.</item>
        <item>Qu‘il a des vertus pour faciliter l‘excrétion des urines.</item>
        <item>Purgatifs très énergétiques et irritants.</item>
        <item>Médicaments qui activent la menstruation chez les femmes.</item>
        <item>Médicaments agissant à la fois comme vomissements et purgatifs.</item>
        <item>Ils servent à adoucir les tumeurs et à réduire l‘inflammation.</item>
        <item>Remèdes qui ont le pouvoir de favoriser une excitation ou une stimulation plus ou moins prononcée tout au long du métabolisme.</item>
        <item>Nom appliqué à l‘ensemble des maladies de la cavité buccale.</item>
        <item>Ce qui vous fait expectorer, c‘est-à-dire cracher des sécrétions du système respiratoire.</item>
        <item>Substances concentrées extraites de la viande de fleurs, de feuilles et d‘autres parties de plantes médicinales.</item>
        <item>Cela sert à couper ou à réduire les fièvres.</item>
        <item>Symptômes qui se manifestent par la vitesse des pulsations et l‘augmentation de la température, qui est interrompue ou cesse puis revient.</item>
        <item>Maladie infectieuse qui provoque une inflammation des gencives.</item>
        <item>Écoulement anormal de sang de n‘importe quelle partie du corps</item>
        <item>Concernant le foie.</item>
        <item>Médicament qui abaisse la tension artérielle.</item>
        <item>Augmentation de la taille des tissus. Gonflement dû à l‘accumulation de liquide</item>
        <item>Médecine pour bouger le ventre.</item>
        <item>Inflammation des vaisseaux lymphatiques.</item>
        <item>Cela détruit les calculs dans la vessie.</item>
        <item>Douleurs rhumatismales ressenties à la taille.</item>
        <item>Qui fait référence aux reins.</item>
        <item>Douleur dans un nerf.</item>
        <item>Maladie oculaire</item>
        <item>Maladie du centre nerveux, provoquant une paralysie des membres</item>
        <item>Cela est utilisé pour guérir une toux.</item>
        <item>Effet causé par le feu ou des substances corrosives sur les tissus vivants.</item>
        <item>Des reins.</item>
        <item>Penché, tordu.</item>
        <item>Qui a le mérite de dissoudre ou de dissiper les tumeurs (voir émollient).</item>
        <item>Cela sert à respirer ou le facilite.</item>
        <item>Maladie caractérisée par des douleurs articulaires ou musculaires.</item>
        <item>Qui a la vertu d‘apaiser ou d‘apaiser.</item>
        <item>Ensemble de fruits soudés ensemble, à partir d‘une seule fleur. Les fruits concrescents sont également issus de différentes fleurs.</item>
        <item>Petite plante semblable à un arbre.</item>
        <item>Solution concentrée d‘une plante médicinale.</item>
        <item>Il est appliqué aux médicaments qui tonifient ou fortifient le corps en général ou certains organes.</item>
        <item>Médicament externe.</item>
        <item>Blessure ou plaie infectée.</item>
        <item>Concernant l‘urine.</item>
        <item>Petites excroissances cutanées.</item>
        <item>Vertiges, embarras soudain et temporaire du jugement. Trouble de la hauteur.</item>
        <item>Médicament utilisé dans la cicatrisation externe des bosses, des plaies et des ulcères.</item>
    </array>
</resources>