<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="aceptar">ACEPTAR</string>
    <string name="advert">Advertencia</string>
    <string name="advertencia">Esta aplicacion no es una guía para auto medicarse ni para sustitución de medicamentos. Las dosis y modos de aplicación son generales, y por lo tanto, no contemplan reacciones alérgicas o reacciones propias de cada persona. Los usos aquí presentados están basados en la tradición que se ha ido trasmitiendo de generación en generación constituyendo una cultura popular naturalista. Es importante establecer que las plantas suelen presentar nombres diferentes en cada región y que incluso un mismo nombre puede ser dado a varias especies. No nos hacemos responsables de problemas causados por el uso indebido de la información presentada o por la identificación errónea que el usuario haga de alguna de las plantas medicinales aquí tratadas.</string>
    <string name="app_name">Medicina Natural</string>

    <string name="categorias_w">Términos usados</string>
    <string name="cient_w">Nombre Científico</string>

    <string name="dolen">Dolencias</string>

    <string name="favoritos">Favoritos</string>
    <string name="favs">Plantas Favoritas</string>
    <string name="inicio">Inicio</string>
    <string name="modo_w">Modo de uso y preparación</string>

    <string name="organo_w">Órgano o parte de la planta usada</string>
    <string name="prepa">Preparados</string>
    <string name="rateus">Valóranos</string>
    <string name="remedies">Remedios</string>

    <string name="share">Compartir</string>
    <string name="usos_w">Usos tradicionales</string>

    <array name="caracteristicas">
        <item>Nombre Científico:Allium cepa L.# Nombre Común:Cebolla# Órgano o parte de la planta usada:Bulbos y hojas.# Usos más comunes:Cardiocirculatorio, protector de los pequeños vasos, diurética, desinfectante en el aparato digestivo; es carminativo y expectorante, por lo que es útil en las afecciones respiratorias (bronquitis, laringitis y asma).Es estimulador de las funciones hepáticas, es útil en las afecciones renales y del tracto urinario, así como fortalece los huesos y actúa contra el reumatismo. Tiene también función cicatrizante sobre la piel.# Modo de uso y preparación:Actúa a través de su ingestión en las comidas, pero generalmente se preparan decocciones, tinturas y cremas, estas últimas efectivas para la cicatrización de la piel.# Categorias:4,10,39,40,42,64,70,87#</item>
        <item>Nombre Científico:Allium sativum L.# Nombre Común:Ajo# Órgano o parte de la planta usada:Bulbos frescos.# Usos más comunes:Expectorante; se usa como antiséptico general, especialmente para infecciones por hongos y bacterias, así como vermífugo; se le reconoce acción contra la diabetes, el asma, para bajar la fiebre, tensión arterial, los niveles de colesterol; estimula las secreciones gástricas y biliares y protege además contra el cáncer y la arterioesclerosis.# Modo de uso y preparación:Se usan los dientes, que se ingieren enteros o machacados, o se toma el aceite resultante de la fritura de los mismos, especialmente para el reumatismo. Surten también efecto si se adicionan en abundancia a los alimentos. Se pueden preparar tinturas y jarabes, de la forma que se explica anteriormente.# Categorias:10,25,27,52,64#</item>
        <item>Nombre Científico:Aloe vera (L.) Burm . F.# Nombre Común:Sábila# Órgano o parte de la planta usada:Hojas frescas o el jugo de la planta. La hoja de la sábila contiene un 95-96% de agua, pero en el otro 4-5% se hallan no menos de 70 sustancias de probado poder curativo, incluyendo aminoácidos, vitaminas, minerales y enzimas.# Usos más comunes:Cicatrizante, antihemorroidal, antiasmático y anticatarral; es protector del hígado, estimulador del sistema inmunológico, incluyendo a las células T4, que son guardianes naturales del organismo contra virus y bacterias, que le confieren propiedades antivirales y antibacteriales. Ayuda a la cura de trastornos intestinales, entre ellos diarrea, estreñimiento, úlceras y colitis. Se obtiene un gel que puede ser utilizado como anestésico suave. Reduce la inflamación de la artritis. Reduce el colesterol “malo” y los triglicéridos. Protege la piel de las radiaciones si se aplica en forma tópica. Reduce los síntomas de la psoriasis. Acelera la curación de las heridas. Alivia el efecto de las quemaduras. Dilata los capilares, fortalece la circulación.Constituye un limpiador natural del colon, vigorizante general, fuerte antioxidante.# Modo de uso y preparación:Se preparan extractos acuosos del mesófilo de sus hojas, y además cremas al 25 y 50%, jarabes, ungüento rectal, supositorio vaginal e inyección subcutánea o intramuscular. Para quistes en el hígado ingerir la sábila la cual va alternando un año con la planta anamú y al otro la sábila, pelada y picada en cuadritos. # Categorias:10,12,19,34,42,53,82,94#</item>
        <item>Nombre Científico:Anethum graveolens L.# Nombre Común:Eneldo# Órgano o parte de la planta usada:Fruto maduro y semillas.# Usos más comunes:Digestivo, carminativo, antiespasmódico, diurético, vulnerario; para cólicos, especialmente en niños. Se han comprobado sus propiedades estimulantes para la producción de leche en madres lactantes. También sus semillas pueden combatir el mal aliento.# Modo de uso y preparación:Sus semillas se preparan en infusión, o en forma de tintura, aunque sus semillas masticadas directamente se usan para combatir el mal aliento.# Categorias:16,40,46,54,57,98#</item>
        <item>Nombre Científico:Bixa orellana L.# Nombre Común:Bija# Órgano o parte de la planta usada:El fruto fresco.# Usos más comunes:Contra las quemaduras, astringente, febrífugo y antídoto de envenenamiento por la yuca agria. También se le conocen propiedades diuréticas. La pulpa de los frutos es útil para las quemaduras y como repelente de insectos; las hojas se usan en cataplasma para los dolores de cabeza y en decocción para afecciones bucales; su empleo más común es para las afecciones dermatológicas.# Modo de uso y preparación:El extracto fluido de los frutos secos y molidos se usa para afecciones dermatológicas; se pueden preparar cataplasmas y decocciones con las hojas y la pulpa para quemaduras y como repelente.# Categorias:5,35,41,50,57,66,82#</item>
        <item>Nombre Científico:Capsicum annuum L.# Nombre Común:Ají común, Pimiento# Órgano o parte de la planta usada:Frutos.# Usos más comunes:Dermatológico y antirreumático. Es además antiinflamatorio, especialmente para las articulaciones, y puede combatir neuralgias; estimulante gástrico y del movimiento correcto de los intestinos, la circulación; es colerético y vasodilatador.# Modo de uso y preparación:Se usan los frutos ingeridos crudos, o en los alimentos. Para uso externo se preparan tinturas al 1%.# Categorias:21,26,44,50#</item>
        <item>Nombre Científico:Calendula officinalis L.# Nombre Común:Caléndula, Mercadela# Órgano o parte de la planta usada:Flores.# Usos más comunes:Antiinflamatorio, colerético, antiséptico, antiulceroso (especialmente para úlceras gástricas), cicatrizante, emenogoga, depurativos. Uso tópico contra conjuntivitis y oftalmia, con irritación de los ojos.# Modo de uso y preparación:Se prepara en extractos fluidos y tinturas.# Categorias:21,27,31,42,44,48,79#</item>
        <item>Nombre Científico:Cassia alata L.# Nombre Común:Guacamaya Francesa, Palo Santo# Órgano o parte de la planta usada:Hojas y semillas.# Usos más comunes:Dermatológico, antifúngico; es usada en América para combatir la tiña, afecciones micóticas de la enfermedad “pie de atleta” y para combatir parásitos intestinales. Tiene probada acción laxante.# Modo de uso y preparación:Se preparan decocciones con sus hojas para las afecciones de la piel y de sus semillas para los parásitos intestinales.# Categorias:2,17,50,73#</item>
        <item>Nombre Científico:Cassia fistula L.# Nombre Común:Caña Fístula# Órgano o parte de la planta usada:Pulpa de los frutos, hojas, corteza y raíces.# Usos más comunes:Digestivo, laxante suave. Alto contenido de minerales en sus frutos, por lo que se utilizan como antianémico. En la medicina popular, se usa para las quemaduras, y para la malaria, artritis y afecciones respiratorias.# Modo de uso y preparación:Se prepara en decocciones en el caso de las raíces y follaje; la pulpa del fruto puede ingerirse directamente, diluida directamente en agua hirviendo, o también secarse y molerse para preparar infusiones.# Categorias:4,9,34,54,73,82#</item>
        <item>Nombre Científico:Cassia grandis L. f.# Nombre Común:Cañandonga# Órgano o parte de la planta usada:Follaje, raíces y fruto.# Usos más comunes:Antimicótico, antiséptico general; antianémico, purgante.# Modo de uso y preparación:El zumo de las hojas y raíces tiene propiedades antisépticas, y en algunos países de América se usa contra la sífilis. La pulpa de los frutos tiene propiedades purgativas, pero se usa además para preparar refrescos, macerado en agua, o se consume directamente por sus propiedades antianémicas.# Categorias:9,23,27#</item>
        <item>Nombre Científico:Cucurbita moschata# Nombre Común:Calabaza# Órgano o parte de la planta usada:Semillas, hojas y pulpa del fruto.# Usos más comunes:Digestivo, antihelmíntico; antidiarreico (hojas); laxante (semillas); combate la inflamación benigna de la próstata y las infecciones urinarias; también es emoliente (tratamiento de granos, pecas, etc.) y para tratar quemaduras.# Modo de uso y preparación:Las semillas se machacan y se ingieren con miel o azúcar en el caso de su acción purgante; la pulpa del fruto hervida actúa contra las digestiones lentas; las decocciones de las hojas sirven para bajar la fiebre y como antidiarreico.# Categorias:18,24,25,54,61,73,82#</item>
        <item>Nombre Científico:Cymbopogom citratus (D.C.) Stap f.# Nombre Común:Caña santa# Órgano o parte de la planta usada:Toda el área foliar.# Usos más comunes:Antiespasmódico; para las afecciones estomacales y respiratorias (asma); analgésico, anticatarral, diurético e hipotensor. Se han demostrado además propiedades antimicrobianas.# Modo de uso y preparación:Se utilizan las decocciones y extractos fluidos a diversas concentraciones. Las decocciones se deben filtrar por un paño fino, para retirar los cristales de sílice, que son considerados carcinogenéticos.# Categorias:4,6,10,12,16,57,71#</item>
        <item>Nombre Científico:Eucalyptus citriodora Hook.# Nombre Común:Eucalipto Limón# Órgano o parte de la planta usada:Hojas.# Usos más comunes:Antiséptico, antiinflamatorio, antitusivo, respiratorio, dermatológico, expectorante, antiasmático y astringente. También se usa en bronquitis, laringitis y sinusitis; es antipirético y antirreumático.# Modo de uso y preparación:Las hojas se usan en infusiones para vaporización; en general, se utilizan los extractos fluidos.# Categorias:10,21,25,26,27,30,35,50,64,86#</item>
        <item>Nombre Científico:Foeniculum vulgare Mill .# Nombre Común:Hinojo# Órgano o parte de la planta usada:hoja.# Usos más comunes:Carminativo, diurético, contra el hipo, hipotensor, para afecciones digestivas, antiespasmódico, antiséptico y estimulante. Se usa también como calmante en caso de bronquitis y tos. Es estimulante de la secreción de leche en madres lactantes y contra los vómitos.# Modo de uso y preparación:Lo más usado es la infusión de las semillas secas o los extractos fluidos y la tintura. El resto de las partes en la misma forma.# Categorias:16,27,40,57,62,71#</item>
        <item>Nombre Científico:Hibiscus sabdariffa L.# Nombre Común:Flor de Jamaica# Órgano o parte de la planta usada:Flores, hojas y raíces.# Usos más comunes:Antipirética, estimula actividad intestinal, hipotensora, disminuye la viscosidad de la sangre, antiespasmódica y antibacteriana, disminuye la embriaguez alcohólica, alivia la tos y en forma de lavatorios, se usa para desinfectar heridas. Tiene también propiedades estomaticales y emolientes. Los cálices en infusión, dan un excelente refresco de color rojo. En Brasil estiman las raíces amargas.# Modo de uso y preparación:En infusiones de cálices u hojas, o en cocimientos de raíces, según sea la afección.# Categorias:11,16,25,61,71#</item>
        <item>Nombre Científico:Jasminum officinale L.# Nombre Común:Jazmín de cinco hojas, jazmín de españa# Órgano o parte de la planta usada:Flor# Usos más comunes:Sedante. En Camaguey lo usan para el corazón.# Modo de uso y preparación:Infusiones de las flores.# Categorias:88#</item>
        <item>Nombre Científico:Justicia pectoralis Jacq .# Nombre Común:Tilo# Órgano o parte de la planta usada:Hojas y ramas.# Usos más comunes:Sedante, pectoral y antiespasmódico.# Modo de uso y preparación:En infusiones o en decocciones del follaje.# Categorias:16,81,88#</item>
        <item>Nombre Científico:Matricaria recutita L.# Nombre Común:Manzanilla# Órgano o parte de la planta usada:Flores, hojas y la parte aérea en general.# Usos más comunes:Afecciones cutáneas y digestivas; es antidiarreica, antinflamatoria, antiespasmódica, suavizante de la piel, antifúngica, antiviral, antibacteriana; se puede usar para la soriasis y la linfangitis, para las diarreas agudas y las dismenorreas. Es sedante y vasodilatadora, además de ser usada también como cicatrizante.# Modo de uso y preparación:Se prepara en cremas para uso dermatológico, aunque en ese caso también se pueden usar los extractos fluidos. Su uso más conocido es preparada como infusión.# Categorias:2,11,14,16,17,21,32,42,53,56,88#</item>
        <item>Nombre Científico:Mentha arvensis L.# Nombre Común:Menta Japonesa# Órgano o parte de la planta usada:Hojas.# Usos más comunes:Antiséptico, antiinflamatorio, antiespasmódico, carminativo y antihistamínico.# Modo de uso y preparación:En infusiones o decocciones, jarabes, tinturas, inhalaciones, pomadas, gotas nasales y linimentos. El aceite esencial de sus hojas es un fuerte antihistamínico.# Categorias:16,21,27,40#</item>
        <item>Nombre Científico:Mentha spicata Willd .# Nombre Común:Hierba buena, Yerba buena# Órgano o parte de la planta usada:Follaje.# Usos más comunes:Antiséptico, antiinflamatorio del aparato respiratorio, antiespasmódico y carminativo.# Modo de uso y preparación:Infusiones del follaje, extractos fluidos y tinturas.# Categorias:16,21,27,40#</item>
        <item>Nombre Científico:Morinda citrifolia L.# Nombre Común:Noni# Órgano o parte de la planta usada:Fruto y hojas.# Usos más comunes:Desobstruyente, emenagogo y suplemento nutricional. Actúa como acelerador en la curación de un sinnúmero de enfermedades, como la diabetes, el cáncer, la artritis, el asma, los problemas digestivos y otras.# Modo de uso y preparación:Las hojas calentadas al fuego o marchita alivia dolores en hincha-zones y como cataplasma sobre heridas. El consumo como suplemento nutricional en forma de jugo, incrementa la presencia de las células “T”, las que liberan sustancias químicas que atraen a los fagocitos que descubren presencias de patógenos y los absorben. Contiene sustancias activas llamadas Proxeroninas, las que el organismo convierte en Xeroninas.# Categorias:10,34,51,59,52#</item>
        <item>Nombre Científico:Nasturtium oficinalis R.B.# Nombre Común:Berro# Órgano o parte de la planta usada:Follaje.# Usos más comunes:Pectoral, afecciones respiratorias, antiescorbúticos, tónico, depurativo y colagogo. También se usa contra la diabetes, el bocio y la anemia. Restablece la flora intestinal actuando sobre las candidiasis en el intestino.# Modo de uso y preparación:La planta se trocea, y se hacen infusiones. La decocción de hojas frescas se recomienda tomar como agua común para los dolores de estómago. La infusión de sus ramas sirve para la diabetes, el bocio y la anemia. Triturado y machacado, usar el extracto, con una frecuencia de 2 a 3 cucharadas diarias.# Categorias:4,15,43,49,52,81,92#</item>
        <item>Nombre Científico:Ocimum basilicum L.# Nombre Común:Albahaca blanca# Órgano o parte de la planta usada:Follaje.# Usos más comunes:Antiespasmódico, carminativo y digestivo; también se usa contra las afecciones de las vías respiratorias, para el dolor de cabeza, bajar la fiebre, en forma de fricciones. Es comprobadamente antimicrobiana y antiespasmódica.# Modo de uso y preparación:Generalmente se usan extractos fluidos.# Categorias:4,16,24,25,40,41,54#</item>
        <item>Nombre Científico:Ocimum gratissimum L.# Nombre Común:Orégano# Órgano o parte de la planta usada:Las hojas.# Usos más comunes:Antiespasmódico, expectorante y antitusivo. Se le atribuyen propiedades antigripales y febrífugas. Tiene comprobada acción antiespasmódica.# Modo de uso y preparación:En decocciones de las hojas y en extractos fluidos.# Categorias:16,30,64#</item>
        <item>Nombre Científico:Ocimum sanctum L.# Nombre Común:Albahaca Morada# Órgano o parte de la planta usada:Follaje.# Usos más comunes:Antiespasmódico, contra la diabetes mellitus. Es también comprobadamente antimicrobiana y antidepresiva.# Modo de uso y preparación:Se usan extractos fluidos al 70%, y también se usan los extractos oleosos en la medicina dental.# Categorias:16,24,52#</item>
        <item>Nombre Científico:Origanum majorana L.# Nombre Común:Mejorana# Órgano o parte de la planta usada:Follaje.# Usos más comunes:Carminativa, antidiarreica, antiespasmódica y anticatarral. Es también tónica y sedante.# Modo de uso y preparación:En infusiones o decocciones, según la parte del follaje de que se trate.# Categorias:12,14,16,40,88,92#</item>
        <item>Nombre Científico:Orthosiphon aristatus (Blume ) Miq .# Nombre Común:Té de riñón# Órgano o parte de la planta usada:Hojas# Usos más comunes:Tónico, antiespasmódico, carminativo, diurético, antitusivo y litolítico. Tiene ciertas propiedades contra la diabetes. Actúa sobre la arterioesclerosis y la hipertensión.# Modo de uso y preparación:Se usa en infusiones y decocciones.# Categorias:16,30,40,52,57,75,92#</item>
        <item>Nombre Científico:Piper auritum Kunt h.# Nombre Común:Caisimón de anís# Órgano o parte de la planta usada:hojas# Usos más comunes:Emoliente, diurético, antirreumático, estimulante, antiespasmódico y antiinflamatorio. El extracto tiene comprobada acción antiespasmódica, así como analgésico y antinflamatorio; en extracto alcohólico tiene propiedades antibacterianas.# Modo de uso y preparación:Se usan las hojas directamente aplicadas a la parte inflamada, o los extractos fluidos al 70% contra los dolores. El extracto alcohólico contra infecciones bacterianas y fúngicas.# Categorias:6,11,16,21,26,57,61,62,#</item>
        <item>Nombre Científico:Plantago lanceolata L.# Nombre Común:Llantén menor, Zaragatona# Órgano o parte de la planta usada:La parte aérea.# Usos más comunes:Afecciones hepáticas, renales, anginas; anticatarral, antiinflamatorio; contra los cólicos nefríticos, las úlceras, aftas estomacales, quemaduras, estomatitis; es antitusivo y expectorante suave; astringente en las diarreas.# Modo de uso y preparación:La decocción se usa por vía oral para las inflamaciones del tracto digestivo, o de las encías; también se usa para compresas en afecciones de la piel y ojos; también se pueden preparar cremas para la piel.# Categorias:2,7,12,21,30,35,45,63,64,70,82,83,94#</item>
        <item>Nombre Científico:Plantago major L.# Nombre Común:Llantén# Órgano o parte de la planta usada:Parte aérea.# Usos más comunes:Afecciones hepáticas, renales, anginas; anticatarral, antiinflamatorio; contra los cólicos nefríticos, las úlceras, aftas estomacales, quemaduras, estomatitis; es antitusivo y expectorante suave; astringente en las diarreas.# Modo de uso y preparación:La decocción se usa por vía oral para las inflamaciones del tracto digestivo, o de las encías; también se usa para compresas en afecciones de la piel y ojos; también se pueden preparar cremas para la piel.# Categorias:2,7,12,21,30,45,53,63,64,70,82,83,94#</item>
        <item>Nombre Científico:Protium cubense Urb .# Nombre Común:Copal# Órgano o parte de la planta usada:Follaje y resina.# Usos más comunes:La decocción de la parte aérea es anticatarral y antiasmático. La resina es útil en la extracción de espinas. Se utiliza para los dolores de cabeza y de la cervical. # Modo de uso y preparación:Las decocciones del follaje y extracción de la resina para fricciones, con aplicación directa en los lugares adoloridos.# Categorias:10,12,26,41#</item>
        <item>Nombre Científico:Psidium guajava L.# Nombre Común:Guayaba# Órgano o parte de la planta usada:Hojas.# Usos más comunes:Digestivos, antidiarreicos y bactericida contra estafilococos.# Modo de uso y preparación: Es utilizada con frecuencia en enfermedades gastrointestinales como diarrea, escalofríos y dolor de estómago, mediante la infusión de las hojas tres veces al día o como agua de tiempo.# Categorias:14,36,54#</item>
        <item>Nombre Científico:Rhizophora Mangle L.# Nombre Común:Mangle Rojo# Órgano o parte de la planta usada:La corteza.# Usos más comunes:Astringente, contra la hepatitis y antidiarreico; se usa como cicatrizante en úlceras de la piel. La maceración en el agua purifica la sangre, es antihemorrágico y febrífugo.# Modo de uso y preparación:Se utiliza la corteza triturada con agua, y luego de un reposado, se decanta el líquido que puede concentrarse y prepararse como tintura o en geles, los cuales se aplican a las heridas o se usa por vía oral. Se preparan también decocciones de la corteza.# Categorias:2,14,35,42,66,94#</item>
        <item>Nombre Científico:Rosmarinus Officinalis L.# Nombre Común:Romero# Órgano o parte de la planta usada:Follaje.# Usos más comunes:Colerético y protector del tejido hepático, antiespasmódico; carminativo y antiséptico; para la circulación y los nervios, en catarros, bronquitis y asma; para dolores musculares, reumatismo y ciática; tiene también propiedades analgésicas.# Modo de uso y preparación:Se recomienda la infusión de hojas secas para la dispepsia, vómitos y vértigo. La maceración alcohólica sirve para el reumatismo, los dolores musculares y la ciática; se hacen también tinturas y elíxires y el aceite de sus hojas se usa para fricciones.# Categorias:6,10,12,16,27,40,44,70,87#</item>
        <item>Nombre Científico:Ruta Graveolens L.# Nombre Común:Ruda# Órgano o parte de la planta usada:Las hojas.# Usos más comunes:Abortivo, emenagogo, para dolores de oídos, antihelmíntico y sedante. Calma el dolor de cabeza, la histeria, la taquicardia y otros síntomas de ansiedad, así como trastornos leves del sistema digestivo; aumenta también la circulación periférica, fortalece la pared capilar y disminuye la tensión arterial.# Modo de uso y preparación:Se utiliza la infusión de las hojas secas como sedante, para la dispepsia, el dolor de cabeza, la histeria y otros síntomas de ansiedad; pero su uso más frecuente en Cuba es extrayendo el jugo de sus hojas para el dolor de oídos.# Categorias:1,18,41,59,88#</item>
        <item>Nombre Científico:Salvia Officinalis L.# Nombre Común:Salvia de Castilla# Órgano o parte de la planta usada:Hojas# Usos más comunes:Antinfecciosa en general; antifúngica en particular, antinflamatoria; antiséptico urinario, broncodilatador y expectorante. Tiene también propiedades carminativas; sirve para las afecciones de la faringe, laringe y amígdalas.# Modo de uso y preparación:Se prepara en jarabes, pero también en enjuages bucales contra las afecciones del aparato respiratorio; los preparados de salvia deben filtrarse como los de caña santa, por la presencia de cristales de sílice.# Categorias:17,20,21,27,37,40,64#</item>
        <item>Nombre Científico:Zingiber Officinale Roscoe.# Nombre Común:Jenjibre# Órgano o parte de la planta usada:Rizomas.# Usos más comunes:Antiespasmódico, anticolérico, carminativo, antitusivo, antihelmíntico y tónico. Se usa también en la enfermedad del colon irritable. En cuanto al sistema respiratorio, es antipirético, descongestionante de la sinusitis. En el sistema circulatorio, disuelve los coágulos, disminuye los niveles de colesterol en sangre y mejora la circulación de los miembros inferiores. También alivia los dolores, aplicado externamente, para el dolor de muelas y la artritis.# Modo de uso y preparación:Se utiliza como condimento en innumerables platillos internacionales, así también puede prepararse en infusión y consumirse como té o preparar compresas; se puede ingerir directamente sin ningún problema. Se contraindica en embarazo y lactancia, afecciones renales, pues se excreta por el riñón, así como en el caso del uso de medicamentos anticoagulantes. Hay que usarlo con precaución, pues tiende a subir la presión.# Categorias:13,16,18,25,30,34,40,86,92#</item>
        <item>Nombre Científico:Annona montana# Nombre Común:Guanábana, bagá# Órgano o parte de la planta usada:hojas, talos, flores, frutos y semillas.# Usos más comunes:Las hojas se usan como hipotensoras, para el dolor de las neumonías, tos, catarro y cataplasma en las inflamaciones. El jugo del fruto para la hematuria, síntomas de ardor al orinar, inducir la sudoración, en trastornos digestivos y como antidiarreico.# Modo de uso y preparación:Se cortan seis retoños de la planta y se trituran se ponen en dos litros de agua y se colocan al sol durante dos horas, se suministra un cuarto de taza tres veces al día. El resto se aplica en forma de baños en los niños y en los adultos, la cabeza y tórax. La decocción administrada de forma oral para las diarreas y gripe. Las semillas trituradas en aguardiente para los piojos. Se preparan ocho pétalos en dos tazas de agua, se hierve por 15 min y se administra media taza tres veces al día para casos de tos y fiebre.# Categorias:12,14,30,54,71#</item>
        <item>Nombre Científico:Argemone mexicana.# Nombre Común:Cardo santo# Órgano o parte de la planta usada:hojas y raíces.# Usos más comunes:En la fiebre recurrente, de larga evolución y difícil de bajar, pues estimula la sudoración. En cocimiento para la litiasis renal, el zumo de las hojas trituradas y calentadas al fuego, se cuela por un paño fino. El cocimiento de la raíz para el tratamiento del cáncer, así como estimular la producción y eliminación de orina en pacientes con retención de líquidos, en algunos casos puede tener un efecto vomitivo, que es acertado como una de las acciones teraréuticas y para estimular la menstruación.# Modo de uso y preparación:Se aplica de forma tópica el zumo extraído de las hojas previamente calentadas en el tratamiento de heridas y luego se tapa el área afectada con un vendaje. El cocimiento de un cuarto de taza de hojas con una cucharada de manzanilla y una de corteza de limón o naranja agria cortada en piezas pequeñas se pone a hervir a fuego lento en un litro de agua por 15 min, se administra bien caliente una taza de 250 mL tres veces al día, mientras persista la fiebre o para el tratamiento de la litiasis renal.# Categorias:25,59,60#</item>
        <item>Nombre Científico:Eromelia pingüin L.# Nombre Común:Piña de ratón, Piña de cerca# Órgano o parte de la planta usada:fruto.# Usos más comunes:El jugo de las frutas para los parásitos, el fruto asado en brasas para las lombrices. Se prepara un jarabe antirreumático con el zumo del fruto asado, agua y dos partes de azúcar.# Modo de uso y preparación:Se preparan tres o cuatros frutos cortados en piezas pequeñas, colocadas en medio litro de agua con seis cucharadas de azúcar, se hierve por 30 min, se administra media taza cada seis horas hasta la mejoría de los síntomas, previo enfriamiento del remedio. Se preparan dos o tres frutos, pelados mezclados con azúcar, puesto al sereno tres noches seguidas, tapados con un paño fino, pasado ese tiempo se administra una cucharada en ayunas durante tres días, se repite dos días a partir del séptimo, de este modo se indica en el tratamiento de la giardiasis y oxiuriasis.# Categorias:26#</item>
        <item>Nombre Científico:Artemisia absinthium# Nombre Común:Artemisa# Órgano o parte de la planta usada:Hojas, ramas y flores.# Usos más comunes:Tomado en ayunas para el tratamiento de las lobrices, las ramas con hojas y flores en cocimiento como estimulante del cuerpo, dolores de estómago de tipo cólico, diarrea, disentería y en el tratamiento de las enfermedades inflamatorias de los huesos, incluidas las crisis reumática por el ácido úrico elevado. Las ramas con flores maceradas y puestas en ron para tratamiento de dolores articulares, acompañados de calambres, aplicándolo en forma de fricciones o cataplasma sobre la zona afectada. En trastornos digestivos acompañados de vómitos, flatulencia y diarreas de diversas causas, incluida la disentería. En los trastornos menstruales, como estimulante, para bajar la fiebre y evitar la caída del cabello.# Modo de uso y preparación:Se prepara un cocimiento con un cuarto de taza de las ramas floridas en dos tazas de agua, dejando hervir por 30 min a fuego lento, se administra media taza en ayunas y media al acostarse por siete días. Para la caída del cabello se aplica tres veces por semana la misma decocción durante 30 min, enjuagando posteriormente con abundante agua. Para fortalecer el estómago y mejorar la digestión, se mezcla con miel de abeja para elaborar un jarabe, del que se toma una cucharada después de cada alimento.# Categorias:25,26,46,53,54,55,87,92#</item>
        <item>Nombre Científico:Bidem pilosa# Nombre Común:Romerillo# Órgano o parte de la planta usada:hojas, tallos, flores, semillas y raíces.# Usos más comunes:Las hojas de los tallos machacados para curar ulceraciones de la piel y mordeduras de perro. Las flores en cocimiento para las colitis ulcerativas y enemas en la disenterías con irritación de los intestinos. El cocimiento de la raíz para afecciones respiratorias como gripe y asma. La decocción de dos a tres ramas en medio litro de agua y una pizca de sal para aplicar en forma de gotas nasales en casos de catarro nasal y sinusitis. En aftas bucales, amigdalitis y faringitis, el cocimiento de las semillas en la hepatitis.# Modo de uso y preparación:Preparar media taza de flores frescas a un litro de agua y una vez colado se aplica en enemas para las colitis, disentería y alivio de la inflamación intestinal. El cocimiento de las flores por vía oral para acidez y trastornos digestivos. Se prepara media taza de raíces de la planta cortadas en trozos pequeños para tres tazas de agua, se hierve a fuego lento durante 30 min y se administran tres tazas al día. para el catarro con secreción nasal y sinusitis se aplica un gotero en cada fosa nasal tres veces por día, en los niños se recomienda un cuarto de gotero tres veces por día durante una semana.# Categorias:11,17,26,31,55,94#</item>
        <item>Nombre Científico:Parthenium hysterophorus L.# Nombre Común:Escoba Amarga# Órgano o parte de la planta usada:Las raíces, las flores y toda la planta.# Usos más comunes:Se usa como remedio casero contra la fiebre y en baños, para los granos. Da buenos resultados como febrífugo y contra las neuralgias craneales. Además se le considera un hipostenizante gástrico, un tónico y estimulante estomacal. Esta planta es amarga, febrífuga, zumo útil tópicamente contra las úlceras tuberculosas y sifilíticas.# Modo de uso y preparación:Contra las fiebres palúdicas, se prepara la raíz de la escoba amarga de la manera siguiente se macera la raíz y se pone a hervir en agua hasta que ésta se reduce a la tercera parte. Ese cocimiento se toma en ayunas y al acostarse, dos cucharadas cada vez. Esto se repite por espacio de varios días.La decocción o el polvo de toda la planta, aplicada en ungüento, da resultados positivos contra los herpes, la sarna y la tiña. Otras personas la usan en baños contra los granos, y el cocimiento para el corazón. a infusión es depurativa y emenagoga.# Categorias:28,66,92#</item>
        <item>Nombre Científico:Persea americana# Nombre Común:Aguacate# Órgano o parte de la planta usada:Hoja.# Usos más comunes:Colesterol y diabetes. Para enfrentar fuertes dolores producidos por artrosis, artritis, bursitis y en general dolores reumáticos.# Modo de uso y preparación:Para el colesterol hervir siete hojas en un litro de agua y tomar como agua de tiempo. Para los dolores reumáticos en preparar una decocción o cocimiento con 15 o 20 hojas de aguacate (verde o morado) Se vierten esas hojas en un recipiente que contenga un litro de agua. Se pone a hervir a fuego lento durante 8 a 10 minutos. Después de ello se cuela con gasa o tela antiséptica y se envasa en un frasco de vidrio, preferiblemente de color ámbar. Se guarda en el frío y se toman por lo menos tres vasos en el día mañana, tarde y noche. # Categorias:52,87#</item>
        <item>Nombre Científico:Bougainvillea glabra# Nombre Común:Buganvilla, Flor de papel# Órgano o parte de la planta usada:Flor.# Usos más comunes:Disminuye la tos seca.Expectorante, ayuda a eliminar la mucosidad alojada en las vías respiratorias altas (laringe, faringe, bronquios). Antipirética (disminuye la fiebre.# Modo de uso y preparación:Hervir unas flores en un litro de agua. Tomar como agua de tiempo mientras se presenta la tos.# Categorias:30,64#</item>
        <item>Nombre Científico:Petiveria alliacea# Nombre Común:Anamú# Órgano o parte de la planta usada:raíz.# Usos más comunes:Para quistes en el hígado, cólicos, gripe y para granos comúnmente llamados “nacidos”.# Modo de uso y preparación:Para gripe, machacar dos raíces en dos latas de vaporub e inhalar durante dos días.Hacer una decocción de anamú y tomar durante un año como agua común. En un recipiente verter dos pepinos de agua con hojas, tallo y raíces que se pone a hervir durante 10 minutos. # Categorias:46#</item>
        <item>Nombre Científico:Crescentia cujete# Nombre Común:Güira# Órgano o parte de la planta usada:frutas y semillas# Usos más comunes:La fruta en decocción se toma por vía oral para tratar la diarrea, dolor de estómago, resfriados, bronquitis, tos, asma, y uretritis. Las hojas se usan para tratar la hipertensión.# Modo de uso y preparación:Para asma, preparar un té con raíz de alacrancillo y tomar# Categorias:30,53#</item>
        <item>Nombre Científico:Rhoeo discolor# Nombre Común:Cordobán# Órgano o parte de la planta usada:hoja.# Usos más comunes:Cardiocirculatorio. Se utiliza en el tratamiento de las cefaleas, torceduras y traumatismos y como regulador de la tensión arterial. Infección vaginal.# Modo de uso y preparación:hervir una hojas en agua suficiente para emplear en baños de asiento. Contra la cefalea se aplican en la cabeza las hojas (pasadas por el fuego), untadas con vaporub, y se amarran con un trapo.# Categorias:39#</item>
        <item>Nombre Científico:Mangifera indica# Nombre Común:Mango# Órgano o parte de la planta usada:hoja.# Usos más comunes:La decocción de las raíces se toma como diurético y para el tratamiento de enfermedades gastrointestinales, esta decocción también la usan para preparar tinturas para tratar el vitíligo. El masticar las hojas fortalece los dientes y contra ampollas bucales para esto también se usa la aplicación directa de la resina del árbol. La infusión de la corteza se utiliza en el tratamiento del paludismo y los enjuagues en el cabello de con esta decocción ayudan a oscurecer el cabello y evitar su caída. # Modo de uso y preparación:Preparar un té de hojas y hacer enjuagues bucales.# Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Azadirachta indica# Nombre Común:Nim, Neem# Órgano o parte de la planta usada:hoja.# Usos más comunes:Soriasis, diabetes, SIDA, cáncer, herpes, trastornos dentales, dermatología, alergias, úlceras, hepatitis, Hongos, parásitos externos. Afecciones cardiacas.# Modo de uso y preparación: Para la diabetes hervir en dos litros de agua 10 hojas y tomar como agua de tiempo.Controla las arritmias cardiacas y también retrasa la coagulación de la sangre. Es efectivo contra el acné, salpullido, caspa. Inhibe reacciones alérgicas cuando se aplica externamente. El extracto del Neem acelera la cicatrización de lesiones gástricas. Se utiliza el aceite de las semillas y el extracto de las hojas del Neem, disminuye la comezón y el dolor.# Categorias:39,50,52,38,94#</item>
        <item>Nombre Científico:Mimosa pudica# Nombre Común:Dormidera# Órgano o parte de la planta usada:Rama.# Usos más comunes:Riñón.# Modo de uso y preparación:Hervir las ramas en agua y tomar como agua de tiempo.# Categorias:83#</item>
        <item>Nombre Científico:Cissus sicyoides L.# Nombre Común:Bejuco ubí# Órgano o parte de la planta usada:Las hojas, las ramas y la fruta# Usos más comunes:A esta especie se le atribuyen propiedades antiinflamatorias, antirreumáticas, contra abscesos.# Modo de uso y preparación:Las hojas se utilizan como antigripal, antiinflamatoria, diurética y facilitadora de los partos. Las hojas a veces se aplican a los granos o inflamaciones y la decocción de los tallos se usa como remedio para el reumatismo. La decocción a partes iguales de tallos y hojas constituyen un positivo remedio contra la gripe, si se bebe a razón de cuatro tazas al día, lo más caliente posible, como sudorífico. Esta misma aplicación da buenos resultados contra el reumatismo. La uva madura es ligeramente laxante y las pasas se usan como pectorales en cocimientos e infusión. Es buen remedio para los hemorroides, la planta molida se usa en cataplasma para combatir la inflamación# Categorias:21,26,32#</item>
        <item>Nombre Científico:Momordica charantia L.# Nombre Común:Cundeamor# Órgano o parte de la planta usada:Fruto,semillas# Usos más comunes:Los frutos inmaduros pueden tener algunos antibióticos, anticancerígenos, antivirales y otras propiedades especialmente adecuadas para su uso en el tratamiento de la malaria, VIH y diabetes.# Modo de uso y preparación:El té se prepara con unas rodajas secas de cundeamor o con sus hojas secas, dejándose en agua hirviendo durante 10 minutos. # Categorias:24,52#</item>
        <item>Nombre Científico:Lavandula angustifolia# Nombre Común:Lavanda# Órgano o parte de la planta usada:Sus flores, hojas y tallo# Usos más comunes:Analgésico, regenerador celular, sedante, ayuda a atenuar los síntomas de las gripes y refriados... siempre empleando el aceite esencial que se extrae de la planta. Pero sobre todo tiene gran poder antiséptico.# Modo de uso y preparación:Sumerge varias flores secas de lavanda en agua hirviendo, deja reposar durante unos 10 minutos, cuela y sirve. Puedes consumirla tanto fría como caliente.# Categorias:6,12,27#</item>
        <item>Nombre Científico:Passiflora incarnata# Nombre Común:Pasiflora# Órgano o parte de la planta usada:Flor, follaje# Usos más comunes:Sedante, Antiespamódico. Se usa para combatir el insomnio.# Modo de uso y preparación:Extracto fluido o como medicamento vegetal# Categorias:88,16#</item>
        <item>Nombre Científico:Valeriana officinalis# Nombre Común:Valeriana# Órgano o parte de la planta usada:Se utilizan los órganos subterráneos (rizomas, raíces y estolones)# Usos más comunes:Sirve para tratar el insomnio, la ansiedad nerviosa y para ayudar a relajar a las personas que sufren de dolor en el cuerpo.# Modo de uso y preparación:Pon a hervir una taza de agua y déjala hasta que alcance su punto de ebullición. Cuando esté lista, agrégale la raíz de valeriana y tápala. Deja que repose 10 minutos y cuélala.# Categorias:88#</item>
        <item>Nombre Científico:Senna tora (L.) # Nombre Común:Guanina (Hedionda)# Órgano o parte de la planta usada:Las semillas, las hojas y la raìz.# Usos más comunes:Espasmòdico,erupciones cutàneas, fiebre, ùlceras y erupciones de la piel. # Modo de uso y preparación:Las semillas tostadas a manera de cafè se emplean en el campo, pricipalmente en Las Villas, en decocciòn, en los dolores espasmòdico; y la raìz en las erupciones cutàneas, en baños; el cocimiento de la hoja o la raìz contra las fiebre. Las hojas se dan en decocciòn como aperitivo a los niños que sufren de fiebres durante la denticiòn.Fritas en aceite de palmacristi, se aplican a las ùlceras; las semillas molidas y mezcladas con mantequillas se usan para mitigar la picazòn en las erupciones herpèticas. La raìz, frotada con jugo de limòn es un buen remedio para el salpullido y los empeines.# Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Oxandra lanceolata # Nombre Común:Yaya# Órgano o parte de la planta usada:Cáscara y entre cáscara. # Usos más comunes:Anticoagulante, antiinflamatorio, antiséptica y antiespasmódica. # Modo de uso y preparación:Cocimiento. Se toma la entre cáscara y se hierve por 5 minutos, se toman buches o se aplica en fomentos. Se puede beber. Los buches 3 veces por día, beberlo de ser necesario 2 ó 3 veces por día una tacita de café. # Categorias:16,21,27#</item>
        <item>Nombre Científico:Plectranthus amboinicu# Nombre Común:Orégano de la tierra# Órgano o parte de la planta usada:Las hojas.# Usos más comunes:Anticonvulsiva, antiepiléptica, antiasmática, antiflogística, antiespasmódica, antiinflamatoria, sedante, broncodilatadora y antimicrobiana. # Modo de uso y preparación:Como cocimiento para el tratamiento de catarros bronquiales, calma la tos, alivia los dolores de estomago y facilita las digestiones pesadas. Cocimiento de un manojo de hojas para una botella de agua después de las comidas para aliviar los dolores de estómago y las malas digestiones. # Categorias:10,16,21,24,37#</item>
        <item>Nombre Científico:Catharanthus roseus# Nombre Común:Vicaria# Órgano o parte de la planta usada:pétalos# Usos más comunes:El cocimiento de sus pétalos se emplea para enfermedades de los ojos conjuntivitis, carnosidades y para fortalecer la vista. Se le atribuyen propiedades antibióticas tanto en infecciones internas como en la piel, para bajar la presión arterial, el colesterol y curar la malaria. También es útil en casos de laringitis, faringitis y dolor de muelas.# Modo de uso y preparación:Para la conjuntivitis se vierte en un recipiente la mitad de 1 litro de agua con 3 Flores de Vicaria, durante un tiempo, 2 ó 3 horas y luego aplicar comprensas 3 veces al día.# Categorias:49#</item>
        <item>Nombre Científico:Phyllanthus niruri# Nombre Común:Chanca Piedra# Órgano o parte de la planta usada:La flor, la raíz y las semillas# Usos más comunes:Estudios sugieren que proporciona una serie de beneficios para salud como combatir las piedras en los riñones y proteger el hígado, debido a que posee propiedades diuréticas y hepatoprotectoras, además es antioxidante, colagoga, antiviral, antibacteriana, antiespasmódica e hipoglicemiante.# Modo de uso y preparación:Con 20 g de chancapiedra; 1L de agua, hervir el agua y agregar la planta medicinal, dejar reposar durante 5 a 10 minutos, colar y beber tibio, preferiblemente sin agregarle azúcar. Tomar 1 a 2 tazas al día. # Categorias:11,16,32,43,57#</item>
        <item>Nombre Científico:Stachytarpheta jamaicensis# Nombre Común:Verbena Cimarrona# Órgano o parte de la planta usada:Las hojas# Usos más comunes:Esta especie se utiliza principalmente en el tratamiento de molestias o dolores asociados al sistema digestivo. Es utilizada como tópico para el tratamiento de enfermedades o infecciones de la piel (infecciones bacterianas, granos).Pueden aliviar dolores de muelas provocados por caries o exposición del nervio. Tiene propiedades diuréticas y beneficia al ciclo menstrual de las mujeres.# Modo de uso y preparación:Para todos las propiedades mencionadas con anterioridad se utilizan las hojas en preparados tópicos o infusiones.# Categorias:57#</item>
        <item>Nombre Científico:Portulaca oleracea# Nombre Común:Verdolaga# Órgano o parte de la planta usada:Los tallos, las hojas y flores# Usos más comunes:Ayuda a mejorar la circulación y el funcionamiento cardiovascular.Es diurética,favorece la excreción, tiene propiedades antiinflamatorias, ha sido utilizada como analgésico, antiséptica y antifúngica, beneficiosa para la diabetes, ayuda contra la anemia.# Modo de uso y preparación:Puede consumirse fresca como ensalada, o cocinada como espinaca# Categorias:6,17,21,27,52,57#</item>
        <item>Nombre Científico:Boldoa purpurascens# Nombre Común:Nitro# Órgano o parte de la planta usada:Las hojas# Usos más comunes:Estudios recientes mostraron que los extractos de esta planta poseen elevada actividad diurética y para el tratamiento de afecciones renales con buenos resultados# Modo de uso y preparación:Extractos y decocciones acuosas# Categorias:57#</item>
        <item>Nombre Científico:Citrus limon# Nombre Común:Limón# Órgano o parte de la planta usada:Hojas y frutas# Usos más comunes:Los limones, por su alto contenido en vitamina C y flavonoides, ayudan a reforzar tu sistema inmunológico aumentando las defensas de tu organismo. También previenen enfermedades, sobre todo de las vías respiratorias.# Modo de uso y preparación:En limonada y las hojas se preparan en cocimiento# Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Cocos nucifera# Nombre Común:Coco# Órgano o parte de la planta usada:fruto.# Usos más comunes:Anemia,dolor estomacal, riñón y entre sus diversas propiedades medicinales del coco el agua ayuda a regular la presión sanguínea y los niveles de azúcar y colesterol en la sangre. Además ayuda a desparasitar.# Modo de uso y preparación:Para anemia, hervir un litro de agua y colocar un camote picado, tomar como agua de tiempo. Para dolor estomacal, hervir o machacar unas hojas y untar en el estómago.El líquido que se encuentra de forma natural en el interior del coco. Para desparasitar, preparar un licuado de agua de coco, con unas hojas de apasote y semillas de calabaza. Esto se toma por tres días en ayunas. # Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Iatropha aethiopica Muell.# Nombre Común:Chaya# Órgano o parte de la planta usada:Hojas, tallos y raíces# Usos más comunes:Muchos de los estudiosos aseguran que su consumo aumenta la retención de calcio, enriqueciendo así la masa ósea, principalmente en niños y adolescentes, en los que, además, contribuye al crecimiento y desarrollo de todo el sistema osteomuscular. Otros especialistas sostienen que facilita la digestión, y combate el estreñimiento, ayuda a la expulsión de orina y de la leche materna. Además se le asocian otras propiedades medicinales y preventivas tales como la normalización de numerosas funciones del organismo, previene la anemia, mejora la memoria y las funciones del cerebro, y combate la artritis y la diabetes. Previene la tos, al tiempo de descongestiona y desinfecta los pulmones.# Modo de uso y preparación:Su consumo más común, para propósitos medicinales es en forma de té# Categorias:34,52#</item>
        <item>Nombre Científico:Chenopodium ambrosioides L.# Nombre Común:Apasote# Órgano o parte de la planta usada:Toda la planta.# Usos más comunes: La esencia de esta planta se emplea como remedio popular eficaz contra los parásitos intestinales. Muy conocida como vermífugo eficaz y el jugo o zumo de las hojas y tallos se emplea en lavados para curar hemorroides.# Modo de uso y preparación:Contra la giardiasis, se elaborar una solución con una cucharada de jugo de las hojas y tallos de Apasote, que se vierte en un vaso con 2 a 3 onzas de leche de coco. Para hacer el tratamiento se toma en ayunas una cucharada de miel de abejas, pasados 15 minutos se ingiere la solución antes mencionada y no se come nada hasta que transcurra una hora. El procedimiento se hace por 3 días. Se descansa una semana y se repite por otros 3 días.Para las hemorroides se realiza la decocción o cocimiento preparado con hojas y tallos de Apasote.# Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Smilax aspera# Nombre Común:Zarzaparilla# Órgano o parte de la planta usada:raíces# Usos más comunes:Son utilizadas sobre todo en los casos de reumatismo y las enfermedades de la piel (eccema, psoriasis), también en los casos de gripe, la anorexia o la gota. Tiene acción diurética y diaforética, porque favorece la circulación.# Modo de uso y preparación:Infusión para la vejiga y riñón. Se hierve durante 2 minutos, se deja 10 minutos más en infusión, se cuela y se toman en ayunas dos tacitas diarias.# Categorias:57,87#</item>
        <item>Nombre Científico:Urera baccifera (L) Gaud# Nombre Común:Chichicaste# Órgano o parte de la planta usada:hojas, flores# Usos más comunes:Es antiinflamatorio, analgésico, diurético, rubefaciente, vejigatorio, y en casos de fiebre, blenorragia, malaria, artritis y reumatismo ; contra dolores reumáticos y una serie de males generalizados bajo el nombre de alergias. Se usan las hojas y se refriegan con ellas la parte afectada.# Modo de uso y preparación:Se utiliza en decocción de sus hojas y flores.# Categorias:6,21,34,57,87#</item>
        <item>Nombre Científico:Xanthium occidentales B.# Nombre Común:Guisazo de Caballo# Órgano o parte de la planta usada:hojas# Usos más comunes:Se utiliza en lociones y para contener hemorragias y tratar escrófulas. Cocimiento de las raíces para las afecciones renales, hepáticas y como anticanceroso. Las hojas quitan las manchas de la cara, si tienes piedras # Modo de uso y preparación:Échelas en una cazuela con una taza de agua, tape y deje hervir durante diez minutos. Transcurrido ese tiempo apague el fuego y deje enfriar. Tome una taza de esa decocción tres veces al día durante tres días. Tenga presente que debe prepararla cada vez que vaya a ingerirla# Categorias:3,70#</item>
        <item>Nombre Científico:Hibiscus rosa-sinensis# Nombre Común:Marpacífico# Órgano o parte de la planta usada:Flores# Usos más comunes:Contra la tos y la ronquera, por vía externa, aplicada mediante cataplasmas hechas con las semillas hervidas en leche, sirve para aplacar los picores intensos de la piel. Fortalece el sistema inmune.# Modo de uso y preparación:Se hierve una taza de agua, se le agregan dos flores y se deja descansar durante cinco minutos tras los cuales eliminan las flores y se endulza el líquido con una cucharadita de miel. Las flores en cocimiento al que se añade azúcar y goma arábica es magnífico para combatir la tos y la ronquera. Para fortalecer su sistema inmune se recomienda preparar una especie de batido con 6 flores completas de Mar Pacifico de color rojo. Primeramente deben de lavarse bien cada uno de los pétalos para quitarles las impurezas, después se echan las flores en un vaso de 8 onzas, se le agregan 3 cucharadas de miel de abeja, preferiblemente, la miel de abeja de la tierra. Posteriormente se pasa por la batidora y después de batido se cuela con una tela antiséptica. A este remedio no se le puede echar azúcar. Se bebe después de colado dos veces al día, en las mañanas y al atardecer.# Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Commelina elegans# Nombre Común:Canutillo, Pitillo o Hierba de Sapo# Órgano o parte de la planta usada:hojas# Usos más comunes:Diurético, también como emoliente, ablanda o disminuye las tumoraciones, y añade que el cocimiento de las hojas es muy buena para cualquier inflamación intestinal, ese cocimiento se utiliza también como depurativo en las enfermedades venéreas, y en las afecciones de los riñones y la vejiga.# Modo de uso y preparación:Después de cocido con muy poca agua y molido, sirve para cataplasma emoliente. La decocción muy concentrada y preparada con toda la planta, se emplea vulgarmente para fomentos, lavatorios, inyecciones y baños, tanto locales como generales.# Categorias:57,61#</item>
        <item>Nombre Científico:Solanum americanum# Nombre Común:Yerba Mora# Órgano o parte de la planta usada:hojas# Usos más comunes:Cicatrizante, calmante, marcótica, antiherpética, antihemorroidal, analgésica, antipirética, antiséptica, pediculicida. Se utiliza para lavados vaginales y en el tratamiento de las afecciones de la piel y los ojos.# Modo de uso y preparación:Contra la inflamación pélvica se puede utilizar una decocción o cocimiento de hierba mora, se debe utilizar un manojo de esta planta y se toma como agua común después de colarlo. Y para mejorar esta decocción se le puede agregar si desea un manojo de hojas y tallos de verbena cimarrona. Estos se deben hervir en un recipiente que contenga un litro de agua. Se toma igual como agua común. Se hierve en un recipiente que contenga un litro de agua y se efectúan baños o lavados vaginales tres veces al día con esta hervidura (mañana, tarde y noche).# Categorias:6,19,25,27,42,#</item>
        <item>Nombre Científico:Costus pictus# Nombre Común:Caña Mexicana# Órgano o parte de la planta usada:hojas y tallos # Usos más comunes:Se emplea tradicionalmente para afecciones urinarias, como infecciones, litiasis y cólicos renales# Modo de uso y preparación:Se prepara un cocimiento o decocción con hojas y tallos de esta planta en un litro de agua, se pone a hervir y se toman tres vasos en el día.# Categorias:45,95#</item>
        <item>Nombre Científico:Moringa oleifera# Nombre Común:Moringa# Órgano o parte de la planta usada:hojas# Usos más comunes:Regula los niveles de glicemia, con actividad antiinflamatoria, estimula el sistema inmune y es antitumoral. Actividad antimicrobiana y la acción bacteriostática y bactericida# Modo de uso y preparación:hojas, harina, cápsulas y semillas, esa planta previene el Alzheimer y es cardioprotectora, anticoagulante, disminuye el colesterol, hipotensor y vasodilatador, entre otras múltiples bondades.# Categorias:21,24,36#</item>
        <item>Nombre Científico:Polypodium polypodiodies L.# Nombre Común:Doradilla# Órgano o parte de la planta usada:Toda la planta# Usos más comunes:Diurético, colerético, hipotensor, tónico general y antitusivo. Indicado para estados en los que se requiera un aumento de la diuresis; afecciones genitourinarias (cistitis, ureteritis, uretritis, oliguria, urolitiasis), hiperazotemia, hiperuricemia, gota, hipertensión arterial, edemas, sobrepeso acompañado de retención de líquidos. Prevención de la arteriosclerosis; disquinesias biliares. Bronquitis, gripe, resfriados.# Modo de uso y preparación: En infusión 1 cucharada por taza; dos o tres tazas al día, después de las comidas. También se hace la decocción con medio manojo de hojas y media botella de agua, y se administra después de endulzada tibiecita y en ayunas.# Categorias:30,44,57,71#</item>
        <item>Nombre Científico:Bursera graveolens # Nombre Común:Sasafrás# Órgano o parte de la planta usada:Hojas y raices# Usos más comunes:Se han usado para tratar dolencias como diarrea, resfriados, enfermedades de la piel y más# Modo de uso y preparación:El té de sasafrás es una bebida que se elabora hirviendo la corteza de la raíz del árbol de sasafrás. Se puede combinar con otras hierbas como jengibre, canela, clavo o anís.# Categorias:53#</item>
        <item>Nombre Científico:Betabel-Beta vulgaris# Nombre Común:Remolacha# Órgano o parte de la planta usada:raíces# Usos más comunes:Diabetes.Reduce la hipertensión arterial, anemia# Modo de uso y preparación:Beber medio litro de jugo de remolacha, betabel o betarraga ayuda a reducir la presión arterial. La remolacha está llena del mineral sílice, un componente importante para el cuerpo use el calcio eficientemente. Ya que el calcio es parte de nuestros huesos y diente, consumir un vaso de jugo de remolacha al día ayuda a mantener alejadas a enfermedades como la osteoporosis y la fragilidad en los huesos. Las personas que sufren de diabetes puedes satisfacer sus antojos dulces al agregar un poco de remolacha en sus dietas. Al ser un vegetal con bajo índice glicémico (lo que significa que libera azúcar lentamente en la sangre), ayuda a mantener tus niveles de azúcar en la sangre bajos mientras que satisface tu antojo de azúcar.Además, este vegetal es bajo en calorías y libre de grasas, haciéndolo el vegetal perfecto para los diabéticos. La remolacha contiene mucho hierro. El hierro ayuda en la formación de hemoglutinina, la cual es una parte de la sangre que ayuda a transportar oxígeno y nutrientes a varias partes del cuerpo. Es el contenido en hierro y no el color lo que ayuda a tratar la anemia. Debido a su alto contenido de fibra soluble, la remolacha actúa como un excelente laxante. Ayuda a regularizar tu movimiento intestinal al suavizar tus heces. También limpia el colon y expulsa las toxinas dañinas de tu estómago.# Categorias:52#</item>
        <item>Nombre Científico:Myristica fragrans# Nombre Común:Nuez moscada# Órgano o parte de la planta usada:Las semillas# Usos más comunes:Se utiliza en el tratamiento de las afecciones intestinales. Estimulante. El aceite esencial tiene actividad antifúngica, antitusiva y depresora del sistema nervioso central.# Modo de uso y preparación:Para preparar el té de nuez moscada, pon un poco de agua al fuego, cuando comience a hervir agrega la nuez rallada, deja hervir por 5 minutos, apaga el fuego, deja reposar por 10 minutos, cuela y sirve.# Categorias:30,62#</item>
        <item>Nombre Científico:Coriandrum sativum# Nombre Común:Cilantro# Órgano o parte de la planta usada:hojas# Usos más comunes:Antiespasmódicas y digestivas. Además, resulta ser un excelente estimulante del sistema nervioso y presenta propiedades carminativas y aperitivas.# Modo de uso y preparación:Lava y desinfecta bien el cilantro. Pon el agua al fuego en una olla y cuando comience a hervir agrega el cilantro. Deja hervir un par de minutos, después deja reposar por 10 minutos. Cuela las hojas y bebe el té. # Categorias:16,40,54,62#</item>
        <item>Nombre Científico:Illicium verum# Nombre Común:Anís Estrellado# Órgano o parte de la planta usada:semillas y los frutos# Usos más comunes:Es alergénica, carminativa, analgésica, antibacteriana, antiséptica, antiespasmódica, antiviral, digestiva, sedante, expectorante, fungicida, insecticida, laxante, parasiticida, estimulante, tónica. Se puede consumir en forma de infusión.# Modo de uso y preparación:Para preparar el té anís se debe hervir el agua y agregarle las semillas de anís. Tapar y dejar reposar durante 3 a 5 minutos. Colar y beber antes o después de las comidas. en lactantes y niños menores de 2 años, es solo de una cucharada sopera de infusión, bien directamente o disuelta en un vaso o en un biberón con un poco de agua. En el caso de los niños de 2 hasta 6 años, la dosis aumenta a cuatro cucharadas soperas de la infusión, bien directamente o disueltas en un poco de agua. Con chicos más creciditos de 6 hasta 12 años, puede llegarse a la media taza de infusión. Para el caso de los adultos es buena una taza de infusión. No olvidar que la infusión debe consumirse al momento, no es conveniente guardar el sobrante para más tarde, porque pierde sus propiedades y puede deteriorarse. El agua debe ser recién hervida o en ebullición, pero sin mantener la ebullición con el anís, para evitar el concentrado de las sustancias. # Categorias:6,11,16,27,32,40,54,62,64,88,92#</item>
        <item>Nombre Científico:Peumus boldus Molina# Nombre Común:Boldo# Órgano o parte de la planta usada:hojas# Usos más comunes:Es diurético. Estimula las funciones digestivas al aumentar la secreción biliar. Las hojas frescas se usan para tratar afeccionnes hepáticas y reumáticas.# Modo de uso y preparación:Se utiliza una infusión con media cucharadita de hojas de boldo en una taza de agua para estimular las funciones digestivas. Las hojas machacadas se aplican tópicamente para curar raspones y llagas. Los baños calientes fomentos y cataplasmas se usan para tratar reumatismo, hidropesía, sífilis, migraña y cefalea. El jugo de la hoja fresca se usa para dolor de oídos.# Categorias:57,70,87#</item>
        <item>Nombre Científico:Indigofera suffruticosa Mill# Nombre Común:Añil cimarrón# Órgano o parte de la planta usada:La raíz, las hojas.# Usos más comunes:Entre las bondades curativas que se le atribuyen está la de ser un arbusto antiepiléptico, insecticida, antiulceroso, purgante, sedante, antiparasitario; y también para el tratamiento de la faringitis y contra la pediculosis o sarna común.# Modo de uso y preparación:Para curar la sarna, se frotan las hojas machacadas contra la piel. También en cataplasmas para curar las úlceras y las heridas. Igualmente atribuye a las raíces machacadas y maceradas en ron la virtud de matar los piojos si se lava la cabeza con ese liquido que también destruye las liendras. # Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Citrus × aurantium# Nombre Común:Naranja agria# Órgano o parte de la planta usada:La cáscara del fruto y las hojas.# Usos más comunes:Cardio-circulatorio, antiespasmódico, diurético, antifúngico, antibacteriano# Modo de uso y preparación:Hervir por 5 minutos 5-12 g de hojas frescaso corteza de frutos. Ingerir 300-500 mL al dia repartidos en 2-3 dosis. La misma decocción se aplica localmente a las partes afectadas 2-3 veces al día. # Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Heliotropium indicum Lin.# Nombre Común:Alacrancillo# Órgano o parte de la planta usada:hojas# Usos más comunes:Se emplea para combatir los eczemas y el ácido úrico así como para destruir los cálculos del riñón. En Oriente usan la planta para baños y para dolores musculares.# Modo de uso y preparación:Se hace el cocimiento y se toma por agua común. Para los eczemas se emplea macerando sus ramas en crudo para extraerles el jugo; dicho líquido se cuela por una tela y con una pluma se aplica sobre la parte enferma. Las hojas de esa yerba cocidas con muy poco agua, suministran muy buenas cataplasmas resolutivas. El cocimiento preparado con un manojo de ellas y una botella de agua se utiliza con ventajas para gárgaras, lavatorios, fomentos, baños locales e inyecciones. El zumo exprimido de esa yerba fresca y recién cogida es tenido por vulnerario, y se administra para llenar esa indicación terapéutica en dosis de medio vaso, repetido dos o tres veces por el día. Las cataplasmas hechas con las hojas gozan de mucha fama para la cura de de las contusiones. La decocción de la planta se utiliza, tanto exterior como interiormente, en las almorranas y se dice que produce muy buen resultado. # Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Bryophyllum pinnatum (Lam.) Oken# Nombre Común:Siempreviva# Órgano o parte de la planta usada:hojas# Usos más comunes:Antibacteriana, antifúngica, cicatrizante, antiinflamatoria, vasoconstrictora y diurética. Se utiliza en el tratamiento de la gingivitis, estomatitis aftosa y odontosis. Antiséptico urinario, antiespasmódica, sedante, pectoral, antiepiléptica, antihipertensiva, otálgica, antidisentérica y antidismenorreica.# Modo de uso y preparación:El uso de esta planta medicinal se puede hacer de forma interna bebiendo el jugo de las hojas de la planta fresca y en infusión. De forma externa con cataplasma, baños o lavados.# Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Sideritis tragoriganum# Nombre Común:Rabo de gato# Órgano o parte de la planta usada:Parte aérea.# Usos más comunes:Uso Interior para la Gastritis, úlceras y enterocolitis. Infecciones de las vías urinarias. Exterior, Antiséptica y antiinflamatoria, tanto en gargarismos como en lavados dérmicos (llagas, úlceras, psoriasis, etc.) y oculares (conjuntivitis, blefaritis). # Modo de uso y preparación:Infusión.# Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Capraria biflora# Nombre Común:Esclaviosa, Maguiro# Órgano o parte de la planta usada:hojas# Usos más comunes:Es muy utilizada por las mujeres para tratar afecciones del útero y de los ovarios, como flujos vaginales, sangrados de matriz, algunas enfermedades de transmisión sexual como la gonorrea e incluso para prevenir el cáncer en esta zona. También se le atribuyen efectos medicinales en enfermedades del aparato digestivo, en fiebres altas, resfriados, hipertensión, diabetes, acné y en caso de inflamaciones causadas por picaduras de insectos. Sus principales componentes son biflorina, que actúa como fungicida y antibiótico, harpagida y capriariosida, que son analgésicos. # Modo de uso y preparación:Se toma como infusión# Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Jatropha gossypifolia# Nombre Común:Tua-tua; Frailecillo# Órgano o parte de la planta usada:hojas, frutos y raíces# Usos más comunes:Las hojas se utilizan como antiespasmódicas, antidiabéticas, antiasmática, antivenácea y emenagoga. Las raíces se emplean por su propiedad diurética, estomacal y las semillas como colagogo. El látex se aplica en quemaduras. # Modo de uso y preparación:El aceite extraído de semillas y frutos es empleado para elaborar brebajes que incitan al vómito al igual que el cocimiento de hojas. El látex es empleado en la cicatrización de las heridas y quemaduras y para tratar enfermedades de la piel. Las hojas poseen además propiedades antinflamatorias.El consumo de esta especie con fines medicinales debe ser moderado debido a su toxicidad. # Categorias:1,16,59#</item>
        <item>Nombre Científico:Amaranthus spinosus # Nombre Común:Bledo blanco# Órgano o parte de la planta usada:Las hojas y la raíz. # Usos más comunes:Se le atribuyen propiedades como estornutatorio, depurativo, diurético, emenagogo, contra las inflamaciones de la vejiga y los dolores reumáticos.# Modo de uso y preparación:Se emplea en forma de cocimiento y cataplasmas.. En Camagüey se usa el cocimiento de la raíz tomado por tacitas para curar los pujos de sangre o desinterías, en las provincias de la región oriental de Cuba, se emplea como depurativo en forma de jarabe. El cocimiento con las hojas se emplea en lavativas, lociones, fomentos o baños locales, sea solo. Las hojas cocidas con muy poca agua y convenientemente molidas, constituyen muy buenas cataplasmas. Las hojas de Bledo blanco pasadas por candela y entonces amortiguadas se usan en la cura de llagas inflamadas.# Categorias:49,57,59#</item>
        <item>Nombre Científico:Melia azedarach L# Nombre Común:Paraíso # Órgano o parte de la planta usada:semillas, tallos y hojas# Usos más comunes:Debe utilizarse tópicamente en caso de Escabiosis (sarna); para Pediculosis capitis (los muy conocidos piojos) y también como insecticida. # Modo de uso y preparación:Muchas personas preparan una decocción o cocimiento con semillas del paraíso y la dejan en reposo. Otras personas utilizan una lata con agua a la que le echan muchas semillas de paraíso, la mantienen 3 o 4 días y termina siendo un poderoso insecticida que enfrenta cucarachas y otros insectos. Un cocimiento de tallos y hojas, 3 manojos grandes que se hierben en un litro de agua durante 10 minutos y con eso se enfrentaban padecimiento de la piel con muy buenos resultados. # Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Turnera ulmifolia# Nombre Común:Marilope# Órgano o parte de la planta usada:Hoja# Usos más comunes:Expectorantes, facilita la menstruación, disminuye o elimina los dolores, mejora la digestión. # Modo de uso y preparación:El infusión se prepara hirviendo en una taza de agua de 5 a 6 flores; se emplean para aliviar el dolor que acompaña a la menstruación, para facilitar las digestiones y para otros trastornos gastrointestinales. La infusión se prepara agregando un manojo de flores, o flores y hojas, en un litro de agua hirviendo, se emplea para aliviar el dolor de cabeza o como expectorante. En ambos casos debe tomarse 1 o 2 tazas al día.# Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Cinnamomum camphora# Nombre Común:Alcanfor# Órgano o parte de la planta usada:Las hoja# Usos más comunes:En aplicación externa puede aliviar los dolores de cabeza y neuralgias. (preferentemente con alcohol alcanforado).# Modo de uso y preparación:Decocción; hervir por no más de 3 minutos 60-80 g de hojas frescas por litro de agua. Aplicar localmente 2-3 veces al día.# Categorias:78#</item>
        <item>Nombre Científico:Myrica cerifera L.# Nombre Común:Arraigán# Órgano o parte de la planta usada:La corteza de la raíz# Usos más comunes:Se considera astringente. La decocción de las hojas se usa para baños estimulantes y para curar llagas y úlceras. Corteza de la raíz se considera tónica y estimulante.# Modo de uso y preparación:Decocción; hervir por o menos de 5 minutos, 20 g de la corteza de raíz triturada o en virutas, en 2 litro de agua. Aplicar localmente 2-3 veces al día.# Categorias:35,62,92#</item>
        <item>Nombre Científico:Simarouba glauca DC.# Nombre Común:Gavilán# Órgano o parte de la planta usada:Las hojas, la corteza y raíz.# Usos más comunes:Se considera insecticida, antimalárica, astringente, digestiva, antihelmíntica (corteza) y antidiarreica. Se usa en caso de colitis nerviosas y afecciones cutáneas. La tintura de hojas tiene actividad antiamebiana.Las hojas machacadas se aplican tópicamente para el tratamiento de afecciones cutáneas y algunas formas de cáncer.# Modo de uso y preparación:De forma tradicional, se prepara una infusión de un manojo de hojas en una botella de agua hierviendo. Aplicar localmente en las partes afectadas 2 o 3 veces al día. # Categorias:14,18,35,54#</item>
        <item>Nombre Científico:Guazuma ulmifolia Lam# Nombre Común:Guásima# Órgano o parte de la planta usada:Los frutos, hojas, tronco# Usos más comunes: Se come la fruta cruda en el tratamiento de anemia. Se emplea para tratar las quemaduras provocadas por el guao. La decocción se dice que es efectiva contra las hemorroides y que posee propiedades emolientes y astringentes; también se utiliza para tratar contusiones y golpes. Diurética y antigripal.# Modo de uso y preparación:El té esta planta puede prepararse fácilmente colocando 2 a 3 cucharadas de cáscaras secas del tronco de la planta en 1 litro de agua hirviendo, dejar hervir entre 10 a 15 minutos. Colar y beber 2 o 3 veces por día. # Categorias:35,57,61#</item>
        <item>Nombre Científico:Ricinus communis# Nombre Común:Ricino, Higuereta# Órgano o parte de la planta usada:El aceite que se obtiene sus semillas# Usos más comunes:Digestiva, laxante# Modo de uso y preparación:El aceite de ricino se emplea como catártico (laxante) en dosis usual de 15 ml para adultos.# Categorias:18,73#</item>
        <item>Nombre Científico:Hibiscus elatus Sw.# Nombre Común:Majagua# Órgano o parte de la planta usada:Las hojas, las flores y la raíz# Usos más comunes:Tiene propiedades broncodilatadora. Además tradicionalmente se utiliza en el tratamiento de las hemorroides y como vulnerario y desinfectante. La raíz, como laxante. Las flores, como antitumorales.# Modo de uso y preparación:Sus flores se utilizan en la preparación de jarabe (Imefasma) que actúa como broncodilatador en el sistema respiratorio. Se emplea para aliviar dolencias gastrointestinales y respiratorias; para aplacar dolores reumáticos y musculares se utiliza una losión a base de alcohol y flores de majagua. El cocimiento de sus hojas curan las hemorroides. Tiene propiedades analgésicas para los oídos y bronquios, así como emolientes, pues ablanda los tumores.# Categorias:98#</item>
        <item>Nombre Científico:Mirabilis jalapa L.# Nombre Común:Maravilla# Órgano o parte de la planta usada:La raíz# Usos más comunes:Es digestivo, se reporta el uso del zumo de las flores para aliviar dolores de oído, curar herpes y quitar pecas de la cara. El polvo de la raíz es antihelmíntico.# Modo de uso y preparación:Decocción; hervir por no mas de 1 minuto el equivalente a una cucharadita de la raíz desmenuzada por cada taza de agua. Dejar reposar 15 minutos antes de beber. Ingerir una taza por las noches.# Categorias:18,54#</item>
        <item>Nombre Científico:Vetiveria zizanioides (L.) Nash# Nombre Común:Vetiver # Órgano o parte de la planta usada:Raíces# Usos más comunes:Antifúngico. Tradicionalmente la decocción de las raíces es usada para el tratamiento tópico de erupciones de la piel y hemorroides por vía oral, como refrescante durante fiebres. Reducidas a polvo para afecciones biliosas. El aceite esencial en fricciones para el reuma y neuralgias.# Modo de uso y preparación:Preparar una decocción con aproximadamente 25 g de raíces por 1l de agua. Hervir por no menos de 10 min. # Categorias:17#</item>
        <item>Nombre Científico:Rhamnus frangula# Nombre Común:Arraclán# Órgano o parte de la planta usada:La corteza# Usos más comunes:Se utiliza la segunda corteza, seca, del arbusto, que está indicada contra el estreñimiento. En casos de envenenamiento, provoca el vómito; regula el funcionamiento del estómago e intestinos y es el mejor remedio contra el estreñimiento que acompaña a menudo el embarazo, ya que lo resuelve sin riesgos para la salud de la gestante y la del niño. Estimula el funcionamiento del hígado y bazo; resuelve las hemorroides y los trastornos circulatorios poco importantes. # Modo de uso y preparación:La infusión de arraclán se prepara con 5 o 6 pulgaradas de corteza picada por litro de agua. La decocción se prepara con la misma dosis que se dejará hervir por media hora y macerar por 12 h.Para uso externo (compresas, baños de asiento, lavativas, etc.), medio puñado de corteza por litro de agua. # Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Piper aduncun L.# Nombre Común:Platanillo de Cuba, Guayuyo# Órgano o parte de la planta usada:Las hojas y tallos# Usos más comunes:Se emplea en forma de cocimiento o decocción para casos de artritis, artrosis, padecimientos renales y migraña.# Modo de uso y preparación:La cocción se prepara con un manojo de hojas y tallos que se hierven en un recipiente que contenga una botella de agua. Después de colar o filtrar con una tela antiséptica se ingiere en tacitas dos o tres veces en el día.# Categorias:34#</item>
        <item>Nombre Científico:Solanum mammosum L.# Nombre Común:Güirito de pasión# Órgano o parte de la planta usada:Las hojas y el fruto. # Usos más comunes:La decocción de las hojas se emplea como remedio para las enfermedades de los riñones y la vejiga.El cocimiento de sus hojas sirve para asear las heridas y llagas, y el polvo de las hojas se emplea para cicatrizar heridas y llagas y para curar principalmente las causadas por mordeduras de perro. # Modo de uso y preparación:El fruto triturado, en decocción con todo el jugo, se usa para curar el asma, bebiendo una tacita al comenzar el ataque y cuatro más durante las 24 horas siguientes (dos frutos por taza). También se dan fricciones en el pecho con el jugo. El cocimiento de las hojas, medio manojo para una botella de agua, se emplea en Oriente, a razón de tres tacitas diarias, como depurativo cuando aparecen erupciones en la piel. Con estas hojas cocidas en poco agua, se preparan cataplasmas sedantes que se ponen en partes inflamadas y adoloridas. # Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Zuelania guidonia# Nombre Común:Guaguasi# Órgano o parte de la planta usada:Las hojas y la corteza# Usos más comunes:La corteza puesta en agua se bebe como agua común para purificar la sangre. Si se pulveriza se aplica para curar las heridas. La resina es un laxante poderoso.# Modo de uso y preparación:La resina que fluye del tronco espontáneamente o por incisión blanca y aromática, es diurética a la dosis de 3 o 4 gramos y se usa como depurativo en forma de píldora especialmente en casos de enfermedades venéreas,” Existen testimonios que avalan la utilidad de confeccionar una maceración acuosa con cáscaras del tronco o de ramas gruesas de guaguasi y tres píldoras con la resina que actúa como purgante o fuerte laxante. La corteza , así como las hojas de Guaguasi tienen un sabor amargo y después de ser reducidas a polvo cuando se trituran en un mortero, se utilizan para curar llagas en la piel. Igualmente se prepara una decocción o cocimiento con un manojo de cortezas que funciona como una especie de linimento analgésico cuando aparecen dolores reumáticos.# Categorias:73#</item>
        <item>Nombre Científico:Tropaeolum majus# Nombre Común:Capuchina, Marañuela# Órgano o parte de la planta usada:Las hojas,flores y semillas# Usos más comunes:Las partes activas de la planta poseen acción antibiótica y bacteriológica adecuada en infecciones de vías urinarias, gripales y dérmicas. Las hojas y flores son útiles en ensaladas contra la avitaminosis. Es una planta que se utiliza en las digestiones difíciles, no se utiliza en forma de decocción o cocimiento, sino en forma de maceración porque el calor destruye las vitaminas y otros principios activos que constituyen la mayor virtud terapéutica de la capuchina# Modo de uso y preparación:La maceración se prepara con manojo de hojas, tallos y semillas de capuchino, se trituran y se colocan en un recipiente que contenga un litro de agua hervida, se mantiene en reposo por lo menos durante 2 horas, se ingiere un vaso de 8 onzas en ayuna. # Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Calycophyllum candidissimum# Nombre Común:Dágame # Órgano o parte de la planta usada:parte aérea# Usos más comunes:Se utiliza medicinalmente principalmente en gargarismos para enfrentar dolores de garganta. Cuando se ingiere contribuye maravillosamente a cicatrizar en poco tiempo partes afectadas de la garganta.# Modo de uso y preparación:La infusión de la parte aérea se da como febrífugo. # Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Cynodon dactylon# Nombre Común:Grama, Pasto bermuda,Yerba fina # Órgano o parte de la planta usada:Las hojas y los rizomas.# Usos más comunes:Se dice que la raíz se emplea satisfactoriamente como depurativo, diurético, expectorante y febrífugo.Hipotensor, contra gastralgia, antidiarreico y en afecciones nerviosas# Modo de uso y preparación:Se bebe la decocción o maceración tres o cuatro veces al día. # Categorias:49,64,66#</item>
        <item>Nombre Científico:Cecropia peltata# Nombre Común:Yagruma# Órgano o parte de la planta usada:Las hojas# Usos más comunes:El látex astringente y corrosivo. Se emplea contra las verrugas, callos, herpes, úlceras, disenteria y enfermedades venéreas. La corteza es antiblenorrágica, las raíces antibiliosas y el fruto emulsivo. Las hojas son analgésicas, emenagogas, antiasmáticas. Se utilizan en afecciones del hígado e hidropesia. En general se plantea que posee propiedades hipostenizantes, cardiovasculares, diuréticas, suavizadoras de la piel, tónico-capilares y cicatrizantes# Modo de uso y preparación:Se hierve una hoja fresca cada día y toman una taza de la decocción cada 2 horas durante 1 ó 2 semanas para aliviar el asma. # Categorias:6,10,35,57#</item>
        <item>Nombre Científico:Lawsonia inermis L# Nombre Común:Resedá# Órgano o parte de la planta usada:Las flores, hojas, corteza y raíces# Usos más comunes:Se maceran las hojas en alcohol y se aplican en cataplasmas para curar el dolor de cabeza. La infusión de las hojas se toma para el dolor de barriga y la de las flores como sedativo. Si se toma como agua común es útil en el tratamiento de la hipertensión. # Modo de uso y preparación:Las hojas y flores maceradas en vino para combatir el histerismo, a razón de una copita diaria. Otras prácticas tradicionales avalan en forma positiva el uso de la decocción o cocimiento con un puñado de cáscaras del tronco o ramas gruesas de Resedá que se vierten en un recipiente con medio litro de agua. Se sitúa al fuego durante 8 a 10 minutos y después de la ebullición se cuela y se ingieren tres vasos, mañana, tarde y noche. Este remedio natural es útil para casos de histerismo e insomnio.# Categorias:88#</item>
        <item>Nombre Científico:Trichilia Hirta Linneo.# Nombre Común:Jubabán # Órgano o parte de la planta usada:toda la planta# Usos más comunes:Antiinflamatorio, antigiardial, depurativa, inmunoestimulante, antitumoral,purgante, energética.# Modo de uso y preparación:Infusión de Jubabán. Se toma un pedazo de raíz de Jubabán y se lava debidamente para eliminar impurezas. Luego se hierve agua en un recipiente, y en cuando esta llegue al punto de ebullición retirar del fuego y echar la raíz de Jubabán. Dejar en reposo la infusión para que se enfríe, luego se envasa y se toma. Consumir tres tacitas de café al día de esta infusión. Algunos autores refieren el uso de todas las partes de la planta para la infusión, no solo la raíz de Jubabán y el cocimiento de las hojas para baños contra las úlceras. # Categorias:21,49#</item>
        <item>Nombre Científico:Anacardium occidentale L.# Nombre Común:Marañón# Órgano o parte de la planta usada:El fruto, las semillas y las hojas# Usos más comunes:La pulpa del fruto se emplea como astringente y antidiarreico, pectoral y útil contra los esputos de sangre. Las semillas tostadas son consideradas un poderoso afrodisíaco. La infusión de las hojas se brinda como antidiarreico. # Modo de uso y preparación:En casos de la llamada acidosis en niños se empleaba un cocimiento con hojas de marañón, se toma casi frio, endulzado levemente y para la diabetes preparar un cocimiento con cohollos u hojas tiernas de marañón tomado sin azúcar como agua común. Se utiliza para enfrentar casos de diabetes este remedio pueden buscar el palo del marañón blanco. Un pedazo se lava bien para quitarle impurezas, se fracciona en pedazos y se vierte en un recipiente que contenga un litro o dos de agua, según el tamaño del palo se deja en reposo y después de ello se cuela y se toma como agua común. El polvo de la semilla tostada con leche es usado como tónico estomacal # Categorias:14,35,81#</item>
        <item>Nombre Científico:Spondias mombin L.# Nombre Común:Jobo# Órgano o parte de la planta usada:La corteza y el fruto # Usos más comunes:La infusión de la corteza se toma como astringente y para lavar las heridas infectadas. El fruto ingerido en altas dosis es un poderoso emético. La decocción de la corteza se recomienda para tratar las hemorroides. # Modo de uso y preparación:Para tratar el paludismo se cocinan 10 gr de esta en medio litro de agua y se toma durante el día, para tratar la úlcera intestinal se usa la infusión de la corteza, como cicatrizante se hacen lavados con el cocimiento de la corteza o aplicando el jugo de ésta sobre la parte afectada, para tratar la lechmaniasis se muele la corteza, luego se tuesta y la ceniza resultante se aplica sobre la zona afectada. La decocción de la raíz se usa en baños para tratar hemorroides e infecciones vaginales; bebida se usa contra la diarrea.# Categorias:35#</item>
        <item>Nombre Científico:Apium graveolens L.# Nombre Común:Apio# Órgano o parte de la planta usada: La parte aérea# Usos más comunes:El jugo de la parte aérea con miel se toma para curar las afecciones del hígado. Y también como antianémico. # Modo de uso y preparación:Solo debes licuar 1 tallo de apio con 1 vaso de agua y listo. Puedes agregar otros ingredientes si lo deseas. Sirve y consume de inmediato.# Categorias:9#</item>
        <item>Nombre Científico:Tillandsia recurvata L.# Nombre Común:Curujey# Órgano o parte de la planta usada:Las hojas # Usos más comunes:La infusión de las hojas mezcladas con gandul y yerba Paraná se recomienda para tratar la giardiasis. Las hojas aplastadas mezcladas con aceite se aplican localmente para curar las hemorroides. # Modo de uso y preparación:Como agua común y en cocimientos 2 ó 3 veces al día. Almacena agua de lluvia en la base de sus hojas que sirve para aplacar la sed.# Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Bursera simaruba L. # Nombre Común:Almácigo# Órgano o parte de la planta usada:Las hojas, la corteza y los brotes# Usos más comunes:La decocción de hojas y brotes se registra como anticatarral y febrífugo; de forma externa se aplican como cataplasma en el tratamiento de resfríados estomacales. La corteza tiene las mismas propiedades que las hojas, pero debe usarse con cuidado (sobre todo en los niños) porque es muy caliente. La aplicación local de resina es muy útil para extraer espinas de la piel. # Modo de uso y preparación:Para la decocción, se prepara con un manojo de la raíz, la cáscara, las hojas y el cogollo (que además es antiespasmódico) y media botella de agua. Se deja hervir durante no menos de 20 minutos, y después de colado y endulzado se administra por tazas en el término del día.# Categorias:12,16,66#</item>
        <item>Nombre Científico:Zebrina pendula# Nombre Común:Cucaracha# Órgano o parte de la planta usada:Las hojas # Usos más comunes: El jugo obtenido de las hojas se aplica externamente como antihemorrágico.# Modo de uso y preparación:Se emplea en forma de fomentos sobre las áreas lesionadas, se prepara un cocimiento con un manojo de la planta en un litro y cuarto de agua. Para los callos aplicar las hojas sobre la zona afectada. # Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Jatropha curcas L. # Nombre Común:Piñón botija, Piñón lechero# Órgano o parte de la planta usada:Las hojas y las semillas# Usos más comunes:Se aplican cataplasmas hechos con las hojas para tratar los eczemas. El látex es un agente cicatrizante. El aceite extraído de las semillas es un laxante fuerte; muy tóxico también. # Modo de uso y preparación:Arrancando una hoja de la planta , el líquido que vierte la planta al desprender la hoja se coloca en la herida y al cabo de unos minutos se notan los efectos de la sustancia, causa un ligero dolor aunque comparado con el alcohol es menor . Procurar que no caiga en la ropa, ya que la mancha es muy difícil de quitar. Como purgante; se mastican unas 3 semillas de piñón con un medio litro de agua, esto es suficiente, ya que el exceso de semillas puede causar deshidratación y como consecuencia perdida de conocimiento. Después de ingerir se espera el efecto y no se debe volver a tomar dentro de siete días por precaucion. # Categorias:42#</item>
        <item>Nombre Científico:Tapetes erecta L# Nombre Común:Flor de muerto# Órgano o parte de la planta usada:Las flores y las hojas# Usos más comunes:Las flores se emplean para las enfermedades del pecho y en cocimiento contra la pulmonía. También para los dolores de vientre, además esta planta también se utiliza en remedios en afecciones de bazo, del estómago, y del hígado, también como vermífuga. # Modo de uso y preparación:La decocción de las flores se emplea como pectoral y anticatarral. La infusión de las hojas y flores, como vermífugo.# Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Basella rubra L.# Nombre Común:Espinaca de malabar# Órgano o parte de la planta usada:Las hojas y la raíz# Usos más comunes: Las hojas se aplican externamente en forma de cataplasma para tratar las inflamaciones. La raíz se brinda para disolver los tumores externos e internos. Además de los elementos alimenticios que posee, la espinaca es recomendable, sola o en combinación con otras verduras, para enfermedades del hígado, contra la hipertensión arterial, la anemia, el estreñimiento, las hemorroides, el reumatismo, el asma, la gripe y la obesidad.# Modo de uso y preparación:Su uso más común es como ensalada, Pero también puede degustarse hervida con otros vegetales en sopas y caldos o acompañadas de algún cárnico aderezado con condimentos.# Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Varronia globosa# Nombre Común:Yerba de la sangre# Órgano o parte de la planta usada:La parte aérea# Usos más comunes:La decocción de la parte aérea se administra internamente como purificador de sangre y como hemostático si se aplica externamente en forma de lavado. # Modo de uso y preparación:El empleo de la decocción de esta planta contribuye a que el organismo se libere de toxinas. Se prepara 50 gramos de raíz de zarzaparrilla, un manojo de hierba y tallos de la yerba de la sangre y un fragmento grande de raíz de giba que se fracciona en pequeñas porciones. Todo eso se hierve en un litro de agua a fuego lento, durante 10 minutos, se cuela y se toma de 3 a 4 vasos en el día como agua natural.# Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Pinus caribaea Morelet# Nombre Común:Pino Macho# Órgano o parte de la planta usada:Las hojas # Usos más comunes:Aserrín de la madera combinado con aserrín del guayacán en maceración alcohólica para fricciones antirreumáticas. Decocción de hojas y/o leño por vía oral para la impotencia, bronquitis, blenorragia e inflamaciones genito-urinarias. Resina del tronco para eczemas. Hojas (decocción) antifúngicas. # Modo de uso y preparación:Decocción; hervir por 5 minutos 100 g de hojas frescas en 1 litro de agua. Reposar por no menos de 15 minutos. Aplicar localmente en la zona afectada 2-3 veces al día.# Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Teucrium cubense Jacq.# Nombre Común:Agrimonia# Órgano o parte de la planta usada:La parte aérea# Usos más comunes:Se le usa en le campo como tónico y febrífugo.Ha sido recomendada contra la esplenitis crónica o infarto crónico del bazo que suele seguir a las calenturas intermitentes; y se aplica también con éxito contra el edema o hinchazón de las piernas, que reconoce igual causa patológica. En Cienfuegos usan el cocimiento de las hojas para le dolor de estómago. En otros lugares la usan para las fiebres producidas por enfriamiento. También se dice que es abortivo.# Modo de uso y preparación:En infusión y decocción de la parte aérea.# Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Guaiacum officinale L.# Nombre Común:Guayacán# Órgano o parte de la planta usada:La corteza# Usos más comunes: Contra el reumatismo y anestésico.# Modo de uso y preparación:Su empleo es en maceración alcohólica de su corteza para fricciones contra el reumatismo. La corteza triturada se aplica cuando hay dolor de muelas como anestésico.# Categorias:87#</item>
        <item>Nombre Científico:Eupatorium aromatisans# Nombre Común:Trébol# Órgano o parte de la planta usada:Hojas y las raíces# Usos más comunes: Se utilizan en el tratamiento del dolor de cabeza, la hidropesia, el reumatismo y sus raíces en el tratamiento del dolor de muela. # Modo de uso y preparación: Aplicación de la hoja engrasada en la frente. accidentes hojas se vierte cebo caliente de carnero aplicación de la hoja y golpes en la cabeza# Categorias:87#</item>
        <item>Nombre Científico:Phyla scaberrima # Nombre Común:Orozús de la tierra# Órgano o parte de la planta usada:Las hojas# Usos más comunes:El jugo y las infusiones de las hojas se aplican como pectoral y estomáquico y para curar la bronquitis y tos. # Modo de uso y preparación:Contra el asma o ahogo usan el cocimiento de 100g de hojas para un litro de agua.# Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Lippia alba # Nombre Común:Quita dolor# Órgano o parte de la planta usada:Las hojas y flores# Usos más comunes:Se toma como anticatarral, antiespasmódico y febrífugo.# Modo de uso y preparación:Hacer una infusión con las hojas y flores# Categorias:12,16,66#</item>
        <item>Nombre Científico:Corchorus siliquosus L.# Nombre Común:Malva té, Té de la tierra# Órgano o parte de la planta usada:La parte aérea# Usos más comunes: Se considera antiinflamatorio externa e internamente, y un febrífugo poderoso.# Modo de uso y preparación:La decocción de la parte aérea.# Categorias:21,66#</item>
        <item>Nombre Científico:Scoparia dulcis L. # Nombre Común:Escobilla# Órgano o parte de la planta usada:La planta entera # Usos más comunes: Se toma para tratar la diarrea y normalizar la menstruación.# Modo de uso y preparación:La decocción de la planta entera# Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Cordia gerascanthus L.# Nombre Común:Varia# Órgano o parte de la planta usada:Las hojas y la raíz# Usos más comunes: Como anticatarral y contra las afecciones respiratorias. Es útil en el tratamiento de epilepsia.# Modo de uso y preparación:La infusión de las hojas como anticatarral y las afecciones respiratorias. La decocción de la raíz para tratar la epilepsia# Categorias:12#</item>
        <item>Nombre Científico:Pluchea carolinensis # Nombre Común:Salvia de playa# Órgano o parte de la planta usada:Las hojas y los tallo# Usos más comunes: Anticatarral, digestivo, febrífugo y las alteraciones menstruales. # Modo de uso y preparación:El jugo se toma macerado con café como anticatarral y para curar los dolores de garganta y ronquera. Las hojas se aplican en la frente y en la sien para combatir el dolor de cabeza. La decocción de las hojas y los tallos se bebe como # Categorias:12,54,66#</item>
        <item>Nombre Científico:Maranta arundinacea L.# Nombre Común:Sagú# Órgano o parte de la planta usada:La raíz# Usos más comunes: Se emplea para curar ampollas e infecciones de la uretra. Además es nutritivo, digestivo, y antidiarreico.# Modo de uso y preparación:La decocción del rizoma se emplea para curar ampollas e infecciones de la uretra. El almidón se considera nutritivo, digestivo, y antidiarreico.# Categorias:14,54#</item>
        <item>Nombre Científico:Guarea guidonia# Nombre Común:Yamagua# Órgano o parte de la planta usada:La planta entera# Usos más comunes:Hemostático. Se conoce como el antihemorrágico más poderoso de Cuba. # Modo de uso y preparación:La decocción de la planta entera# Categorias:#</item>
        <item>Nombre Científico:Trichilia glabra L.# Nombre Común:Siguaraya# Órgano o parte de la planta usada:Las hojas y la fruta# Usos más comunes: Antiasmático. Diurética y buena contra los cálculos renales. Antirreumático.# Modo de uso y preparación:Se coloca debajo del colchón de la cama del asmático. La infusión de las hojas es diurética y buena contra los cálculos renales. El jugo de la fruta en alcohol está indicado para fricciones antirreumáticas.# Categorias:10,26,57#</item>
    </array>
    <array name="dolencias">
        <item>Nombre:Acidez# Descripcion:La Acidez estomacal, reflujo (conocido también popularmente como agruras, acedia o simplemente ardores) consiste en una sensación de ardor que comienza en la parte baja del pecho y puede extenderse hasta la garganta.# Remedios:El bicarbonato de sodio, es un remedio natural, que tiene la capacidad de neutralizar los ácidos acumulados en el estómago, en especial cuando estos producen una sensación de ardor. Está incluido en el catálogo de alcalinos naturales, ya que su pH es superior a 7.0 y puede regular los niveles de acidez. Para consumir diluye 5 gramos de bicarbonato en un vaso de agua, y bébelo despacio, evita consumir más de la dosis recomendada, podría ser contraproducente. Además, conviene consultar con el médico que siga tu historial su consumo.% Tomar copos de avena también ayuda a neutralizar la acidez de estómago. Simplemente pon unos copos de avena en un pequeño bol y añade la suficiente agua para que se moje.% Diluye una cucharada de jugo de patata en un vaso de agua. El jugo lo obtienes rallando la patata.% Diluye una cucharada de vinagre de manzana en un vaso de agua y beber despacio. % Este té de jengibre nos puede aportar bienestar en los casos de ardores. Sólo tienes que añadir una cucharadita de jengibre rallado en una taza y echar agua muy caliente. Tápalo y déjalo reposar por 5 minutos. Después puedes añadir un poco de stevia para endulzar, miel de caña, etc.% El anís te ayudará a combatir la acidez y mejorará la digestión. Además de ser efectiva es muy agradable de tomar, si masticas las semillitas de anís te dejará un sabor de boca muy agradable.% Una infusión de canela puede ser otro gran remedio natural para mejorar las agruras. Puedes combinarla con otros remedios como por ejemplo con la infusión de jengibre y así obtienes mejor resultado y más rápido.% Este remedio casero también nos ayuda a aliviar el ardor de estómago. Otro remedio natural y sencillo que podemos preparar fácilmente en casa es el Té de lechuga. Corta 3 hojas de lechuga en tiras ponlas en un bol y añade agua hirviendo. Tápalo y déjalo reposar 10 minutos. Después cuela y bebe poco a poco. Puedes añadir un poco de canela para endulzar, así como stevia.% El jugo de sábila o aloe vera lo puedes tomar antes o después de la comida. Y es que tener una planta de aloe vera o sábila en casa es lo mejor que podemos hacer. Esta excelente planta medicinal “vale para todo” desde mejorar la salud de las encías, curar heridas a combatir el ardor de estómago. Puedes tomar un trozo de aloe de unos 2 centímetros cuadrados tal cual, tragándolo. O también puedes preparar el jugo natural de piña o de papaya y añadir el trozo de sábila y batirlo y tomarlo con la fruta.% El Hinojo es usado desde la antigüedad para favorecer los procesos digestivos y para los casos de ardores, esta planta medicinal con un riquísimo bulbo te ayuda aliviar el molesto ardor.% Incluye el perejil fresco en tus recetas y verás que la indigestión se mitiga o elimina. También se puede tomar en infusión después de la comida si hay agruras.% La papaya favorece la digestión y es capaz de calmar las molestias que causan los ardores o agruras. Además es beneficiosa en casos de gastritis. % Las Piña es otra gran aliada para las buenas digestiones y para las comidas pesadas. Cuando tengas molestias no dudes en tomar una o dos rodajas de piña para aliviarlas y sentirte mejor.% La Manzana te ayudará con la digestión y con los ardores. Tómate una manzana (de la variedad que más te guste) y verás cómo mejoran las molestias de los ardores. Fácil, barato y natural.</item>
        <item>Nombre:Acné# Descripcion:Es una enfermedad crónica inflamatoria de la piel caracterizada por la formación de granos, espinillas, que aparecen principalmente en la cara y parte superior del tronco.# Remedios:Un excelente remedio casero para eliminar el acné de la cara es controlar la grasa de la piel, y utilizar productos en la piel que puedan desinflamar las espinillas y destapar los poros. Las buenas opciones son arroz, miel y el té de menta porque contienen propiedades medicinales capaces de actuar en este tipo de situación.% Para reducir las espinillas es aplicar diariamente una máscara casera preparada con arroz y miel porque estos ingredientes desinflaman y aclaran la piel, manteniendo una buena hidratación.% El berro además de ser una excelente fuente de minerales como el calcio y el yodo, es rico en vitaminas A y E que ayudan a combatir el acné. El poleo también posee muchas vitaminas, y el aguacate posee grasas benéficas al organismo que dejan la piel más suave.% Ya que bicarbonato de sodio tiene acción antiinflamatoria y antiséptica, actúa como un exfoliante de la piel, ayudando también a regular su pH. Basta con colocar en un recipiente dos cucharadas de bicarbonato de sodio e ir añadiendo agua y revolviendo hasta formar una pasta homogénea, a continuación se debe aplicar en la cara y mantenerlo durante algunos minutos, después debe lavarse la cara con agua.% Realizar ligeros masajes en la piel con azúcar turbinada, previamente humedecida. Después lavar con agua fresca. % Otras prácticas tradicionales refieren el uso de la decocción o cocimiento con un manojo de hojas y tallos de la planta conocida por maravilla que se hierve en un recipiente que contenga un litro de agua. Se efectúan, igualmente, masajes con la yema de los dedos en las partes del cuerpo donde existan manchas en la piel.% Se emplea el jugo o zumo de la caña de azúcar, es decir del guarapo, después de realizada una limpieza del cutis se hace esa aplicación que con la yema de los dedos de abajo hacia arriba suavemente y en forma circular por espacio de 5 minutos, se retira con abundante agua sin utilizar jabón, esto se puede hacer en la mañana, tarde, noche y antes de acostarse.</item>
        <item>Nombre:Alergias# Descripcion:Las alergias no son causadas por un virus, sino por alérgenos a los cuales el cuerpo reacciona, y generalmente duran mientras se está expuesto al agente que la causa. Suelen durar más que un resfriado, pero los síntomas son similares. Puede provocar estornudos, flujo nasal y ojos llorosos.# Remedios:Irrigar la nariz con una solución salina ayudaría suavizar la mucosa y a limpiar el polen o el polvo causante de la reacción alérgica, por lo que aliviaría los estornudos y el flujo nasal.% La miel posee partículas de polen, por lo que al consumirla te estás exponiendo a pequeñas dosis del alérgeno, haciendo que tu cuerpo se acostumbre a él y deje de tomarlo como una amenaza; esto reduciría la fuerza de las reacciones alérgicas.% El té verde posee un compuesto que bloquearía la producción de histamina e IgE, sustancias que desencadenan los síntomas de alergia. % Tomar una infusión de menta o inhalar su aceite esencial sería útil para aliviar los síntomas de alergia al polen o al polvo: La menta contiene una sustancia que bloquearía la producción de histamina aliviando estornudos y flujo nasal.</item>
        <item>Nombre:Artritis# Descripcion:La artritis reumatoide es una inflamación de las articulaciones debido a una alteración del sistema inmunológico, que causa mucho dolor y malestar y que si no se trata puede dejar los dedos y otras articulaciones deformadas.# Remedios:El té de salvia y romero ayuda a disminuir los dolores causados por la artritis y el reumatismo, siendo un gran antiinflamatorio natural.% Masajear las articulaciones con esta mezcla de aceites esenciales también es una excelente forma natural de sentirse mejor.% El Té de cúrcuma es rico en antioxidantes que aumentan la inmunidad, disminuyendo el dolor y la inflamación causada por la artritis.% Otra buena solución natural para la artritis es comer un plato de ensalada aderezado con 1 cucharada de vinagre de manzana. El vinagre de manzana se elabora a partir del jugo de manzana fermentado y sus enzimas disuelven los depósitos de calcio de las articulaciones, siendo ideal para combatir esta enfermedad. Pruebe preparar una ensalada con hojas de lechuga, tomate, cebolla y berro, y condimentar con aceite de oliva y vinagre de manzana.% Echar rodajas de jengibre en una botella de ron o aguardiente y esperar 15 días. Al cabo de éstos, ingiriendo una onza (30 mL) dos veces por día.% Hierva y aplaste boniato (preferiblemente amarillo) como para preparar un boniatillo. Prepare una decocción de jengibre. Mientras ambas estén hirvientes, mézclelas buscando una consistencia adecuada y añada canela molida. Revuelva bien para asegurar una adecuada distribución de las sustancias. Endúlcelas discretamente con miel de abejas. Se debe consumir dos o tres cucharadas dos o tres veces por día.%Coloque 3 cabezas de ajo crudo cortado transversalmente en trozos en una botella de licor blanco durante una semana. Tomando 30 mL diarios en ayunas o 3 horas después de la última comida. Si se toma como medio de prevención de las crisis, debe hacerse de lunes a viernes, suspendiéndolo sábados y domingos. Si se está en crisis, se debe tomar interrumpidamente hasta que desaparezca.</item>
        <item>Nombre:Anemia# Descripcion:La anemia no es una enfermedad, sino un signo que puede estar originado por múltiples causas, una de las más frecuentes es la deficiencia de hierro, bien por ingesta insuficiente de este mineral en la alimentación, o por pérdidas excesivas debido a hemorragias.# Remedios:Se recomienda incluir en la dieta alimentos ricos en hierro, que generalmente son de color oscuro como la remolacha, la ciruela, los frijoles negros y hasta el chocolate.% El jugo de piña con perejil es excelente para combatir la anemia porque el perejil tiene hierro y la piña tiene vitamina C que potencializa la absorción de hierro. % El jugo de naranja, zanahoria y remolacha es excelente para combatir la anemia porque es rico en hierro. % El jugo de ciruela es excelente para combatir la anemia porque es rico en vitamina C, y por esto potencializa la absorción de hierro de los alimentos de origen vegetal.</item>
        <item>Nombre:Ansiedad# Descripcion:Sentir ansiedad es una reacción normal de los seres humanos ante situaciones de estrés o incertidumbre. Sin embargo, pese a ser una reacción adaptativa, en ocasiones puede interferir con el buen funcionamiento de la vida de las personas y puede crear un gran malestar.# Remedios:Aunque el té verde es un estimulante, algunos estudios han demostrado que es beneficioso para la ansiedad. Principalmente porque estimula los neurotransmisores cerebrales que inducen a la relajación, gracias a la L-teanina.% La infusión de la Pasiflora actúa como ansiolítico y es un calmante y un relajante que proviene de la flor de la pasión. Fue utilizada por los aztecas hace ya siglos por sus efectos analgésicos y sedantes. También está indicada en casos de depresión, pues produce una ligera euforia. Asimismo, se emplea para el insomnio, el dolor de cabeza o la taquicardia.% El ejercicio físico debería ser un hábito que todo el mundo debería practicar porque sus beneficios son numerosos. Entre ellos, podemos encontrar que reduce los niveles de cortisol en el cuerpo, ayuda a conciliar el sueño, libera endorfinas que nos hacen sentir bien y reduce los niveles de estrés y ansiedad.% El yoga tiene una serie de beneficios psicológicos además de físicos. Su práctica tiene un impacto positivo en el estrés y la ansiedad, pues reduce los niveles de cortisol, una hormona que se libera en respuesta al estrés. Practicando yoga podemos bajar los niveles de esta hormona para reducir el estrés y, por tanto, la ansiedad.% Un paseo de 20 minutos por la playa o por el bosque, como indica un estudio llevado a cabo por investigadores japoneses, ayuda a reducir el estrés y la ansiedad.</item>
        <item>Nombre:Cólicos Nefríticos,Cálculos Renales# Descripcion:Los cálculos renales o tambien llamados piedras en el riñón, son depósitos duros que se forman en los riñones. Los cálculos tienen que viajar a través del tracto urinario para salir del cuerpo, lo que se conoce como la eliminación de los cálculos renales, algo que puede resultar bastante doloroso.# Remedios:Beber agua es una de las maneras más fáciles de prevenir y tratar los cálculos renales. La mayoría de las autoridades de salud recomiendan beber 64 onzas (oz) u ocho vasos de agua por día. Beber 12 vasos por día puede ayudar a facilitar la eliminación o retardar el crecimiento de depósitos en los riñones.% Los limones contienen citrato, un compuesto que ayuda a descomponer los depósitos de calcio y retardar su crecimiento. Dos vasos de 5 onzas (0.15L), el primero con el estómago vacío a primera hora de la mañana y otro unas pocas horas antes de la cena, pueden ayudar a deshacer los cálculos más pequeños.% La albahaca contiene compuestos conocidos por ayudar a estabilizar los niveles de ácido úrico, lo que dificulta la formación de cálculos renales. Además, contiene ácido acético, un químico conocido por ayudar a disolver los cálculos. Una cucharadita de extracto de albahaca o jugo/zumo puro al día puede ayudar a prevenir y tratar los cálculos renales% El vinagre de sidra de manzana también contiene ácido cítrico que puede ayudar a disolver los depósitos de calcio.% El aceite de oliva extra virgen es un aceite espeso y rico que puede ayudar a facilitar la eliminación de los cálculos renales al lubricar el tracto urinario.% También debe evitar el consumo de calcio, chocolate y cafeína% El té de chancapiedra ayuda a eliminar los cálculos renales por su acción diurética.% El apio o también llamado apio españa o celery, tiene excelentes propiedades diuréticas y calmantes, eliminando las toxinas que contribuyen a la formación de cálculos renales y a calmar el dolor. Mezcle uno o más tallos de apio con agua y beba el jugo durante todo el día.% Otra cosa importante para el tratamiento del dolor en el riñón es importante beber 2L de agua al día, ya que esto ayuda a eliminar las bacterias y limpiar los riñones. También es importante reposar para que el cuerpo se recupere y se evite la incomodidad que genera el dolor a nivel de la espalda.</item>
        <item>Nombre:Caspa# Descripcion:La caspa, es la formación no siempre excesiva de hojuelas o costras de piel muerta formada en el cuero cabelludo.# Remedios:El aceite de oliva ha sido usado desde tiempos inmemoriales y por todo el mundo para curar la caspa. El tratamiento es muy fácil, basta frotar el cuero cabelludo con dicho aceite y dejar que trabaje toda la noche. No solamente se elimina la caspa del todo y se evita su regreso, sino que además se obtiene un cabello vigoroso y brillante.% La cerveza al ser rica en vitamina B y tener levadura, la cerveza es muy benéfica para el cabello. Especialmente los enjuagues de cerveza son excelentes para tratar la caspa. Solo hay que lavar la cabeza cada noche con una botella este producto. Al igual que el aceite de oliva, además de curar la caspa, la cerveza hace que el cabello luzca reluciente. Por supuesto, no lavar antes de salir a la calle, pues el olor etílico sería un poco embarazoso.% El remedio a base de vinagre es uno de los más efectivos para eliminar la caspa de una vez por todas. Se trata de aplicar al cabello una taza de este producto justo cuando termines de lavar el pelo con tu champú habitual. No se debe enjuagar con agua, sino dejar así toda la noche. Verás que pronto tus preocupaciones acabarán.% El método del jugo de remolacha es muy simple. Toma dos o tres remolachas y ponlas a hervir en agua hasta que el líquido se torne totalmente púrpura. Deja refrescar y luego aplica en el cuero cabelludo frotando suavemente. Realiza el tratamiento cada noche durante 2 o 3 semanas hasta que veas que la caspa desaparece.% Otro excelente remedio para tratar la caspa en el pelo es el aloe vera. Aplica su gel sobre el cuero cabelludo y frota bien. Deja el producto puesto durante la noche. Al día siguiente lava el cabelludo de la manera habitual.% Para los amantes del limón este tratamiento es muy positivo. Basta mezclar el jugo de 2 limones con una taza de agua tibia. Coloca la cabeza sobre un lavabo y aplica dicho remedio frotando vigorosamente el cuero cabelludo y dando masajes. Ello limpia el cabello, lo libera de caspa y de piojos, y además le confiere lozanía y brillantez.% Poner a hervir cáscaras de naranja (dulce o agria) cuando este a temperatura ambiente, dar masajes en el cuero cabelludo, después de lavada la cabeza.</item>
        <item>Nombre:Caída de cabello# Descripcion:La caída del cabello puede deberse a diversos factores tales como el estrés, los cambios hormonales e inclusive la tintura o el uso continuado del secador o los rizadores. # Remedios:El té verde contiene diferentes antioxidantes que estimulan el crecimiento del pelo y evitan su caída. Para utilizarlo como un remedio natural, deberás preparar una infusión con dos saquitos por cada taza de agua y aplicarlo caliente sobre el cuero cabelludo. Déjalo actuar por una hora y luego lávalo como lo haces habitualmente. % El jugo de cebolla contiene gran cantidad de azufre. Esto evita la pérdida del cabello al mejorar la circulación de la sangre hacia los folículos pilosos. Para utilizarlo, extrae el jugo de una cebolla y cuélalo. Aplícalo sobre el cuero cabelludo dejándolo actuar durante 30 minutos y luego lávate el pelo como lo haces habitualmente. Deberás repetir el tratamiento dos veces por semana durante dos o tres meses. % Los aceites esenciales como el de lavanda, el de romero o el de tomillo, han demostrado que ayudan a prevenir la caída del cabello. Realízate masajes con cualquiera de ellos en el cuero cabelludo luego del champú y verás que tu pelo cobrará mucha más fuerza. % La sábila ayuda en la producción de colágeno y, por esto, ayuda a fijar las hebras del cabello al cuero cabelludo, evitando su caída. Además de esto, posee minerales y agua, fortalece todo la hebra haciéndola más fuerte y menos quebradiza. El uso regular del esta planta impide la caída del cabello y alivia la picazón producida por la caspa. Para utilizarlo coloca gel de aloe vera sobre tu cuero cabelludo y déjalo actuar durante dos horas para luego enjuagarlo con agua tibia. Repite el proceso tres o cuatro veces por semana.% El jugo de remolacha o betabel contiene una serie de vitaminas y minerales que fortalecen el cabello impidiendo su caída. Además puedes hervir las hojas junto con henna y realizar una pasta que tendrás que aplicar sobre tu cuero cabelludo dejándola actuar unos 20 minutos para luego enjuagar. Repite tres veces por semana. %</item>
        <item>Nombre:Cistitis# Descripcion:La cistitis aguda es una infección de las vías urinarias inferiores, causada por una bacteria (puede ser estafilococos, estreptocosos o clamidia).# Remedios:Si bebes todos los días, en ayunas, un vaso de agua con dos cucharadas de bicarbonato de sodio podrás prevenir la cistitis o bien, reducir sus molestias. Aunque su sabor no sea muy agradable, se trata de un remedio muy eficaz. Sus propiedades impiden que las bacterias que provocan esta infección sobrevivan en las paredes de la uretra.% Los rábanos cuentan con una excelente propiedad son antibióticos. Esto quiere decir que su consumo (en crudo) ayuda a combatir las infecciones. También son diruéticos y, por ende, facilitan la expulsión de los invasores a través de la orina, con lo cual, se evita que permanezcan en el tracto urinario.% Las Espinacas no solo nos dan fuerza y hierro, sino que también nos aportan una buena cantidad de vitaminas, minerales y antioxidantes para hacerle frente a cualquier enfermedad. Se recomienda consumir cruda, en ensaladas o bien en batidos.% El perejil es otro de los remedios naturales recomendados para complementar el tratamiento de las infecciones urinarias. Ayuda a eliminar todas las toxinas a través de la orina, y, a su vez, refuerza el metabolismo renal. Para obtener los beneficios del perejil simplemente tienes que hervir un puñado de hojas en dos tazas de agua. Deja reposar, filtra y bebe a lo largo del día.% se puede utilizar el extracto fluido de romerillo, unas 20 gotas en una cucharada de agua, 3 veces al día. Esta mágica planta entre otras cosas sirve también para sexis urinaria. El romerillo también puede mezclarse con mangle rojo. Se prepara una infusión con la corteza del mangle rojo. Tome un manojo de esto último y se coge un macérelo en un recipiente que contenga un litro de agua. Déjelo reposar por lo menos 4 o 5 horas y tómese 3 vasos en el día.</item>
        <item>Nombre:Colesterol Alto# Descripcion:Mantener los valores de colesterol en la sangre debidamente equilibrados es importante para garantizar el buen funcionamiento del sistema hormonal y prevenir enfermedades cardiovasculares como infartos # Remedios:En el tratamiento para bajar el colesterol, se aconseja evitar ingerir alimentos de origen animal y también alimentos grasos como las carnes rojas, manteca, mantequilla y aceites de maíz, girasol, canola. Usar en la alimentación frutas y vegetales frescos, y consumir cereales y carbohidratos integrales ayudan al organismo a eliminar exceso de grasa de la sangre mejorando la calidad de vida a su vez la salud.% El aguacate es rico en grasas saludables y antioxidantes que ayudan a disminuir el colesterol malo.% Hojas de Salvia ( 4 ó 5 Hojas ), hervirla en ¼ de litro de agua a fuego lento hasta que se convierta en 1 tacita de café; (1 sola vez al día), preferiblemente por la mañana como mínimo tomarlo durante 45 días.% la berenjena, se corta en 7 pedazos y se pasa cada pedazo por la batidora junto con el zumo de 3 naranjas dulces, esta dosis se toma diaria y el tratamiento se aplica durante 7 días, descansa 5 días y vuelve a realizar el tratamiento otros 7 días, se descansan 5 días más y finalmente se aplica durante 7 días, en total son 21 dosis durante 31 días.</item>
        <item>Nombre:Diarrea# Descripcion:La diarrea es una forma que tiene el organismo de defenderse de algún microorganismo que se encuentra en el sistema digestivo, ya que a través de ella el cuerpo busca eliminarlo, por lo que combatir la diarrea puede hacer que el agente nocivo permanezca en el organismo durante más tiempo, empeorando la infección. Por esto el uso de medicamentos antidiarreico sólo deben ser hechos después del segundo día de heces líquidas. # Remedios:Se aconseja comer alimentos de fácil digestión y ricos en agua, además de aumentar el consumo de líquidos en general como agua, agua de coco, jugos o tés naturales. % La manzanilla es utilizada desde hace siglos por sus propiedades medicinales. Aunque las evidencias científicas acerca de su efectividad aún no son contundentes, se le atribuyen propiedades antiespasmódicas y antiinflamatorias. Puedes preparar una infusión con bolsas de té envasado, o comprar las flores y hervir. Tomar té de manzanilla varias veces al día, al menos será una forma de hidratarte.% La diarrea causa la eliminación de minerales, sales y azúcares vitales para el organismo, un suero casero de agua con bicarbonato aportará el líquido y los electrolitos necesarios que se pierden con esta enfermedad estomacal y ayudará a evitar la deshidratación.% El agua de arroz es un clásico. Se cree que el agua de arroz calma los síntomas como el dolor estomacal y los calambres. Además, por ser rica en almidón protege tus mucosas corporales y reduce la irritación estomacal y detiene la diarrea.% Al agua de limón se le atribuye un efecto astringente que evita la pérdida de líquidos desde el intestino y ayuda a normalizar el flujo de ácidos por el tracto digestivo. Toma el jugo de 2 limones en un litro de agua, con una pizca de sal y bicarbonato para hidratar el organismo y recuperar minerales perdidos.% Las zanahorias hervidas provee agua para combatir la deshidratación; reabastece de sodio, potasio, fósforo, calcio, azufre y magnesio, entre otros minerales y restaura el equilibrio de la flora intestinal.% No se recomienda tomar agua con vinagre para prevenir las diarreas, pues el vinagre es muy astringente y se corre el riesgo de enfermar de gastritis y hasta de ulceraciones, aunque esta mezcla contiene las diarreas es considerado dañino para nuestra salud.</item>
        <item>Nombre:Dolor muscular# Descripcion:El estrés, las malas posturas, un movimiento brusco o cargar peso puede dañar los músculos y acabar por provocar una contractura. Se trata de un estado de rigidez o contracción que padece el músculo y que puede resultar muy doloroso. Además, pueden tener un largo periodo de recuperación que nos trastorna nuestro ritmo de vida.# Remedios:La Valeriana es una de las plantas más utilizadas para los casos de estrés. Su actividad relajante y antiespasmódica nos puede ir bien sobre la musculatura y de esta manera ayudar a tratar las contracturas. Se usan de 300 a 900 mg de extracto seco de la raíz, repartido en 1 a 3 tomas diarias. No la tomes en el embarazo.% Para la inflamación muscular, las hojas de romero pueden ayudar. El romero contiene propiedades antiinflamatorias que pueden aliviar los tejidos musculares y ayudar a disminuir el dolor.$ El hielo es el remedio por excelencia de los corredores y los atletas, hace maravillas cuando queremos desinflamar alguna parte del cuerpo. Pero si no conoces este remedio, en caso de dolor muscular intenso, aplica hielo en el área afectada para relajar los músculos y bajar la inflamación.% Un gran remedio casero para tratar el dolor muscular es la pimienta. Prepara una mezcla de pimienta molida y aceite de bebe y masajea la zona muscular afectada.%</item>
        <item>Nombre:Estreñimiento# Descripcion:El estreñimiento es una condición que consiste en la falta de movimiento regular de los intestinos, lo que produce una defecación infrecuente o con esfuerzo, generalmente de heces escasas y duras.# Remedios:El jugo de aloe vera o sábila puede ayudar a evacuar con mayor frecuencia. Por supuesto, no siempre surte un efecto inmediato. Se recomienda beber todos los días un vaso de jugo para ayudar al aparato digestivo a mover los desechos hasta su expulsión vía anal. % Uno de los mejores remedios para el estreñimiento es la manzana. Esta fruta contiene pectina; una sustancia que promueve el funcionamiento intestinal. Además, aporta una cantidad significativa de fibra, necesaria para ablandar las heces y estimular su expulsión.% El plátano es una de las frutas que ayudan a promover la buena digestión y mejorar el movimiento intestinal. Aporta una buena cantidad de fibra, que actúa como un poderoso laxante natural para facilitar la expulsión de las heces. Una pieza de plátano aporta, en promedio, un 12 porciento de la cantidad de fibra diaria recomendada. Además, contiene oligosacáridos, sustancias que, al llegar al intestino grueso, contribuyen a una buena digestión.% Las personas que sufren de estreñimiento deberían incluir más avena en su dieta. Este alimento contiene carbohidratos, vitaminas, minerales y fibra, que contribuyen a tener una mejor digestión y evitar el estreñimiento. Lo ideal es consumirla en el desayuno, pero también se puede agregar a batidos, sopas y ensaladas.% Otro de los remedios para el estreñimiento consiste en diluir 1 cucharadita de vinagre de sidra de manzana y 1 cucharadita de miel en un vaso de agua. Mezclar todos los ingredientes y beber tres veces al día este laxante natural. En poco tiempo el tránsito intestinal será mucho más regular.% La fruta bomba también llamada papaya es rica en agua y fibra, siendo bastante conocida por su capacidad de ayudar en el funcionamiento intestinal. Contiene 1 g de fibra, alrededor de 11 g de carbohidrato y 40 kcal por cada 100 g, además de nutrientes como el magnesio, potasio y vitamina C.% La ciruela, tanto en la versión fresca como en la forma deshidratada, es rica en fibras y es un buen alimento para el intestino. Cada unidad de ciruela negra tiene alrededor de 1,2 g de fibras, además de proporcionar fósforo, potasio y vitaminas del complejo B para el organismo.</item>
        <item>Nombre:Estrías# Descripcion:Las estrías son marcas causadas por el estiramiento de la piel. Las fibras elásticas ubicadas bajo la superficie de la piel «se rompen» y se ven a simple vista. Una vez aparecen, no es posible eliminar las estrías por completo ya que la piel está dañada, aunque se pueden reducir o hacer menos notorias. Por lo tanto lo mejor es evitarlas o prevenirlas.# Remedios:El jugo de limón tiene fama de ser muy bueno para tratar problemas de la piel. El ácido del limón puede ayudar a reducir las cicatrices, manchas o marcas provocadas por las estrías, el acné o las heridas.% La manteca de cacao un hidratante natural excepcional que, además, puede ayudar a promover la circulación y a retrasar el envejecimiento.% Un remedio casero muy fácil para reducir las estrías es con aceite de coco. Se pone de una a dos cucharaditas de aceite de coco en un recipiente. Se pone el recipiente en baño maría hasta que se caliente el aceite. Asegurándose de que el aceite no esté muy caliente como para quemar la piel, aplíqueselo con un masaje sobre las partes donde tiene el problema de estrías o donde quiere prevenirlas.% Otra manera fácil de quitar las estrías es con el aceite de linaza. Por su alto contenido en vitamina E, el aceite de linaza promueve la regeneración de las células y puede ayudar a reducir la apariencia de las estrías.%</item>
        <item>Nombre:Fiebre# Descripcion:La fiebre no es una enfermedad, sino un mecanismo de defensa del cuerpo y, por tanto, se relaciona con la estimulación del sistema inmunológico, que provoca un aumento de temperatura del cuerpo a más de 38ºC. Cuando una persona tiene una temperatura corporal de entre 37ºC y 38ºC, se dice que tiene febrícula, es decir, fiebre ligera o suave.# Remedios:El agua fría siempre se ha empleado para bajar la fiebre. Es habitual que muchas personas colocan paños mojados con agua fría en la frente o la parte posterior del cuello. Pero también se puede mojar una esponja con agua fría y humedecer las áreas de las axilas, los pies, las manos y las ingles. Es un buen remedio cuando la fiebre es muy alta.% Otro remedio natural muy empleado es un baño de agua tibia, pues ayuda a relajar el cuerpo. No es recomendable ducharse cuando una persona tiene fiebre y malestar, pues en estos casos es mejor que la persona esté relajada y en posición de descanso.% Beber mucha agua y de manera frecuente es bueno para combatir la fiebre, puesto que el organismo sufre deshidratación cuando combate contra los agente externos. Beber agua es especialmente importante cuando la persona, además, tiene diarrea o sufre vómitos.% El ajo caliente puede ayudar a bajar la temperatura del cuerpo, pues favorece la sudoración. En este sentido, ayuda eliminar toxinas y favorece la recuperación. Este alimento tiene un efecto antibacteriano y antifúngico, por lo que se convierte en un gran aliado del organismo para combatir las infecciones.% Otra infusión que va muy bien cuando tenemos fiebre es el té de salvia, que ayuda a transpirar y baja la fiebre. Esta bebida es fácil de preparar. Solamente hay que colocar unas hojas de salvia en una taza de agua hirviendo y dejarlas reposar durante 10 minutos. Se puede añadir miel y zumo de limón para aumentar sus beneficios.% Gracias al jengibre el cuerpo libera calor y, por tanto, reduce la fiebre. Esta sustancia es una antiviral natural y beneficia al sistema inmunológico. El jengibre puede beberse en una infusión o es posible hacer un baño con polvo de jengibre. Cuando la bañera esté llena, simplemente hay que añadir el polvo y aceite de jengibre y dejarlo actuar durante 10 minutos antes de tomarse un baño de 10 minutos.% La clara de huevo, aunque muchos los desconocen, también ayuda bajar la fiebre. Debido a su viscosidad, actúa como un gel fresco que absorbe el calor. Al parecer, si se moja un paño de papel con claras de huevo previamente batida y se coloca en los pies (con el calcetín por encima para que quede en su lugar), actúa como una capa de grasa que absorbe el calor corporal y reduce la fiebre. % Corta en rodajas una cebolla y colócala en el suelo. Písala con los pies descalzos para que el zumo penetre en el cuerpo. Mantente lo más que puedas en esta posición. Si el tratamiento se realiza en niños pequeños se pueden introducir las cebollas en los calcetines.Esta es otra receta casera muy eficaz, sobre todo para los pequeños: corta una papa en rodajas y colócala en la planta de los pies. Amárrala con un pañuelo o los calcetines y déjala actuar.</item>
        <item>Nombre:Gastritis# Descripcion:La gastritis es un problema en el que el revestimiento del estómago resulta hinchado o inflamado y puede ser causado por el consumo de ciertos fármacos, beber alcohol o por una infección estomacal. Algunos remedios podrían aliviar este problema son:# Remedios:Una de las formas es preparar tés o jugos con el jengibre fresco. Pero también, en casos de gastritis, puede producir mayor alivio si se mezcla un trocito de jengibre fresco con 2 zanahorias, 4 tallos de apio y media manzana. Es efectivo para detener las náuseas en los 3 primeros meses de embarazo.% Cuando se toma agua tibia con limón, el estómago recibe la señal de que aumentó la acidez y deja de producir los jugos gástricos que provocan acidez y dolor de estómago. Además, el limón es cicatrizante, de modo que puede sanar úlceras locales.% Toma un manojo de perejil y coloca en una licuadora con 1 vaso de agua, licúa y luego toma varias veces al día; los síntomas irán disminuyendo poco a poco. El perejil tiene potasio, calcio y fósforo, se lo considera también un muy buen diurético y eficaz para el alivio de otros males del estómago.% Licúe la col con poca cantidad de agua y cuele y beber 2 o 3 tazas diarias de este jugo, media hora antes de las comidas o bien, cuando se presenten los síntomas. Beber habitualmente este jugo curará la gastritis. También puede comer col rallada en las ensaladas para obtener más beneficios.% Se hierve manzanilla en un jarro pequeño de los de 10 a 12 onzas de agua. Cuando esté en plena ebullición se le añade un puñado de hojas y flores de manzanilla. Se quita del fuego y se tapa el recipiente. A las dos o tres horas, se cuela y se puede tomar una tacita una por la mañana, otra por la tarde y la última antes de la comidas. Este remedio puede ser un buen aliciente, pero siempre recuerde consultar a su médico si padece de gastritis crónica.</item>
        <item>Nombre:Halitosis# Descripcion:La halitosis es un signo clínico caracterizado por mal aliento u olor bucal desagradable. Generalmente está provocada por bacterias # Remedios:El primer cepillado del día, con bicarbonato de sodio. Las propiedades antimicrobianas de este compuesto lo convierten en un aliado perfecto para combatir el mal aliento, pues ayuda a eliminar las bacterias que ocasionan el mal olor.% Masticar perejil después de cada cepillado. Aunque no suene al remedio casero más apetecible, lo cierto es que la clorofila de esta planta consigue neutralizar la halitosis si, antes de cada cepillado, se mastica mezclada con unas gotas de vinagre. % Enjuagues con zumo de limón a primera hora de la mañana. El ácido cítrico de esta fruta invernal consigue detener la proliferación de las bacterias en la lengua y encías. Por eso, enjuagarse la boca y hacer gárgaras todos los días y después de cada cepillado con un vaso de zumo de limón y agua templada sirve para mantener un aliento fresco a lo largo del día, sin importar lo que se ingiera. %</item>
        <item>Nombre:Herpes# Descripcion:Herpes es una enfermedad infecciosa inflamatoria de tipo vírico, que se caracteriza por la aparición de lesiones cutáneas formadas por pequeñas vesículas agrupadas en racimo y rodeadas de un aro rojo.# Remedios:El extracto de propóleo es un excelente remedio natural que ayuda en la cicatrización de las heridas, ya que posee propiedades antivirales y regeneradoras, por lo que va a disminuir el tiempo de duración del herpes y facilitar la cicatrización de la piel. Para ayudar a que las heridas del herpes cicatricen, basta aplicar sobre ellas 3 a 4 gotas de extracto de propóleo 3 veces al día.% Las bolsas de té negro se pueden aplicar sobre las regiones con herpes 2 a 3 veces por día, ayudando a aliviar el dolor, la incomodidad y la comezón causadas por la enfermedad.% Se puede remojar gasas o pedazos de algodón en el té de Flores de Caléndula, 3 veces al día aplicándolo durante unos 10 minutos. Este té ayudará a disminuir la molestia y la comezón causada por el herpes.% El ajo es un alimento que funciona como antibiótico natural y para usarlo para tratar las heridas del herpes basta cortar un diente por la mitad y pasarlo directamente sobre las heridas o ampollas, o puede preparar una pequeña pasta para aplicar en la piel.% Un manojo de Llantén, hervirlo en 1 litro de agua y ponerlo en compresas 3 veces al día en la parte afectada.</item>
        <item>Nombre:Hígado# Descripcion:Para limpiar el hígado existe recetas que son un complemento para la alimentación. Es muy importante tener en cuenta que no actúan por sí solas, ya que en general se deben mejorar los hábitos alimenticios.# Remedios:Gracias a sus propiedades antioxidantes los Jugo de toronja, limón y naranja son los favoritos para eliminar toxinas y grasas de todo nuestro cuerpo, además de ayudar al colon y el hígado. También refuerzan el sistema inmunitario y favorecen la buena salud. Este juego es recomendable tomarlo por las mañanas y siempre recién hecho. Si te parece que es demasiado ácido puedes añadir algunos vegetales verdes.% La remolacha es rica en antioxidante gracias a que contiene betalinas, que es la sustancia que le otorga su característico color morado. Favorece la eliminación de los metales pesados de nuestro cuerpo y, en consecuencia, ayuda a limpiar el hígado. % El jugo de naranja y jengibre combate las infecciones y disuelve los cálculos. Este jugo combina las bondades antioxidantes de la naranja con las propiedades del jengibre. Este último ayuda a mejorar todo lo relacionado con la digestión y tiene cualidades antiinflamatorias. El resultado será un jugo refrescante que sirve para limpiar el hígado sin remordimiento. Es recomendable beber este jugo 3 noches seguidas. No obstante, si deseas ver mayores, efectos puedes tomarlo durante 7 noches.% La toronja es una excelente fruta para eliminar toxinas y una gran aliada para la salud del hígado. Combinada con las bondades del jengibre y el ajo, podemos obtener un zumo que es perfecto para estimular la desintoxicación.</item>
        <item>Nombre:Infección urinarias# Descripcion:Infección urinarias es la existencia de gérmenes patógenos en la orina por infección de la uretra, la vejiga, el riñón o la próstata.# Remedios:Los arándanos es una excelente opción para tratar la infección urinaria en el embarazo, ya que el arándano posee una alta concentración de proantocianidinas que dificultan que la bacteria Escherichia Coli se adhiera en las paredes del tracto urinario, disminuyendo la posibilidad de contraer la enfermedad. % Se ha comprobado que esta enzima presente en la piña tiene propiedades que benefician al tracto urinario de los pacientes. A partir del éxito de dicho estudio, se recomienda dentro de una dieta equilibrada, comer una taza de piña a diario para mantener un sistema urinario sano. En algunos casos se prescriben no solo antibióticos, sino también vitamina C para ayudar a combatir la infección de las vías urinarias, puesto que contiene antioxidantes que refuerzan el sistema inmunitario. Conviene aumentar la ingesta de frutas que contienen una alta cantidad de esta vitamina durante el tratamiento, para conseguir una pronta mejoría.% La hidratación es indispensable para una buena salud. En caso de que una persona tenga una infección de las vías urinarias, debe cuidar aún más su ingesta de agua, ya que mediante la micción conseguirá expulsar los agentes patógenos de su sistema.% En relación con padecimientos de la vejiga urinaria y prostatitis se recomienda ingerir jugo de cualquier tipo de naranja, varias veces en el día, ello estimula las funciones de la vejiga urinaria y desinflama la glándula prostática.</item>
        <item>Nombre:Insomnio# Descripcion:El insomnio es uno de los trastornos del sueño más comunes que consiste en la dificultad para iniciar el sueño,# Remedios:Beber una taza de leche calentita con miel y una pizca de canela en polvo, es ese consejo de la abuela que muchos llevamos a cabo, casi a casi a rajatabla. Es un método simple que básicamente ayuda a relajarse gracias al momento de desconexión que proporciona una bebida calentita antes de dormir. La leche además es fuente de triptófano, un aminoácido que interviene en la formación de la serotonina, que a su vez, regula la melatonina, la conocida como hormona del sueño.% La Valeriana tiene eficacia probada científicamente para mejorar el sueño y relajarnos y aliviar los nervios. Muchos de los remedios para el insomnio que se venden en la farmacia contienen valeriana. La valeriana se puede tomar también en infusión que se puede comprar o preparar en casa. Ahora bien, la valeriana como infusión se suele encontrar combinada con otras hierbas, ya que por sí misma su sabor no es muy agradable. O bien se presenta en pastillas de valeriana, que contiene extracto de raíz de la planta.% La infusión de manzanilla tiene muchas propiedades, relajación muscular, ayuda a la digestión. . . Si queréis hacer vuestra propia infusión de manzanilla podéis usar las flores secas de la manzanilla con agua hirviendo y listo. Y si queréis le podéis echar un poco de miel o exprimir un poco de limón. Todas estas opciones son excelentes remedios caseros para dormir bien toda la noche. y hay que averiguar la causa de los problemas de sueño. Además, si la situación se alarga, hay que llevar a cabo una serie de cambios en nuestros hábitos.% Para desórdenes nerviosos, sudoraciones e insomnio se prepara una infusión con hojas de la mata de naranja, se pone a hervir y cuando comience en estado de ebullición se aparta del fuego y se agrega 5 gramos de hojas trituradas en pequeñas porciones, se tapa el recipiente y se deja en reposo durante 30 minutos, se endulza y después de colarlo se toma una taza cuando lo considere necesario.% Tomar 1 o 2 cucharaditas de Miel de Abeja al acostarse.% Se buscan de 4 a 5 hojas de naranja agria, una ramita de yerba buena, el zumo de medio limón y azúcar al gusto. Todo esto se hierve en un jarro mediano con medio litro de agua. Después que se refresque se cuela y se toma antes de acostarse.</item>
        <item>Nombre:Manchas en la cara# Descripcion:Todos deseamos lucir una piel de porcelana libre de manchas, pero conforme pasa el tiempo nos damos cuenta de que con el sol y el estrés, cada día es más común encontrar pequeñas pigmentaciones a lo largo del rostro.# Remedios:Aplica yogur natural sobre las manchas y coloca encima unas rodajas de zanahoria. Déjalos por unos minutos y enjuaga.% Mezcla cinco cucharadas de pepino licuado, cinco cucharadas de perejil machacado, cinco cucharadas de aceite de ajonjolí o de germen de trigo en un frasco de vidrio, ciérralo bien y colócalo en un lugar oscuro unos días. Aplica en compresas sobre las manchas durante 20 minutos y después lávala.% Hierve la yuca hasta que se suavice y haz un puré, posteriormente aplica sobre el rostro.% Mezcla un limón, dos cucharadas de leche y pulpa de aloe vera. Exprime el limón y mézclalo con la leche, aplícalo en la zona afectada y después de que seque pon la pulpa de aloe vera y cubre con una gasa. Déjalo el mayor tiempo posible y retira con agua.% Aplica limón cada noche antes de acostarte y lava tu cara al despertar. Es uno de los remedios más conocidos pero debes ser muy cuidadosa con no exponerte al sol porque te mancharías más.% Machaca una cebolla y mézclala con un poco de vinagre, aplica directo en la mancha, deja actuar durante 15 minutos y enjuaga. Es importante no exponerte al sol después.% Mezcla una cucharada de jugo de tomate con una cucharada de jugo de limón, aplica con un algodón sobre las manchas y deja actuar durante 20 minutos. Enjuaga.% Mezcla una yema de huevo con yogur natural y media cucharada de miel, extiéndela en la piel y deja actuar durante 30 minutos. Enjuaga con agua tibia.% Machaca un plátano y añade el jugo de un limón, aplica la mezcla sobre la piel y déjala reposar durante 20 minutos. Enjuaga.% Utiliza las cáscaras de la fruta bomba o papaya y frota con la parte interna la piel afectada. Ayuda a eliminar manchas y regenera la piel.% Mezcla dos cucharadas soperas de leche con el jugo de un limón, aplica con algodón y espera a que seque. Después aplica un poco de Aloe Vera. Recuerda no exponerte al sol después de aplicar este remedio.% Muele un poco de raíz y mézclala con jugo de limón, aplica con algodón en las manchas y retira con agua tibia</item>
        <item>Nombre:Menopausia# Descripcion:La Menopausia se define como el cese permanente de la menstruación y tiene correlaciones fisiológicas. Es una etapa muy importante de cambios para la mujer que suele ocasionar diferentes síntomas, como sofocos, sudores, sequedad, sobrepeso, inestabilidad en el estado de ánimo. No obstante, cada mujer lo vive de manera diferente y con mayor o menor intensidad.# Remedios:Además de algunos suplementos muy beneficiosos para una menopausia saludable y feliz, una alimentación equilibrada es siempre la clave para mantener la salud.% Para mejorar la salud en general y prevenir los síntomas de la menopausia podemos beneficiarnos de todas la propiedades del ajo, un alimento medicinal que depura el organismo y mejora la circulación. Podemos consumir ajo crudo untándolo en pan tostado o bien añadiéndolo a jugos de verduras caseros.% Las legumbres son un alimento muy beneficioso en la menopausia por dos motivos. Por un lado, son ricas en proteína vegetal y fibra, de modo que mejoran la función intestinal y ayudan a reducir la grasa que se acumula en la cintura. Por otro lado, son ricas en fitoestrógenos o estrógenos de origen vegetal, los cuales ayudan a regular los desajustes hormonales que se sufren en esta etapa y causan los molestos síntomas.</item>
        <item>Nombre:Memoria# Descripcion:La falta de memoria es una de las principales preocupaciones de las personas que se acercan a su vejez.# Remedios:La ingesta insuficiente de vitaminas puede resultar en la aparición de la falta de memoria. Incluye en tu dieta alimentos que son ricos en tiamina, como los pistachos, semillas de girasol y espárragos. La vitamina E también es esencial para mantener un cerebro sano. Incluyendo las espinacas, aguacate, etc., te ayuda a mantener tu capacidad de memoria.% Las bebidas como el té son una gran fuente de antioxidantes y facilitan el acceso al banco de memoria. Así que la próxima vez que vayas de compras, no olvides añadir un paquete de té de hierbas.% El Caroteno es un elemento importante para la nutrición de un cerebro sano. Las zanahorias son una fuente rica en caroteno, por tanto, un remedio casero eficaz para la pérdida de memoria. Incluye zanahorias en tu dieta para ver cómo trabaja maravillas en tu memoria. Cómelas crudas o cocidas, para una mente aguda que se niega a olvidar.% Los frutos secos como las almendras, albaricoque, nueces de macadamia y nogal son correctamente llamados “alimentos del cerebro“. Los aceites naturales de estos frutos secos contienen propiedades anti-inflamatorias y nutrientes protectores que ayudan a mantener el cerebro en buena forma. Así que la próxima vez que sientas el impulso de comer compulsivamente, sigue adelante y sumérgete en un puñado de frutos secos. Son los remedios caseros de maravilla para la capacidad de memoria.% Si no eres vegetariano, tienes una excelente fuente de refuerzo a la memoria a tu disposición. El pescado como el salmón, las sardinas, la caballa y anchoas se embalan con grasas saludables conocidas como ácidos grasos omega – 3 . Los ácidos grasos omega- 3 que son agentes anti -inflamatorios tienen increíbles beneficios para la salud. Ayudan a mantener el cerebro sano y activo, mediante la prevención de la degeneración celular / nerviosa.</item>
        <item>Nombre:Migraña# Descripcion:La Migraña es una enfermedad que tiene como síntoma principal el dolor de cabeza, usualmente muy intenso e incapacitante para quien lo sufre. Junto al dolor pueden aparecer otras molestias, como sensación de mareo, sensibilidad a la luz y náuseas y vómitos. Por fortuna, desaparecen en cuestión de horas y raras veces alertan un problema más grave. # Remedios:Por su contenido de un compuesto activo llamado gingerol, el jengibre sirve como remedio para combatir la migraña y las cefaleas. Esta sustancia actúa como antiinflamatorio y analgésico, disminuyendo la tensión en la cabeza.% Gracias a su efecto relajante la infusión de manzanilla también ayuda a disminuir esas crisis de dolores de cabeza. Toma 2 o 3 tazas de infusión al día. La infusión se prepara hirviendo previamente 200 mililitros de agua en un recipiente. Cuando comience la ebullición se retira el recipiente del fuego, se le añade un puñado de flores y hojas de manzanilla, se cubre y se deja en reposo durante 60 minutos. Después de filtrar o colar con una tela antiséptica o gasa se inicia la ingestión de las dosis ya indicadas.% La infusión de hierba de limón tiene propiedades que ayudan a combatir el estrés oxidativo y minimiza la recurrencia del dolor de cabeza. También favorece la reactivación de la circulación de la sangre y, debido a esto, contribuye al tratamiento de la migraña.% El delicado aroma de las rosas es un relajante natural que combate el estrés, la ansiedad y los nervios. Por lo tanto, unos vapores con agua de rosas pueden minimizar la tensión que se produce por las migrañas y cefaleas.% Los ácidos grasos que contiene el aceite de oliva tienen un efecto antiinflamatorio que contribuye a frenar los dolores de cabeza. De hecho, se recomienda su consumo regular como preventivo contra la migraña.% Las propiedades analgésicas que tiene la hierbabuena ayudan a combatir la migraña y las cefaleas. Por supuesto, no es tan fuerte como los medicamentos convencionales, por lo que se requieren varias dosis al día para sentir alivio.%</item>
        <item>Nombre:Ojera# Descripcion:Es la alteración de la coloración de la piel ubicada debajo de los ojos debido a una producción excesiva de melanina y a la dilatación de los capilares próximos a la superficie de la piel.# Remedios:Un truco muy efectivo es remojar unos discos de algodón en la infusión de manzanilla y aplicarlo sobre los ojos cerrados durante toda la noche.% El Pepino sirve para reducir la hinchazón de la zona de los ojos. Se recomienda aplicar rodajas de pepino fresco sobre los ojos durante unos minutos para que haga efecto.% El aloe vera es conocida por sus propiedades curativas y reduce considerablemente las ojeras. Basta con aplicar un poco de producto en la zona y dejarlo actuar unos minutos.</item>
        <item>Nombre:Orzuelo# Descripcion:Un orzuelo es una inflamación de alguna glándula en la base de las pestañas. # Remedios:Las compresas tibias para el orzuelo ayudan a aliviar el dolor, la inflamación, y a drenar el pus del interior del orzuelo, si está infectado.% Lavarse los ojos 2 a 3 veces por día con una infusión de manzanilla y romero, el cual calma, alivia el dolor y el malestar. Se agrega el romero ya que tiene propiedades antibacterianas, ayudando a tratar la infección, en caso de que el orzuelo tenga pus. % El aloe de vera o también llamado sábila, es una planta medicinal que posee propiedades antibacterianas y antiinflamatorias, siendo capaz de reducir la inflamación del orzuelo y evitar la infección con bacterias. Este medicamento puede ser utilizado antes de lavarse el ojo para aliviar el enrojecimiento, el dolor y la hinchazón.% Uno de los cuidados más importantes en el tratamiento del orzuelo consiste en mantener el ojo bien lavado, para evitar una infección que pueda aumentar la inflamación. Por lo que el champú de bebé es una gran opción para lavar el ojo, ya que es capaz de dejar la piel bien lavada sin quemar o irritar el ojo. Después del lavado, se puede aplicar una compresa tibia sobre el ojo para aliviar la incomodidad.%</item>
        <item>Nombre:Presión Alta, Hipertension arterial# Descripcion:La hipertensión arterial (HTA) es una enfermedad crónica caracterizada por un incremento continuo de las cifras de la presión sanguínea en las arterias. # Remedios:El agua de ajo es una excelente forma de regular la presión arterial debido a que estimula la producción de óxido nítrico, que es un gas con fuerte acción vasodilatadora, que facilita la circulación de la sangre y disminuye la presión sobre el corazón. % Un buen remedio casero para controlar la presión alta es tomar una limonada mezclada con agua de coco porque este jugo posee propiedades diuréticas que ayudan a regular la presión arterial.% Varias Hojas de Fruta Bomba, hervirla durante 10 o 15 minutos, colarla y esa decocción tomar 1 vaso por la noche y otro vaso por la mañana, durante varios días, hasta controlar la misma, repetir cuantas veces sea necesaria.</item>
        <item>Nombre:Hipotensión,Presión baja# Descripcion:La hipotensión hace referencia a una condición anormal en la que la presión sanguínea de una persona es mucho más baja de lo usual.# Remedios:El Romero estimula al sistema nervioso central y mejora la circulación de la sangre, calmando el vértigo y la debilidad. Es ideal que hagas un masaje a tus piernas con gotas de aceite esencial de romero mezcladas con aceite de almendras y de oliva. También puede ser efectivo tomar un té de romero y miel, que ayudará a la oxigenación de las células y tejidos. Tómalo ante el primer síntoma de presión baja.% El agua de coco con limón restablece los electrolitos del organismo y mantiene la presión arterial en niveles saludables. Sus minerales esenciales mejoran el paso de la sangre por las venas. Puedes tomar esta bebida a media mañana o cada vez que sientas un bajón de presión.% El jengibre estimula la circulación, evita que la sangre se coagule y aumenta la temperatura corporal. % El agua con limón, sal y azúcar es muy efectivo cuando hay deshidratación. Las propiedades de sus ingredientes ayudan a recuperar la energía, mejoran la circulación y el funcionamiento del sistema nervioso.% Algunos alimentos que pueden ayudarte son pan, pasta, arroz, papas, granos enteros, verduras, pescados, pollo magro y frutas. % Debes evitar los cambios de postura muy bruscos, aumentar un poco tu consumo de sal y dormir con la cabeza en alto.</item>
        <item>Nombre:Quemaduras# Descripcion:Una quemadura es un tipo de lesión en la piel causada por diversos factores. Las quemaduras térmicas se producen por el contacto con llamas, líquidos calientes, superficies calientes y otras fuentes de altas temperaturas; aún con el contacto con elementos a temperaturas extremadamente bajas. También existen las quemaduras químicas y quemaduras eléctricas.# Remedios:La sábila, probablemente el remedio casero más conocido para las quemaduras, detiene el dolor y el enrojecimiento, reduce la inflamación y estimula el crecimiento y la reparación de la piel. Pero si no tienes aloe a la mano, cualquier crema o producto que lo contenga te ayudará a calmar la zona quemada.% Para cuando toques accidentalmente algo caliente sin una protección, o te salpiques con un líquido que esté hirviendo, procura tener un tubo de pasta de dientes en la cocina (preferentemente blanca) para usarla como remedio casero para una quemadura menor. Primero, deja la zona bajo un chorro de agua fría; después sécala muy suavemente con una toalla de papel, y termina cubriéndola con una capa ligera de pasta de dientes.% Para quemaduras menores, puedes utilizar extracto de vainilla. Usa un hisopo de algodón y sumérgelo en el extracto de vainilla; luego pásalo muy suavemente sobre la piel quemada. La evaporación del alcohol del extracto de vainilla enfriará la quemadura y te aliviará el dolor.% El té negro contiene ácido tánico, que extrae el calor de las quemaduras para ayudar a que duelan menos. (Ese mismo compuesto calmante hace del té negro un gran remedio casero para el dolor de muelas y muchos otros dolores.) Coloca dos o tres bolsas de té negro, frías y húmedas, en la parte quemada, y manténlas fijas con una gasa.% El vinagre blanco contiene ácido acético, un componente que puedes encontrar también en las aspirinas y que ayuda a aliviar el dolor, la picazón y la inflamación de una quemadura. También es un antiséptico y astringente natural, por lo que te ayudará a mantener la lesión a salvo de infecciones. El vinagre también extrae el calor de la quemadura, ayudando a aliviar el dolor de forma natural. Remoja unas toallas de papel en vinagre diluido para crear una compresa calmante, o utiliza hisopos de algodón para masajear suavemente la zona lastimada.% La miel, es un antibiótico natural que ayuda a prevenir la infección de las quemaduras. Tiene un pH ligeramente ácido que es hostil para las bacterias, por lo que una vez aplicado en la piel también puede matar los gérmenes presentes o curar las infecciones persistentes. La miel también enfriará la quemadura, aliviando el dolor y ayudándola a sanar.% El contenido de grasa y proteína de la leche calma y promueve la curación de quemaduras. Sumerge la quemadura en leche durante 15 minutos para un alivio rápido. Otra opción es untar un poco de yogur, ya que la grasa que contiene ayuda a hidratar la piel reseca.% El aceite de coco es una excelente fuente de vitamina E y también contiene ácidos grasos que combaten hongos y bacterias, por lo que ayudan a mantener la quemadura protegida de infecciones. Si una quemadura te ha dejado una cicatriz visible, mezcla el jugo de un limón con aceite de coco y masajea la marca. Las acidez del jugo de limón ayudará a desvanecer la cicatriz, y el aceite de coco a sanar la piel.% El hielo puede restringir el flujo de sangre a la piel y agravar aún más el daño. En su lugar, coloca inmediatamente la zona quemada bajo un chorro de agua fría, lo que ayuda a prevenir que la lesión se extienda, y procura mantener la zona afectada bajo el agua durante al menos 5 minutos si es posible.</item>
        <item>Nombre:Reumatismo# Descripcion:Se conoce como una serie de dolencias de origen inespecífico. Se utiliza para denominar ciertos dolores que afectan a huesos, articulaciones, músculos, tendones y los ligamentos.# Remedios:La inflamación crónica juega un papel importante en el desarrollo de enfermedades reumáticas. El apio contiene antioxidantes que ayudan a reducir dicha inflamación.% La papa o patata al contener tanta cantidad de minerales, resulta dar un efecto anti-inflamatorio para el cuerpo. Se trata de un remedio popular para el reuma que se ha aplicado desde hace muchos años resultando eficaz tanto para prevenir como para tratar el reumatismo.% Preparar una decocción o cocimiento con 15 o 20 hojas de aguacate (verde o morado). Se vierten esas hojas en un recipiente que contenga un litro de agua. Se pone a hervir a fuego lento durante 8 a 10 minutos. Después de ello se cuela con gasa o tela antiséptica y se envasa en un frasco de vidrio, preferiblemente de color ámbar. Se guarda en el frío y se toman por lo menos tres vasos en el día: mañana, tarde y noche. Se advierte que mujeres embarazadas o en estado de gestación no deben ingerir esta decocción pues tiene propiedades abortivas.</item>
        <item>Nombre:Sinusitis# Descripcion:Sinusitis es una respuesta inflamatoria de la mucosa de la nariz puede deberse a una infección por agentes bacterianos, virales u hongos; o un cuadro alérgico; o a una combinación de estos factores. Se caracteriza por secreción por la nariz, obstrucción nasal y dolor facial. Los síntomas incluyen dolor de cabeza, tos o fiebre.# Remedios:Un excelente remedio casero para la sinusitis es hacer limpieza de la nariz y de los senos nasales con una mezcla de agua tibia y sal, ya que ayuda a eliminar el exceso de secreciones y reduce la inflamación aliviando los síntomas como dolor y presión a nivel del rostro. % Para la sinusitis aguda un remedio es inhalar el vapor del eucalipto porque tiene propiedades expectorantes y antisépticas, aliviando de forma rápida la congestión nasal.% Un remedio casero para la sinusitis alérgica puede ser el jugo de espinaca con menta, ya que contiene propiedades antiinflamatórias y descongestionantes que ayudan a eliminar las secreciones, aliviando los síntomas de la sinusitis.% Si tienes sinusitis, debes procurar no viajar en avión, evitar las temperaturas muy calientes o muy frías o los cambios bruscos de temperatura, inclinarte hacia adelante con la cabeza abajo. Si tienes alergia, y no está bien controlada, pueden hacer que la sinusitis sea más difícil de tratar.</item>
        <item>Nombre:Varices# Descripcion:Las várices son dilataciones venosas que se caracterizan por la incapacidad de establecer un retorno eficaz de la sangre al corazón (Insuficiencia venosa). Las más habituales son las de los miembros inferiores.# Remedios:La mezcla de seis dientes de ajo finamente picados, con aceite de oliva y zumo de limón, reposado durante 12 horas, se aplica sobre las piernas dando ligeros masajes.% El té de manzanilla con dos cucharadas de vinagre de manzana se aplica sobre las várices con un algodón en la mañana y en la noche.% La mezcla de aceites es efectiva para casi todo tipo de dolores. Para este, lo ideal es mezclar dos cucharadas de aceite de almendras y aceite de hígado de bacalao, para posteriormente aplícalo con suaves masajes y dejar reposar durante una hora antes de enjuagar.% A dos litros de agua caliente añade un puñado de manzanilla, uno de menta y uno de laurel. Déjalo reposar un poco y luego agrega una cucharadita de bicarbonato de sodio. Aplica la infusión sobre las várices cada vez que te bañes.%</item>
        <item>Nombre:Vómito# Descripcion:El vomito y las náuseas consisten en una sensación de malestar estomacal que puede extenderse por toda la cavidad o acentuarse únicamente en la boca e incluir gases, pinchazos, ardores y arcadas entre otros síntomas.# Remedios:Para recuperar los minerales perdidos durante el vómito, es recomendado tomar suero; se puede crear de manera rápida. Tan sólo es necesario poner en un vaso de agua un poco de sal, azúcar y bicarbonato para después si se desea agregar un poco de limón.% Chupar un poco de hielo puede ayudara a evitar las ansias de querer vomitar. Es recomendable chupar el hielo durante un lapso de 3 minutos y si regresan las ganas del vómito volver a hacerlo.% Compresas y agua cuando tenemos vómito, se recomienda mojar una serie de compresas con agua fría y con agua tibia, colocándolas en la zona del vientre e ir intercalando, un par de minutos con agua tibia y luego un par de minutos las de agua fría; de esta forma se reducen las ganas de tener que vomitar.% Zanahoria y patata ayuda a combatir la gastroenteritis, rehidrata, previene las afecciones gástricas y es fácil de digerir. Pasa por una licuadora un poco de agua con una zanahoria y dos patatas lavadas y peladas. Tómate este zumo dos veces al día.% Las propiedades del jengibre son muchas, entre una de ellas es que te ayudará a combatir la gastroenteritis y reducir las náuseas. Si se le añade anis verde, se potencia sus efectos gracias a sus propiedades carminativas que ayudan a restablecer un correcto funcionamiento en el estómago. Tómate una infusión de jengibre y anís verde dos veces al día y te sentirás mejor.%</item>
        <item>Nombre:Otitis# Descripcion:La otitis es la inflamación del oído debida generalmente a una causa infecciosa. # Remedios:Tradicionalmente muchas personas preparan en una sartén una especie de zumo-jugo con una o dos hojas de la planta siempreviva, conocida también por inmortal o prodigiosa, se extrae el zumo y se pone en la sartén con un poquito de aceite de comer, después que esté tibio, con un gotero se vierte en el oído donde existe la afección, este mismo proceso se realiza con el zumo de las hojas de orégano.</item>
        <item>Nombre:Bursitis # Descripcion:La bursitis es una inflamación de una de las bolsas, que son cavidades llenas de un líquido lubricante, la sinovia, localizada especialmente en áreas donde hay fricción o en sitios donde músculos o tendones pasan sobre áreas óseas. Las articulaciones más comúnmente afectadas son el hombro, codo y la cadera, a las que frecuentemente se les pone el adjetivo de congelados, debido a la pérdida de la movilidad normal.# Remedios:Es necesario comer alimentos con alto contenido de magnesio, verduras con hojas de color verde, y muchos vegetales verdes y amarillos, hay que poner agua hervida y filtrada, y tomar miel de abejas al levantarse y antes de acostarse.% Se recomienda tomar una cucharada de aceite de hígado de bacalao, una o dos veces antes de cada comida. % Cuando aparecen dolores fuertes se recomienda también tomar una fuerte infusión de manzanilla. El modo de preparación consiste en hervir el agua, echarle un buen manojo de flores de manzanilla y tomar una taza antes de acostarse, se plantea preparar compresas de hielo y colocar una arriba y otra debajo de la articulación afectada por la bursitis manteniéndola durante 20 minutos 3 veces al día.% Desde el punto de vista de la jugoterapia hay quien recomienda una dosis a partes iguales de jugo de zanahoria, apio, pepino y remolacha, para enfrentar casos de esta enfermedad. % Otra variante es una decocción con 20 hojas de aguacate y echarlas en un recipiente con un litro de agua y se toma 3 vasos en el día.</item>
        <item>Nombre:Oxiuros# Descripcion: Es uno de los parásitos intestinales más frecuentes.El 80% de los niños entre 2 y 10 años de edad en algún momento contraen oxiuros. # Remedios:Colocar dos dientes de ajo en un litro de agua, se deja hervir durante unos minutos, se enfría y se coloca en una bolsa para un enema, se pone una silla y se pide al niño que se acueste boca abajo en la silla con las piernas colgadas, se lubrica el orificio anal y se desliza el tubo del enema hacia adentro unos 2 cm, eso contribuye a eliminar los oxiuros. % Existe la vía de utilizar el mismo proceso anterior pero con un cocimiento de manojos de cundiamor.</item>
        <item>Nombre:La escabiosis o sarna# Descripcion:Se le conoce, es una enfermedad contagiosa causada por la infestación de la piel, por el ácaro Sarcoptes scabiei, variedad hominis que puede aparecer en cualquier etapa de la vida, en diversos estratos sociales, aunque es más frecuente donde predomina el hacinamiento, y cuando las prácticas higiénicas son escasas.# Remedios:El Azufre es muy recomendado por ser muy efectivo para eliminar los ácaros de esta enfermedad por su gran toxicidad. El mismo, puedes aplicarlo directamente en la piel, bañándote con jabón a base de azufre, o una parte en diez de crema y con vaselina siendo el más seguro en embarazadas o lactancias.% El aceite y hojas de Neem es una maravilla de la naturaleza para diversas afecciones de la piel y la escoriosis no escapa de esta. El aceite se extrae de los frutos o puedes adquirirlo en herbolarias, tiendas. Aplicar el mismo en la zona diariamente y por dos semanas.% Tomar una ducha con vinagre y agua tibia o aplicar mediante compresas o directamente en la zona afectada para destruir la presencia de ácaros.% Añade media taza de bicarbonato de sodio a tu tina de baño y perdure en ella por 15 minutos. Asimismo, preparar una pasta con 1 parte de agua con 3 de bicarbonato de sodio.% Una las plantas naturales más importantes con sus propiedades antibacterianas y muy ideal para atacar hongos, parásitos o bacterias. Extrae el gel de la hoja de sábila con una cuchara, luego aplica directamente en la piel afecta por un tiempo para que adsorba. Puedes repetir este procedimiento dos veces al día y durante dos semanas.% La Cebolla con propiedades antibióticas como la sábila eficaz para combatir estos parásitos por contener azufre. La misma la puedes frotar sobre la parte afectada o calentar varias y aplicarte el agua en compresas o baño.% Un excelente remedio casero para la escabiosis es la realización de un masaje con aceite de oliva en la región afectada, ya que ayuda a calmar e hidratar la piel, aliviando la comezón que causa la sarna y que empeora cuando la persona se rasca. Calentar el aceite de oliva y cuando esté tibio colocar en una gasa o algodón y realice un masaje en la región afectada, varias veces al día. Se debe evitar la aplicación de aceite de oliva en las regiones donde la piel tenga una herida.% El berro es una planta que posee una fuerte acción depurativa, por lo que es capaz de eliminar las toxinas acumuladas en la sangre, reduciendo la inflamación de la piel y la comezón causada por la escabiosis. Además de esto, el berro es rico en vitamina A, un micronutriente que ayuda a mantener la salud de la piel. Colocar 2 ramos de berro y 200 ml de agua en la licuadora y licuar hasta obtener una mezcla homogénea. Beber 1 vaso de este jugo todos los días en ayunas.% La ruda es una planta medicinal que es muy utilizada como remedio casero para problemas en la piel debido a sus propiedades calmantes que combaten la irritación de la piel. De esta forma es un excelente remedio para aliviar rápidamente la comezón causada por la sarna. Colocar 20 g de ruda en una olla y agregele 1 litro de agua y dejar hervir durante 5 minutos. Colar la mezcla y mojar las compresas limpias en el agua. Retirar el exceso de líquido de las compresas y aplicar en las regiones afectadas.% Tomar un baño con té de manzanilla también es una excelente opción porque esta planta medicinal posee propiedades calmantes, siendo muy utilizada para tratar irritaciones cutáneas, incluyendo en los casos de varicela. Colocar las hojas de manzanilla en el agua y dejar hervir en 1 litro de agua. Colar, dejar enfriar y bañarse con agua ligeramente fría y el té en todo el cuerpo.% En resumen, las recomendaciones para su prevención son palmear la zona y evitar rascarse, usar agua fría o tibia, bañarse periódicamente, usar jabón antibacterial, no tener contacto íntimo con nadie, evitar compartir ropa con infectados, lavar todas las ropas o aislarla en bolsa, higiene personal, ventilar todo el hogar y tratar todos los miembros de la familia tengan o no síntomas.</item>
        <item>Nombre:Pediculosis, Piojos# Descripcion:La pediculosis es una afección cutánea producida por la infestación por un piojo, se localiza fundamentalmente en el cuero cabelludo.# Remedios:El romero es una planta aromática que, por su contenido en vitaminas y minerales, aporta muchos beneficios para la salud de nuestro cabello, ayuda a fortalecer el cabello, frena la caída y ayuda a mantenerlo libre de plagas como los piojos. Funciona como repelente de piojos debido al aroma ”insoportable” (para ellos). Para prepararlo, pondremos un puñado de hojas de romero en agua dejándolo hervir durante 5 minutos. Cuando haya reposado y esté tibia, tendremos un agua perfumada para mojar el cabello del “paciente” antes de peinarlo.% Los ácidos grasos naturales del aceite de coco resultan tóxicos para los piojos. Cuando nos aplicamos aceite de coco en el cabello debido a las sustancias oleicas presentes en su composición, los piojos y liendres no pueden agarrarse, no consiguen quedarse fijados al pelo. De esta forma podemos acabar con ellos y cortar su ciclo. % Por sus compuestos azufrados, se considera que el ajo es un remedio que altera el medio adecuado para la supervivencia de los piojos y, si lo unimos con el limón, obtenemos una mezcla ideal para eliminar los piojos y liendres. Utilizaremos tres o cuatro dientes de ajo, dependiendo de la longitud del pelo, y unas gotas de zumo de limón. Después molemos esta mezcla hasta obtener una pasta. Aplicamos la pasta dando un masaje en el pelo y cubrimos la cabeza con un gorro. Dejamos que actúe durante toda la noche. Por la mañana debemos enjuagar el pelo con agua caliente y lavarlo de forma habitual. Luego peinaremos el pelo con la lendrera. Debemos repetir este proceso semanalmente hasta que consigamos eliminar los piojos y liendres por completo.% Fragmenta la semilla del mamey colorado para extraer una especie de almendra, y triturarla al máximo para convertirla en una sustancia que se mezcla con alcohol, es decir, la almendra del mamey se vierte en un pequeño recipiente que contenga alcohol, se deja en reposo durante una hora, y sale una maceración alcohólica. A partir de entonces se unta en la cabeza, y se cubre esta con un paño durante 30 minutos, a continuación se pasa un peine bien fino, y se lava la cabeza. Esta operación se lleva a cabo durante tres días consecutivos, y se repite otra vez a los siete días. Es un remedio infalible para la pediculosis capitis, no solo para las liendres sino también para los piojos adultos.</item>
        <item>Nombre:Lumbalgia o lumbago# Descripcion:Trastorno doloroso común que afecta la zona inferior de la columna vertebral el cual puede ser ocasionado por una lesión en un músculo o en un ligamento. # Remedios:Un remedio puede ser un baño caliente con azufre. La inmersión en agua caliente es uno de los métodos no farmacológicos más efectivos de alivio del dolor, y se utiliza como relajante y analgésico de forma habitual en muchas patologías (hidroterapia). Compra en algún herbolario de confianza polvo de azufre y añade 100 g al agua de la bañera. Sumérgete y deja que el agua caliente y el mineral actúen.% En cuanto a su uso cutáneo es de destacar el aceite de romero, imprescindible en las lesiones. Es un preparado que nos ayuda a disminuir el hinchazón de la zona afectada debido a su poder antiinflamatorio. Es un relajante muscular que junto al tomillo y la salvia provocan una sensación placentera en la zona dolorida. Es importante que se apliquen dando un ligero masaje para potenciar sus efectos. El hipérico y la menta aplicados sobre la lesión ayudan a relajar la zona y disminuir el dolor.% El aceite de jengibre actúa de una forma parecida a un AINE (antiinflamatorio no esteroideo) pero de manera natural. Es relajante, antiinflamatorio y analgésico. Para preparar este remedio, mezcla 5 gotas de aceite esencial con 10 de aceite de almendras dulces y aplícalo en la zona dolorida con un masaje suave.% Consumir piña nos ayudará a disminuir la hinchazón y acelerar la recuperación, y es que la bromelia de la piña, es una sustancia que tiene efectos antiinflamatorios. Esta sustancia la podemos encontrar en la papaya. Eso sí, deben ser naturales y en el caso de la piña tenemos que comer el corazón, pues contiene más cantidades de nutrientes.</item>
        <item>Nombre:Vitiligo# Descripcion:Es una enfermedad degenerativa de la piel, y se manifiesta por la aparición de manchas blancas que resultan de la ausencia del pigmento en la piel.# Remedios:Buscar una semilla de mamey colorado o mamey sapote y se le extrae lo que se conoce como la almendra que lleva en su interior. Se tritura convenientemente y se pone a hervir en un jarro mediano. Después que hierva se le añade una cucharada de manteca de cerdo y ya está preparada para untar esa sustancia en lugares de cuerpo donde aparezca el vitiligo. % Aplicar dos veces al día la pomada Vimang, que es un poderoso antioxidante natural que actúa tópicamente en diversos padecimientos de la piel.</item>
        <item>Nombre:Psoriasis# Descripcion: Es una enfermedad inflamatoria crónica de la piel que produce lesiones escamosas engrosadas e inflamadas, con una amplia variabilidad clínica y evolutiva. No es contagiosa, aunque sí puede ser hereditaria, es más probable que la hereden los hombres que las mujeres.# Remedios:Cocimiento con hojas y tallo de Guacamaya francesa, se aplica por las mañanas, preferiblemente en lugares cercanos a las costas o al mar y después que se aplica en los lugares afectados, dejar que por si solo se seque, cuando esté seca, entonces se aplica el aceite de hígado de tiburón. Esto se hace diariamente durante 60 días.% Hacer un cocimiento o decocción de las hojas Zarzaparrilla, tomar una tacita o a lo sumo 2 tacitas al día. No puede tomarse durante el tiempo que se tome el cocimiento, Bebidas Alcohólicas, ni Estimulantes.%</item>
        <item>Nombre:Hemorroides# Descripcion:Son varices o inflamaciones de las venas en el recto y el ano. Son consecuencia del esfuerzo para evacuar el intestino, aunque pueden ser causadas por otros factores como el embarazo, el estreñimiento crónico, la diarrea o el envejecimiento.# Remedios:Preparar una decocción o cocimiento con un buen manojo de hojas, tallos y cortezas del tronco o ramas gruesas de la mata de Almendra o del árbol conocido por Almendro. Ese manojo se vierte en un recipiente que contenga tres o cuatro litros de agua y se pone a hervir a fuego lento durante 8 o 10 minutos. Después de colar o filtrar esa decocción se llevan a cabo baños de asiento dos veces en el día. El agua debe estar tibia o algo caliente. Para casos de hemorroides no dolorosas el agua será fría o estará a temperatura ambiente.% De forma simultánea al remedio anterior antes de dormir, se aplican óvulos o supositorios congelados con la pulpa o cristal de la hoja de sábila.</item>
        <item>Nombre:Amigdalitis# Descripcion: Es la inflamación de una amígdala palatina o ambas, causada mayoritariamente por un virus.# Remedios:Añadir a un jarro mediano de agua 4 o 5 hojas de salvia, se fragmentan y se sitúa al fuego de 5 a 8 minutos y después que refresque se cuela esa decocción y se le agrega una cucharada de miel de abejas y otra de vinagre, se realiza gargarismo con esa decocción 2 o 3 veces en el día.%</item>
        <item>Nombre:Conjutivitis# Descripcion:Es la inflamación de la capa conjuntiva, membrana mucosa que recubre el interior de los párpados y que se extiende a la parte anterior del globo ocular.# Remedios:Se vierte en un recipiente la mitad de 1 litro de agua con 3 Flores de Vicaria, durante un tiempo, 2 ó 3 horas ) y luego aplicar comprensas 3 veces al día.% También Infusión de Te Negro, no fuerte hervir el té y dejarlo reposar, enfriarlo y ponerse fomento durante 3 minutos 3 veces al día.</item>
        <item>Nombre:Gingivitis# Descripcion: Es una enfermedad bucal generalmente bacteriana que provoca inflamación y sangrado de las encías, causada por los restos alimenticios que quedan atrapados entre los dientes.# Remedios:Aplicar tintura de Romerillo en las partes afectadas% Coger un manojo de Hojas y Tallos de Berro, lavarlos bien y luego masticar un rato. También como colutorio aguanta el Sangramiento de las encías.% El retoño de Hojas de Aguacate, la Yerba mora, la Manzanilla y la Vicaria, también se puede utilizar como colutorio, para el Sangramiento de las encías.</item>
        <item>Nombre:Flatulencia,Gases# Descripcion: Es la mezcla proviene de gases ingeridos y otros gases producidos, a partir de los alimentos, por bacterias y levaduras simbióticas # Remedios:Son muy buenas las infusiones de manzanilla, menta o anís estrellado.%</item>
        <item>Nombre:Miomas o fibromas# Descripcion:Un mioma es un tumor benigno y no canceroso que crece en el tejido muscular del útero o miometrio en las mujeres.La aparición y crecimiento del mioma se ve favorecido por los estrógenos por lo que su presentación se produce en la edad fértil de la mujer. La mayoría de los miomas no presentan síntomas. Por otra parte, a veces incluso pequeños miomas situados en el endometrio pueden causar metrorragias importantes y/o hipermenorreas y así, en ocasiones incluso provocar una anemia.# Remedios: Buscar un manojo de tallos y hojas de la planta anamú, se lava bien para suprimir impurezas, después se tritura en la batidora al fin de extraer lo más que se pueda el zumo o jugo. Se toma en ayunas una tacita de las de café y otra por la noche. La duración del tratamiento dependerá de la situación de cada paciente.%</item>
        <item>Nombre:Cirrosis Hepática# Descripcion:La cirrosis es el resultado final del daño crónico al hígado causado por enfermedad hepática crónica.# Remedios: Para este padecimiento te recomendamos la sábila. Primero debemos lavar bien la Sábila, se le quitan las espinas, se corta en pequeñas porciones y se introducen esas pequeñas porciones en una jarra con agua potable. Esta maceración acuosa se toma por las mañanas, una tacita todos los días. % También podemos emplear el Anamú. Para ello se toma un buen manojo de hojas y tallos de Anamú, se hierve en un recipiente que contenga un litro de agua, se pone a fuego lento durante 5 a 8 minutos, después se cuela. Esta decocción se toma como agua común.</item>
        <item>Nombre: Ataques de hipo o singulto# Descripcion:El hipo es una contracción espasmódica, involuntaria y repetitiva del diafragma y los músculos intercostales que provoca una inspiración súbita de aire. Se puede presentar en forma de un ataque prolongado o ataques recurrentes durante un tiempo superior a 48 horas. # Remedios:Para enfrentar el hipo se prepara una decocción con 2 ó 3 hojas de Mastuerzo, se fraccionan previamente y se vierten en medio litro de agua y se toma a sorbos. % El tilo también es eficaz para suprimir el hipo, se prepara una decocción con hojas de ésta planta.% Se prepara una decocción con hojas y tallos de Eucalipto y los vapores que emanan contribuyen a erradicar el hipo.% Tomar lentamente un vaso de agua.</item>
        <item>Nombre: Linfangitis# Descripcion: Es un tipo de inflamación que ataca los ganglios linfáticos. Con menor frecuencia, es causada por una infección estafilocócica. La infección hace que los vasos linfáticos resulten inflamados.La linfangitis puede ser un signo del empeoramiento de una infección de la piel. Las bacterias se pueden diseminar al torrente sanguíneo y causar problemas potencialmente mortales. Para esta afección hay un remedio que puede realizarse desde la casa y causa un alivio considerable.# Remedios:El aguacate, remedio natural para la linfangitis, consiste en buscar un manojo de hojas de aguacate; hervir ese manojo en el equivalente de una botella de agua durante 8 a 10 minutos y después que refresque se cuela con una tela antiséptica, se envasa en un frasco de vidrio -preferiblemente en una botella de color ámbar- y se toma, por lo menos, 4 vasos en el día como agua común. Simultáneamente se sitúan varias hojas del aguacatero sobre hielo o en congelador para que se enfríen bien, se preparan con ellas una especie de compresa o cataplasma, que se ubica en la parte lesionada de las extremidades por lo menos durante 2 o 3 horas. El tratamiento se repite diariamente hasta la desaparición de la inflamación.</item>
        <item>Nombre: Afonía o disfonía# Descripcion:Es el término médico usado para referirse a la incapacidad de hablar. # Remedios:Situar pedazo de nuez moscada en el interior de un vaso con agua potable, mantenerlo en reposo durante una hora y al cabo de ese periodo se ingiere esa maceración acuosa ya sea la mitad o el total del agua contenida en el vaso. Después va reponiendo el agua donde se encuentra el pedazo de nuez moscada. A partir de entonces se toma esa agua cada vez que se desee.% También hay otra opción es hervir en un recipiente que contenga un litro de agua, un manojo de hojas tiernas de frijol gandul de 8 a 10 minutos, se cuela. Se toma 3 veces en el día una taza de las de café con leche preferiblemente tibio.</item>
        <item>Nombre: Asma bronquial# Descripcion:Enfermedad pulmonar caracterizada por la obstrucción reversible de la vía aérea, con inflamación de la misma y aumento de su capacidad de respuesta a diversos estímulos. # Remedios:Preparar licuado con miel de abejas y aloe vera a partes iguales. Almacenarlo en el refrigerador; donde no se congele, en un frasco ámbar. Deseche la mezcla cada 10 días. Tome dos cucharadas dos veces por día.%</item>
        <item>Nombre:Osteocondritis, Condritis esternocostal# Descripcion:Es dolor de los cartílagos que unen a las costillas con el esternón (hueso plano situado en la parte central del pecho) y que representa un problema relativamente común en jóvenes y adultos, a la vez que poco frecuente en niños menores de 10 años. # Remedios:Hacer una decocción con dos hojas de Chaya, dos hojas de Caisimón de anís, una ramita de tilo, hervir en un litro de agua durante 8 a 10 min, colarlo y tomar como agua común.</item>
        <item>Nombre:Moniliasis vulvar# Descripcion:Infección fúngica en la vagina y los tejidos de la apertura de la vagina (vulva). Este tipo de infección fúngica es causada por un hongo denominado cándida. Esta afección puede causar inflamación, comezón intensa y una secreción espesa y blanca de la vagina.# Remedios:Una de las opciones que se utiliza para ese padecimiento es el Aguinaldo Blanco o Campanilla. Se prepara una decocción o cocimiento, hirviendo en un recipiente que contenga un litro de agua un buen manojo de hojas y tallos de esas plantas. Se hierve a fuego lento de 8 a 10 minutos después que refresque se cuela y se envasa en un recipiente previamente esterilizado, el cual se mantendrá en un lugar fresco o en la parte menos fría del refrigerador. Se lleva a cabo lavados vaginales con esa decocción, utilizando de ser posible una perita. Estos lavados se harán días alternos en un periodo que abarque 10 días. % Otra opción consiste en solicitar en farmacias que venden Medicina Natural un frasco de propóleo al 10 por ciento, se aplica de una manera tópica es decir de forma externa, en los lugares afectados de la vulva una vez al día.</item>
        <item>Nombre:Dolor de muela# Descripcion:El dolor de muelas es un dolor alrededor de la mandíbula o cara. Generalmente, la causa es un problema en un diente. La causa del dolor de muelas puede ser irritación de un nervio en la raíz, infección, caries o pérdida de un diente.# Remedios:El Clavo de olor contiene aceites y ácidos esenciales, entre estas el eugenol, el cual contiene propiedades analgésicas y anestésicas. Solo debes aplicar el clavo en la muela, o también puedes comprar el aceite en tiendas naturistas, colocar unas gotas en un algodón y frotar suavemente la zona.% Enjuague bucal de agua con sal. Es uno de los remedios caseros más recomendados por los odontólogos para aliviar el dolor y desinflamar las encías. Solo debes añadir dos cucharaditas de sal a una taza con agua tibia, enjuagar la boca con esta mezcla y luego escupirla.% Enjuague bucal con agua oxigenada, produce los mismos beneficios que la solución anterior; adicionalmente, elimina las bacterias, reduce la placa y contribuye a sanar las encías sangrantes. Debes mezclar un poco de agua oxigenada al 3% con una parte igual de agua, enjuagar la boca y luego arrojarla.% El aceite de hierbabuena es uno de los remedios caseros más usados por décadas para aliviar el dolor de muela. La hierbabuena contiene propiedades antibacterianas que permiten disminuir el dolor de muela, lo que constituye una excelente opción para aliviar el dolor mientras se busca la atención de un profesional dental.% El ajo tiene numerosas propiedades que benefician a la salud, como la circulación y la eliminación de líquidos. Además combate infecciones del aparato respiratorio y es un gran aliado contra el dolor de muelas.% Al igual que el ajo, la cebolla es otro antibiótico natural. Coloca un trozo de cebolla en la zona de los dientes o las encías para aliviar el dolor. Otras de las fórmulas para prevenir enfermedades bucales es masticar una cebolla durante tres minutos al día, aunque no es muy agradable y puede provocar malos olores. Importante el enjuague bucal a posteriori.</item>
        <item>Nombre:Hematuria# Descripcion:La hematuria es la presencia de sangre en la orina. Puede ser visible a simple vista o microscópica. La puede causar un trastorno del sangrado o ciertos medicamentos, o piedras, infecciones o tumores. Se puede deber a una lesión en los riñones, en el tracto urinario, en la próstata o en los genitales.# Remedios:Se prepara una decocción o cocimiento con un manojo de cáscaras o cortezas del tronco o ramas gruesas de la mata de Guásima, otro de raíces de fruta bomba y un tercero de raíz de Guamá. Se fraccionan convenientemente en pequeñas porciones después de lavarlos profusamente con agua. Esos manojos se vierten en un recipiente que contenga cuatro litros de agua y se pone a hervir a fuego lento durante 20 minutos hasta que la decocción adquiera una tonalidad rojiza. Después de filtrarla con una tela antiséptica se envasa y se guarda en el frío. Se toma esa decocción como agua común. El tratamiento se lleva a cabo durante 21 días. En ese período no se debe ingerir café ni bebidas alcohólicas o aromáticas. Durante el desayuno es necesario tomar un vaso con agua de coco acompañado con el zumo o jugo de una lasca de limón.</item>
        <item>Nombre:Isquemia cardiaca# Descripcion:La isquemia miocárdica, también llamada isquemia cardíaca, reduce la capacidad del músculo cardíaco de bombear sangre. Una obstrucción repentina y grave de una de las arterias del corazón puede provocar un ataque cardíaco.# Remedios:Se confecciona en forma de maceración con miel de abejas y ajo, en la proporción siguiente. 350 gramos de miel de abejas y 250 gramos de ajo bien triturado. Se mezclan la miel y el ajo y se deja todo en reposo durante siete días. La posología consiste en ingerir una cucharada cuarenta minutos antes de las comidas durante dos meses.</item>
        <item>Nombre:Ictericia# Descripcion:La ictericia es una coloración amarilla en la piel, las membranas mucosas o los ojos.puede ocurrir si el hígado no puede procesar de manera eficiente los glóbulos rojos a medida que descomponen. Es normal en recién nacidos sanos y por lo general desaparece por sí sola. En las personas de mayor edad, puede ser signo de infección o enfermedad hepática. # Remedios:En forma tradicional, muchas personas enfrentan ese padecimiento en Cuba, confeccionando una decocción o cocimiento utilizando un manojo de hojas, tallos y raíces de la planta conocida por Grama. Ese manojo se lava minuciosamente y se vierte en un recipiente que contenga un litro de agua. Se sitúa en la candela, a fuego lento durante 8 a 10 minutos hasta que se produzca la ebullición. Después que se refresque, se cuela. La posología consiste en ingerir un vaso de ocho onzas dos veces al día (en la mañana y antes de dormir).</item>
        <item>Nombre:Inflamación del duodeno o duodenitis# Descripcion:La duodenitis es una inflamación del duodeno o de la primera parte del intestino delgado, que está ubicada justo debajo del estómago. Tanto la gastritis como la duodenitis tienen las mismas causas y tratamientos. Ambos trastornos pueden ocurrirle a hombres y mujeres, así como a las personas de todas las edades.# Remedios: Según prácticas tradicionales se lleva a cabo un tratamiento durante 21 días consecutivos, de la forma siguiente. Buscar un manojo de hojas y tallos de hierba mora, la misma se conoce en algunas zonas del país por joruro, se vierte en un recipiente que contenga medio litro de agua, se pone a hervir durante 10 minutos a fuego lento. Seguidamente se filtra la decocción y se toma una tasita en ayuna y otra antes de acostarse por cinco días consecutivos y durante los próximos cinco días se toma media tasita en la mañana y otra media por la noche. Concluyendo este periodo se reinicia el tratamiento pero con la decocción o cocimiento por cinco días una tasita, concluye con la ingestión de los últimos seis días de media tasita del sumo de jugo que se prepara con las hojas y tallos de hierba mora, según las prácticas no presentan contraindicaciones.</item>
        <item>Nombre:Broncoestasia# Descripcion:Afección que daña las vías respiratorias de los pulmones y dificulta la expulsión de mucosidad. La bronquiectasia puede desarrollarse a partir de una infección o un trastorno médico, como la neumonía y la fibrosis quística. La mucosa se acumula y permite la proliferación de bacterias, lo que causa infecciones frecuentes.# Remedios:Buscar un manojo de hojas y tallo de orégano de la tierra, dos o tres pencas de sábila (se le quita la cáscara y se deja en el cristal o pompa), un pedazo del tallo del tronco de una mata de plátano, un manojo de hojas y tallo de copal una rama de manajú (se le quitan las espinas), 20 flores de majagua, cinco hojas de yagrumas, y medio litro de miel de abejas pura, se lavan bien, se fragmentan en pequeñas porciones y se ponen a hervir en dos litros y medio de agua durante 15 minutos, se apaga, se cuela y se le añade entonces la miel de abejas y se pasa por la batidora, se enfrasca en un envase de cristal, se guarda en el refrigerador y los adultos deben tomar de dos a tres onzas, tres veces al día.</item>
    </array>
    <array name="files">
        <item>cebolla</item>
        <item>ajo</item>
        <item>sabila</item>
        <item>eneldo</item>
        <item>bija</item>
        <item>pimiento</item>
        <item>calendula</item>
        <item>guacamayafrancesa</item>
        <item>canhafistula</item>
        <item>canhandonga</item>
        <item>calabaza</item>
        <item>canhasanta</item>
        <item>eucaliptolimon</item>
        <item>hinojo</item>
        <item>flordejamaica</item>
        <item>jazmindeespanha</item>
        <item>tilo</item>
        <item>manzanilla</item>
        <item>mentajaponesa</item>
        <item>hierbabuena</item>
        <item>noni</item>
        <item>berro</item>
        <item>albahacablanca</item>
        <item>oregano</item>
        <item>albahacamorada</item>
        <item>mejorana</item>
        <item>tederinhon</item>
        <item>caisimondeanis</item>
        <item>llantenmenor</item>
        <item>llanten</item>
        <item>copal</item>
        <item>guayaba</item>
        <item>manglerojo</item>
        <item>romero</item>
        <item>ruda</item>
        <item>salviadecastilla</item>
        <item>jenjibre</item>
        <item>guanabana</item>
        <item>cardosanto</item>
        <item>pinhaderaton</item>
        <item>artemisa</item>
        <item>romerillo</item>
        <item>escobaamarga</item>
        <item>aguacate</item>
        <item>buganvilla</item>
        <item>anamu</item>
        <item>guira</item>
        <item>magueymorado</item>
        <item>mango</item>
        <item>neem</item>
        <item>dormidera</item>
        <item>bejucoubi</item>
        <item>cundeamor</item>
        <item>lavanda</item>
        <item>pasiflora</item>
        <item>valeriana</item>
        <item>guanina</item>
        <item>yaya</item>
        <item>oreganodelatierra</item>
        <item>vicaria</item>
        <item>chancapiedra</item>
        <item>verbena</item>
        <item>verdolaga</item>
        <item>nitro</item>
        <item>limon</item>
        <item>coco</item>
        <item>chaya</item>
        <item>apasote</item>
        <item>zarzaparilla</item>
        <item>chichicaste</item>
        <item>guisazodecaballo</item>
        <item>marpacifico</item>
        <item>canutillo</item>
        <item>yerbamora</item>
        <item>canhamexicana</item>
        <item>moringa</item>
        <item>doradilla</item>
        <item>sasafras</item>
        <item>remolacha</item>
        <item>nuezmoscada</item>
        <item>cilantro</item>
        <item>anisestrellado</item>
        <item>boldo</item>
        <item>anilcimarron</item>
        <item>naranjaagria</item>
        <item>alancrancillo</item>
        <item>siempreviva</item>
        <item>rabodegato</item>
        <item>esclaviosa</item>
        <item>tuatua</item>
        <item>bledoblanco</item>
        <item>paraiso</item>
        <item>marilope</item>
        <item>alcanfor</item>
        <item>arraigan</item>
        <item>gavilan</item>
        <item>guasima</item>
        <item>higuereta</item>
        <item>majagua</item>
        <item>maravilla</item>
        <item>vetiver</item>
        <item>arraclan</item>
        <item>guayuyo</item>
        <item>guiritodepasion</item>
        <item>guaguasi</item>
        <item>capuchina</item>
        <item>dagame</item>
        <item>grama</item>
        <item>yagruma</item>
        <item>reseda</item>
        <item>jubaban</item>
        <item>maranhon</item>
        <item>jobo</item>
        <item>apio</item>
        <item>curujey</item>
        <item>almacigo</item>
        <item>cucaracha</item>
        <item>pinhonbotija</item>
        <item>flordemuerto</item>
        <item>espinacademalabar</item>
        <item>yerbadelasangre</item>
        <item>pinomacho</item>
        <item>agrimonia</item>
        <item>guayacan</item>
        <item>trebol</item>
        <item>orozuz</item>
        <item>quitadolor</item>
        <item>malvate</item>
        <item>escobilla</item>
        <item>varia</item>
        <item>salviadeplaya</item>
        <item>sagu</item>
        <item>yamagua</item>
        <item>siguaraya</item>
    </array>
    <array name="preparaciones_frecuentes">
        <item>Nombre:Infusión# Descripción:Es una de las formas caseras más comunes de utilizar las plantas medicinales. La preparación consiste en dejar en contacto, por algunos minutos, la planta con agua hirviente. En general se preparan infusiones de hojas y flores que ceden con facilidad sus componentes al agua caliente, pues no son leñosas. Además de tomarse como agua de tiempo, las infusiones sirven para hacer otros preparados como compresas, baños, gárgaras, etc. Siempre debemos tapar la taza durante el tiempo de contacto de la planta con el agua, para evitar que se pierdan las sustancias medicinales con el vapor. No guardar la infusión más de un día, por tanto es preferible utilizarla de inmediato. Para prepararlo se debe colocar 2 cucharaditas de planta en una taza. Agregar agua hirviendo. Tapar y dejar reposar 10 minutos. Endulzar al gusto y beber.</item>
        <item>Nombre:Decocción o cocimiento# Descripción:Se elabora haciendo hervir la planta con agua. Generalmente se preparan de esta forma las plantas con estructura leñosa (tallos gruesos, cortezas, raíces). Para prepararlo se debe colocar 2 cucharaditas de la planta desmenuzada en un recipiente resistente. Agregar 2 tazas de agua. Calentar hasta ebullición y mantener hirviendo de 5 a 10 minutos.</item>
        <item>Nombre:Reducción# Descripción:Si la cocción se lleva a cabo durante más de 20 minutos, se produce la reducción. Se emplea para principios activos que resisten el calor y de los que se necesita, por su escasa proporción, una mayor concentración.</item>
        <item>Nombre:Maceración# Descripción: Consiste en dejar reposar las plantas frescas no secas en agua fría durante algunas horas (10 a 12 horas). Sirve para extraer principios activos inestables frente al calor, pero solubles en agua (por ejemplo los principios activos del mangle rojo para las úlceras gástricas).</item>
        <item>Nombre:Extractos# Descripción:Los extractos pueden prepararse como fluidos blandos o fluidos secos. Pueden ser extractos acuosos, en los que se introducen las partes de la planta en cuestión, en agua durante 15 ó 30 días; o extractos hidroalcohólicos, donde se emplea una mezcla de agua (70%) y alcohol (30%), durante 30 días.</item>
        <item>Nombre:Tintura o vinos medicinales# Descripción:Se obtienen dejando en contacto la planta con una mezcla de alcohol y agua durante 7 días. Es un preparado que permite una mayor concentración de la planta medicinal, pero su elaboración requiere cuidado. Se toma de 20 a 40 gotas por vez, también se utiliza para preparar infusiones. Para prepararlo se debe colocar 2 tazas (100 gr) de planta fresca desmenuzada en frasco con tapa. Agregar un litro de alcohol de 60º u 80º; si no hubiera, se puede utilizar aguardiente de caña; tapar y agitar bien durante 10 minutos. Dejar en contacto (maceración) durante 7 días, agitando frecuentemente. Filtrar con un paño limpio, en un embudo. Guardar en un frasco herméticamente cerrado y protegido de la luz. Etiquetar con los datos de la fecha de preparación.</item>
        <item>Nombre:Elixir# Descripción:Mezcla de diferentes concentraciones disueltas en alcohol.</item>
        <item>Nombre:Zumos; Jugos # Descripción: Se obtiene siempre de las plantas frescas, en éstos se encuentran, casi sin ninguna alteración, todos los componentes de la planta. Se debe beber al momento de su preparación porque se descomponen rápidamente. Para prepararlo se debe lavar la cantidad necesaria de planta. Colocar en un recipiente y machacarla bien. Filtrar y colar; extraer luego el jugo colocando la pasta obtenida en un lienzo limpio y estrujándolo vigorosamente. Recibir el líquido en un recipiente limpio.</item>
        <item>Nombre:Jarabes# Descripción: Se preparan extrayendo los componentes activos de la planta con agua y añadiendo posteriormente azúcar, que es un agente saborizante y conservador. Su sabor agradable permite encubrir el gusto amargo de algunas plantas y facilita su administración a los niños. Para prepararlo se debe colocar una taza (50 gr) de planta en una olla pequeña con tapa. Agregar 112 litro de agua hirviendo sobre la planta. Tapar y dejar en reposo durante 15 minutos. Colar con un lienzo para obtener el líquido. Añadir poco a poco y moviendo 3 1/2 tazas (850 g) de azúcar en la infusión obtenida. Llevar la mezcla a baño maría (el recipiente que contiene la mezcla va dentro de otro más grande con agua y sobre el fuego u hornilla) para someterla al calor suave. Agitar constantemente durante 30 minutos aproximadamente, hasta lograr un líquido viscoso (debemos obtener un litro de jarabe). Colar el jarabe empleando un colador de malla muy fina. Guardar el preparado en un frasco ámbar (color caramelo) esterilizado. Es importante que el frasco quede completamente lleno y tapado herméticamente. Se debe agregar 4 gotas de alcohol en el frasco antes de cerrarlo, para evitar la contaminación de la superficie.</item>
        <item>Nombre:Aceites medicinales# Descripción: Al igual que el alcohol, el aceite es otro de los disolventes más usados. Hay ciertas plantas que transfieren mejor sus principios activos al aceite. Son los preparados más utilizados para uso externo (friegas, masajes o untes).</item>
        <item>Nombre:Cataplasmas# Descripción:La planta triturada se aplica directamente en la zona afectada, generalmente son partes no leñosas. Muchas veces, en lugar de triturar la planta, se quitan las nervaduras de las hojas y, una vez limpias, se aplican directamente sobre la piel. Los cataplasmas pueden hacerse también con hierbas secas, mezclándolas con agua hervida y haciendo una pasta que se aplica a una temperatura adecuada. Para prepararlo se debe recoger una cantidad suficiente de planta y lavarla bien. Triturarla hasta lograr una pasta homogénea. Aplicar en la zona afectada cubriendo con un paño y sujetando con una cinta.</item>
        <item>Nombre:Compresas# Descripción:Se utiliza una infusión o cocimiento mucho más concentrado que para su uso directo. En la infusión o cocimiento de la planta caliente, se moja un paño bien limpio. Aplicar sobre la zona afectada teniendo mucho cuidado de que la temperatura del paño pueda ser tolerada por la piel.</item>
        <item>Nombre:Inhalaciones# Descripción:Se aprovecha el vapor de agua que contiene las sustancias medicinales de la planta. Para prepararlo se debe colocar un puñado (5 g) de planta en un recipiente. Agregar un litro de agua hirviendo. Inmediatamente, colocar la cabeza sobre los vapores que emanan del recipiente, cubriéndose totalmente con una toalla. Tener cuidado de no quemarse. Inspirar profundamente los vapores emanados y espirarlos lentamente. Luego, reposar, no exponerse a corrientes de aire frío.</item>
        <item>Nombre:Horchatas# Descripción: bebidas que se hacen de almendras o algunas semillas y frutos oleaginosos machacados con agua y azúcar.</item>
        <item>Nombre:Baños# Descripción:Consisten en sumergir total o parcialmente el cuerpo en una infusión de la planta. Se indican para hemorroides y afecciones vaginales, entre otros. Preparar uno o más litros de una infusión o cocimiento concentrado de la planta. Colocarlo en una bañera llena de agua tibia y mezclar. Sumergirse en el agua preparada.</item>
        <item>Nombre:Jabones# Descripción:Se utilizan plantas que tengan efecto antiinfeccioso o antiinflamatorio para curar granos, heridas u otras enfermedades de la piel. Se usarán varias partes de la planta tales como hojas, flores, raíces, cáscaras, etc. Para prepararlo se debe tomar una pastilla de jabón neutro se ralla o se pica muy finamente. Se pica o corta dos tazas de planta lavada. Se cocina la planta durante 15 o 20 minutos, dejar enfriar y colar el cocimiento. Ponemos nuevamente en fuego lento y añadimos el jabón lentamente, removiendo hasta que obtengamos una crema. Sacamos del fuego y ponemos en un molde hasta que se endurezca (1 o 2 días). Retiramos del molde, cortamos en pedazos de acuerdo al criterio, envolvemos en plástico u otro papel protector y le colocamos su etiqueta.</item>
        <item>Nombre:Pomadas# Descripción:Antiguamente se preparaban en base a grasas animales de cerdo, vacuno o infundia de gallina. Empleadas popularmente hasta hoy, éstas tienen la desventaja de que los preparados obtenidos no pueden conservarse por demasiado tiempo, debido a que se descomponen y enrancian (malogran) con rapidez. Por ello es recomendable emplear manteca vegetal o vaselina sólida para obtener un producto de mayor calidad. Se conservarán por más tiempo si primero preparamos una tintura de la planta medicinal y luego la juntamos a las grasas en baño maría. Para prepararlo se debe pesar 100 gr de la planta seleccionada. Colocar un kilo de vaselina o manteca vegetal en una olla de hierro enlozado. Fundir en baño maría y agregarle la planta. Mezclar durante una hora manteniendo en baño maría. Colar caliente empleando un colador o lienzo. Dejar enfriar y envasar en un pote de boca ancha, con tapa, y etiquetar con las indicaciones de su fecha de preparación.</item>
    </array>
    <array name="terminos">
        <item>Abortivo</item>
        <item>Afecciones cutáneas</item>
        <item>Afecciones renales</item>
        <item>Afecciones respiratorias</item>
        <item>Aftas bucales</item>
        <item>Analgésico</item>
        <item>Anginas</item>
        <item>Anginas de pecho</item>
        <item>Antianémico</item>
        <item>Antiasmático</item>
        <item>Antibacteriano</item>
        <item>Anticatarral</item>
        <item>Anticolérico</item>
        <item>Antidiarreico</item>
        <item>Antiescorbútico</item>
        <item>Antiespasmódico</item>
        <item>Antifúngico</item>
        <item>Antihelmíntico</item>
        <item>Antihemorroidal</item>
        <item>Antinfeccioso</item>
        <item>Antiinflamatorio</item>
        <item>Antilipémico</item>
        <item>Antimicótico</item>
        <item>Antimicrobiano</item>
        <item>Antipirético</item>
        <item>Antirreumático</item>
        <item>Antiséptico</item>
        <item>Antisifilítico</item>
        <item>Antitrombótico</item>
        <item>Antitusivo</item>
        <item>Antiulcerosos</item>
        <item>Antiviral</item>
        <item>Apoplejía</item>
        <item>Artritis</item>
        <item>Astringente</item>
        <item>Bactericida</item>
        <item>Broncodilatador</item>
        <item>Carcinoma</item>
        <item>Cardiocirculatorio</item>
        <item>Carminativo</item>
        <item>Cefalalgia</item>
        <item>Cicatrizante</item>
        <item>Colagogo</item>
        <item>Colerético</item>
        <item>Cólico nefrítico</item>
        <item>Cólicos</item>
        <item>Conjuntiva</item>
        <item>Conjuntivitis</item>
        <item>Depurativo</item>
        <item>Dermatología</item>
        <item>Desobstruyente</item>
        <item>Diabetes</item>
        <item>Diarreas</item>
        <item>Digestivos</item>
        <item>Disentería</item>
        <item>Dismenorreas</item>
        <item>Diurético</item>
        <item>Drástico</item>
        <item>Emenagogos</item>
        <item>Emetocatártico</item>
        <item>Emoliente</item>
        <item>Estimulantes</item>
        <item>Estomatitis</item>
        <item>Expectorante</item>
        <item>Extractos</item>
        <item>Febrífugos</item>
        <item>Fiebre intermitente</item>
        <item>Gingivitis</item>
        <item>Hemorragia</item>
        <item>Hepático</item>
        <item>Hipotensor</item>
        <item>Inflamación</item>
        <item>Laxante</item>
        <item>Linfangitis</item>
        <item>Litolítico</item>
        <item>Lumbago</item>
        <item>Nefrítico</item>
        <item>Neuralgia</item>
        <item>Oftalmias</item>
        <item>Parálisis</item>
        <item>Pectoral</item>
        <item>Quemaduras</item>
        <item>Renales</item>
        <item>Repanda</item>
        <item>Resolutivo</item>
        <item>Respiratorio</item>
        <item>Reumatismo</item>
        <item>Sedante o sedativo</item>
        <item>Sincarpio</item>
        <item>Sufrutescence</item>
        <item>Tintura</item>
        <item>Tónico</item>
        <item>Tópico</item>
        <item>Úlceras</item>
        <item>Urinario</item>
        <item>Verrugas</item>
        <item>Vértigos</item>
        <item>Vulnerario</item>
    </array>
    <array name="terminos_explicaciones">
        <item>Que tiene la propiedad de hacer abortar o malograr el feto.</item>
        <item>Enfermedades de la piel.</item>
        <item>Enfermedades del riñón.</item>
        <item>Enfermedades de las vías respiratorias</item>
        <item>Pequeñas llaguitas en la boca.</item>
        <item>Medicamento que calma el dolor.</item>
        <item>Nombre dado a las inflamaciones de la faringe.</item>
        <item>Afección del corazón, de corta duración, con angustia de muerte y dolor violento desde el esternón al hombro, brazo, antebrazo y mano izquierda.</item>
        <item>Que evita o combate la falta de glóbulos rojos en la sangre.</item>
        <item>Que previene o combate el asma.</item>
        <item>Medicamento que actúa contra enfermedades producidas por bacterias.</item>
        <item>Que evita o combate el catarro.</item>
        <item>Que evita el cólera.</item>
        <item>Que combate o evita las diarreas frecuentes.</item>
        <item>Que combate o previene la enfermedad producida por la falta de vitamina C.</item>
        <item>Medicamentos propios para combatir los espasmos o convulsiones.</item>
        <item>Que combate enfermedades producidas por hongos.</item>
        <item>Que sirve para combatir las lombrices intestinales.</item>
        <item>Que sirve para combatir las hemorroides.</item>
        <item>Que evita o impide las infecciones.</item>
        <item>Que combate o evita la hinchazón de los tejidos.</item>
        <item>Que disminuye la presencia de grasas en la sangre.</item>
        <item>Que actúa contra los hongos.</item>
        <item>Medicamento que actúa contra enfermedades producidas por diferentes tipos de microrganismos patógenos.</item>
        <item>Medicamento que baja la fiebre.</item>
        <item>Se dice de los medicamentos que sirve para combatir el reumatismo.</item>
        <item>Que sirve para desinfectar.</item>
        <item>Que actúa contra la sífilis.</item>
        <item>Acción contra la obstrucción total o parcial de los vasos.</item>
        <item>Medicamento que combate o evita la tos.</item>
        <item>Que evita la formación de úlceras.</item>
        <item>Que combate o evita los virus.</item>
        <item>Derrame de sangre en el celebro que determina la súbita suspensión de la función encefálica.</item>
        <item>Inflamación de las articulaciones.</item>
        <item>Medicamento que reduce el tamaño de los tejidos; está empleado como antónimo de laxante.</item>
        <item>Que mata las bacterias.</item>
        <item>Dilatador de los bronquios.</item>
        <item>Agrúpase bajo dicha denominación las formas atípicas de los tumores epiteliales; comprende la mayoría de las neoplasias llamadas vulgarmente cánceres.</item>
        <item>Que ayuda a la circulación de la sangre por el corazón.</item>
        <item>Que combaten los gases intestinales.</item>
        <item>Dolor de cabeza.</item>
        <item>Que cicatriza o cierra una herida.</item>
        <item>Que estimula la secreción de la bilis.</item>
        <item>Dícese de las sustancias que incrementan la secreción biliar.</item>
        <item>Dolor agudo en los riñones.</item>
        <item>Cólicos Enfermedad caracterizada por violentas contracciones de los intestinos.</item>
        <item>Membrana mucosa que tapiza la parte interior del párpado.</item>
        <item>Inflamación de la membrana conjuntiva de los ojos.</item>
        <item>Que sirve para purificar la sangre.</item>
        <item>Ciencia que estudia enfermedades de la piel.</item>
        <item>Medicamentos que hacen desaparecer las obstrucciones intestinales.</item>
        <item>Enfermedad del páncreas que se manifiesta por un exceso de glucosa en la sangre y su presencia en la orina.</item>
        <item>Fenómeno morboso que consiste en evacuaciones líquidas y frecuentes por el recto.</item>
        <item>Que ayuda a la digestión.</item>
        <item>Enfermedad que se caracteriza por las diarreas dolorosas y crónicas.</item>
        <item>Menstruación difícil y dolorosa.</item>
        <item>Que tiene virtudes para facilitar la excreción de la orina.</item>
        <item>Purgantes muy enérgicos e irritantes.</item>
        <item>Medicamentos que activan la menstruación en las mujeres.</item>
        <item>Medicamentos que actúan a la vez como vomitivos y purgantes.</item>
        <item>Que sirven para ablandar los tumores y disminuir las inflamaciones.</item>
        <item>Remedios que tienen poder para promover en todo el metabolismo una excitación o estimulación más o menos pronunciada.</item>
        <item>Nombre aplicado al conjunto de enfermedades de la cavidad bucal.</item>
        <item>Que hace expectorar, o sea escupir las secreciones del aparato respiratorio.</item>
        <item>Sustancias concentradas que se extraen de la carne de las flores, hojas y otras partes de las plantas medicinales.</item>
        <item>Que sirven para cortar o disminuir fiebres.</item>
        <item>Síntomas que se manifiesta por la velocidad de las pulsaciones y el aumento de la temperatura, que se interrumpe o cesa y luego retorna.</item>
        <item>Enfermedad infecciosa que produce inflamación de las encías.</item>
        <item>Flujo anormal de sangre de cualquier parte del cuerpo</item>
        <item>Perteneciente al hígado.</item>
        <item>Medicamento que disminuye la tensión sanguínea.</item>
        <item>Aumento de tamaño de los tejidos. Hinchazón por acumulación de líquido</item>
        <item>Medicamento para mover el vientre.</item>
        <item>Inflamación de los vasos linfáticos.</item>
        <item>Que destruye los cálculos en la vejiga.</item>
        <item>Dolor reumático que se padece en la cintura.</item>
        <item>Que se refiere a los riñones.</item>
        <item>Dolor en algún nervio.</item>
        <item>Enfermedad de los ojos.</item>
        <item>Enfermedad de los centros nerviosos, que produce la paralización de los miembros</item>
        <item>Que sirve para curar la tos.</item>
        <item>Efecto que causa el fuego o las sustancias corrosivas en un tejido vivo.</item>
        <item>De los riñones.</item>
        <item>Encorvada, torcida.</item>
        <item>Que tiene la virtud de disolver o disipar los tumores (ver emoliente).</item>
        <item>Que sirve para la respiración o la facilita.</item>
        <item>Enfermedad caracterizada por dolores articulares o musculares.</item>
        <item>Que tiene la virtud de calmar o sosegar.</item>
        <item>Conjunto de frutos soldados entre sí, procedentes de una sola flor. También frutos concrescentes originados en flores distintas.</item>
        <item>Planta pequeña similar a un arbolito.</item>
        <item>Solución concentrada de una planta medicinal.</item>
        <item>Se aplica a los medicamentos que entonan o fortifican el organismo en general o algunos órganos.</item>
        <item>Medicamento externo.</item>
        <item>Herida o llaga infectada.</item>
        <item>Relativo a la orina.</item>
        <item>Excrecencias cutáneas pequeñas.</item>
        <item>Vahídos, turbación repentina y pasajera del juicio. Trastorno producido por la altura.</item>
        <item>Medicamento que se emplea en la cura externa de golpes, heridas y úlceras.</item>
    </array>
</resources>